<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<data name="IDS_EULA">
		<value>      Minecraft: edycja PlayStation®Vita – WARUNIKI UŻYTKOWANIA
      Te warunki zawierają zasady użytkowania Minecraft: edycja PlayStation®Vita („Minecraft”). Aby chronić Minecraft i członków naszej społeczności, są one potrzebne do ustalenia pewnych zasad dotyczących pobierania i użytkowania Minecraft. Podobnie jak wy nie lubimy zasad, więc postaramy się, aby nie były zbyt długie, lecz jeżeli kupisz, pobierzesz użytkujesz lub grasz w Minecraft, wyrażasz zgodę na przestrzeganie tych warunków („Warunki”).
      Zanim przejdziemy do właściwej treści, musimy wyjaśnić sobie jedną rzecz. Minecraft to gra, w której gracze mogą budować rzeczy i niszczyć je. Jeżeli gracie z innymi ludźmi (tryb wieloosobowy), możecie budować razem z nimi lub niszczyć rzeczy wybudowane przez nich – a oni mogą zrobić to samo wam. Nie grajcie z innymi, jeżeli nie zachowują się tak, jak tego chcecie. Czasami ludzie robią coś, czego nie powinni. Nie podoba nam się to, ale niewiele możemy na to poradzić, poza prośbami o przyzwoite zachowanie. Liczymy na Was, tak jak na innych członków społeczności – informujcie nas, jeśli ktoś nie zachowuje się tak, jak powinien. Jeżeli dojdzie do takiej sytuacji i/lub uważacie, że ktoś narusza Warunki lub używa Minecraft niezgodnie z przeznaczeniem, dajcie nam znać. Stworzyliśmy do tego system oznaczania/raportowania. Używajcie go, a my podejmiemy odpowiednie kroki.
      Aby zgłosić problem, wyślij wiadomość na adres support@mojang.com i podaj jak najwięcej informacji, w tym nazwę użytkownika i opis sytuacji.
      Wracając do Warunków:
      NAJWAŻNIEJSZA ZASADA
      Najważniejszą zasadą jest zakaz dystrybucji naszej twórczości. Przez „dystrybucję naszej twórczości” rozumiemy „rozdawanie kopii gry Minecraft, wykorzystywanie ich w celach komercyjnych, próby zarobienia na nich lub umożliwienie niepowołanym osobom dostępu do gry Minecraft lub jej fragmentów w sposób niesprawiedliwy lub nierozsądny”. Zgodnie z najważniejszą zasadą (chyba że wyrazimy na to zgodę – jak jest to opisane w Zasadach używania produktu i jego elementów) nie możecie:
      • przekazywać kopii Minecraft innym osobom,
      • wykorzystywać naszej twórczości w celach komercyjnych,
      • próbować zarobić na naszej twórczości lub,
      • udostępniać niepowołanym osobom naszej twórczości w sposób niesprawiedliwy lub nierozsądny.
      …I żeby wszystko było jasne, nasza twórczość obejmuje (ale nie ogranicza się) klienta oraz oprogramowanie serwerowe do gry Minecraft. Wliczają się w to także zmodyfikowane wersje Gry, jej elementy oraz wszystko, co stworzyliśmy.
      Poza tym nie mamy większych problemów z tym, co robicie – prawdę powiedziawszy, zachęcamy was do tworzenia fajnych rzeczy (spójrzcie poniżej). Tylko nie róbcie rzeczy, których Wam zabraniamy.
      KORZYSTANIE Z MINECRAFT
      • Po zakupie gry Minecraft możecie z niej korzystać na swoim systemie PlayStation®Vita.
      • Poniżej zapoznacie się ze swoimi uprawnieniami. Musieliśmy jednak także wprowadzić pewne ograniczenia, aby gracze nie zaczęli przesadzać. Jeżeli chcecie zrobić coś związanego z naszą twórczością – bardzo nam to schlebia, ale pamiętajcie, że nie może to być interpretowane jako oficjalny produkt. Musi to być także zgodne z niniejszymi Warunkami. Przede wszystkim nie wykorzystujcie naszej twórczości w celach komercyjnych.
      • Zgoda na korzystanie i grę w Minecraft może zostać cofnięta, jeżeli Warunki zostaną złamane.
      • Kupując grę Minecraft, otrzymujecie pozwolenie na zainstalowanie jej na waszym systemie PlayStation®Vita oraz korzystanie z niej i granie na tym systemie PlayStation®Vita, jak zostało to opisane w niniejszych Warunkach. Zgoda dotyczy tylko Was, więc nie możecie przekazać Minecrafta (lub jego elementów) innej osobie (chyba że wyrazimy na to zgodę).
      • Ze zdjęciami i filmami z Minecraft możecie robić, co chcecie (w granicach zdrowego rozsądku). Rozumiemy przez to nieużywanie ich w celach komercyjnych lub w sposób, który może nam zaszkodzić. Nie wykradajcie materiałów graficznych i nie rozprowadzajcie ich jako własnych.
      • Podsumowując, nie wykorzystujcie żadnej zawartości stworzonej przez nas w celach komercyjnych, chyba że wyrazimy na to zgodę w Zasadach używania produktu i jego elementów lub poniższych Warunkach. Jeżeli prawo zezwala na ich wykorzystywanie, chociażby poprzez zasadę dozwolonego użytku lub transakcji legalnych, to także jest to w porządku – ale tylko w zakresie określonym przez prawo.
      WŁASNOŚĆ GRY MINECRAFT I INNYCH RZECZY
      • Mimo że udzielamy zgody na granie w Minecraft, wciąż pozostajemy jego właścicielami. Jesteśmy także właścicielami naszych marek oraz wszelkiej zawartości w grze Minecraft, na którą składa się oprogramowanie, tekstury, elementy, narzędzia, infrastruktura oraz wiele innych sprytnych (i nie do końca) rzeczy, które są naszą własnością. Wszystkie prawa do tych rzeczy są zastrzeżone, ale możecie ich używać zgodnie z niniejszymi Warunkami.
      • Nie oznacza to, że jesteśmy właścicielami tych fajnych rzeczy, które stworzycie w Minecrafcie – musicie tylko zaakceptować, że jesteśmy właścicielami wszystkich elementów gry oraz jej samej, jako produktu i usługi, oraz wszystkich rzeczy wymienionych powyżej. Jesteśmy także właścicielami praw autorskich oraz innych tak zwanych praw własności intelektualnej („PWI”) związanych z tymi rzeczami oraz nazwami i markami związanymi z Minecraftem.
      • Oczywiście sami będziecie tworzyć własne rzeczy w i za pomocą Minecrafta. Nie jesteśmy właścicielami stworzonych przez was rzeczy i nie będziemy rościć sobie praw do tego, co nam nie przysługuje. Zachowujemy jednak prawo własności kopii (lub niepełnych kopii) lub opracowań naszych dóbr i twórczości (wskazanych powyżej) – lecz jeżeli stworzycie zupełnie nową zawartość, nie jest ona nasza. A więc, przykładowo:
      – pojedynczy blok – nasza własność
      – gotycka katedra z kolejką górską przebiegającą przez jej środek – nie nasza własność.
      • Dlatego gdy zapłacicie za korzystanie z Minecrafta, kupujecie wyłącznie używanie go jako produktu, zgodnie z Warunkami. Jedyne zezwolenia, jakie otrzymujecie w związku z Minecraft, to zezwolenia określone w niniejszych Warunkach.
      ZAWARTOŚĆ
      • Jeżeli stworzycie w Minecrafcie jakąś zawartość, musicie dać nam zgodę na jej wykorzystywanie, kopiowanie, modyfikowanie i adaptowanie. Zgoda ta musi być nieodwołalna i nieograniczona. Musicie również wyrazić zgodę na umożliwienie innym osobom korzystania ze stworzonej przez was zawartości oraz pozwolić z niej korzystać osobom, którym ją udostępniliście (na przykład tym, z którymi gracie w trybie wieloosobowym).
      • Dobrze przemyślcie kwestię udostępniania zawartości, gdyż może ona zostać upubliczniona i wykorzystywana w niezamierzony przez Was sposób.
      • Jeżeli chcecie udostępnić coś przez Minecrafta, nie może być to obraźliwe dla innych lub nielegalne. Musi być to wasze własne dzieło. Do rzeczy, których nie należy tworzyć poprzez Minecrafta, zaliczają się: posty zawierające rasistowskie lub homofobiczne komentarze, komunikaty, które mają na celu gnębienie innych graczy, mogące podważyć reputację naszą lub innej osoby, pornograficzne, reklamujące lub będące własnością kogoś innego lub takie, w których podszywacie się pod moderatorów, aby oszukać innych graczy.
      • Wszelka zawartość, którą udostępnicie w Minecrafcie, musi być stworzona przez Was. Nie może ona naruszać praw innych stron. Jeżeli w wyniku udostępnienia przez Was zawartości otrzymamy przez nią groźby lub zostaniemy pozwani, ponieważ narusza ona czyjeś prawa, możemy pociągnąć Was do odpowiedzialności, co oznacza, że będziecie musieli pokryć wszelkie poniesione przez nas szkody. Dlatego niezwykle ważne jest, abyście udostępniali wyłącznie zawartość, która została stworzona przez Was, a nie przez kogoś innego.
      • Uważajcie, z kim gracie. Trudno jest stwierdzić, czy to, co ludzie mówią, jest prawdą, lub czy naprawdę są tymi, za kogo się podają. Nie powinniście także podawać żadnych prywatnych informacji o sobie.
      Jeżeli chcecie udostępniać zawartość („Waszą zawartość”) w Minecrafcie:
      – musicie zgodzić się na wszystkie zasady ustalone przez Sony Computer Entertainment, wliczając w to Warunki użytkowania oraz Umowę użytkownika końcowego sieci "PSN", a także wszelkie inne zasady dotyczące użytkowania systemu PlayStation®Vita i sieci "PSN",
      – nie możecie obrażać innych ludzi,
      – nie możecie działać niezgodnie z prawem,
      – musicie działać uczciwie i nie oszukiwać, nie nabierać i nie wykorzystywać innych osób lub podszywać się pod innych,
      – nie możecie naruszać praw autorskich oraz innych,
      – nie możecie wygłaszać rasistowskich, seksistowskich lub homofobicznych komentarzy,
      – nie możecie gnębić i trollować innych,
      – nie możecie szkodzić reputacji innych lub naszej,
      – nie możecie zamieszczać treści pornograficznych,
      – nie możecie zamieszczać reklam,
      – stworzona za pośrednictwem Minecrafta zawartość nie może naruszać praw innych stron.
      • Jesteście odpowiedzialni za Waszą zawartość, którą stworzycie w Minecrafcie.
      • Udostępniając Waszą zawartość potwierdzacie, że jest to zgodne z niniejszymi Warunkami, i że możemy korzystać z praw opisanych w niniejszych Warunkach.
      Jeżeli otrzymamy groźby lub zostaniemy pozwani za zawartość opublikowaną przez was, ponieważ narusza ona czyjeś prawa, zostanie ona usunięta, a my możemy pociągnąć was do odpowiedzialności, co oznacza, że będziecie musieli pokryć wszelkie poniesione przez nas szkody. Wasz dostęp do pewnych funkcji Minecrafta może zostać zablokowany lub zawieszony.
      ZAWARTOŚĆ UŻYTKOWNIKÓW
      Poniższa treść określa warunki dotyczące Waszej zawartości oraz zawartości udostępnionej przez innych, określanej jako „Zawartość użytkowników”. Minecraft jest usługą rozrywkową. W związku z tym my – i nasi licencjobiorcy (jak Sony Computer Entertainment) – jesteśmy zaangażowani w przesyłanie, dystrybucję, przechowywanie i odzyskiwanie Zawartości użytkowników bez jej przeglądu, selekcji lub wprowadzania zmian. Oznacza to, że nie przeglądamy Zawartości użytkowników, więc nie wiemy, co jest udostępniane przez Was i innych graczy. W Warunkach opisaliśmy zasady, których musicie przestrzegać, jednak nie jesteśmy w stanie przewidzieć wszystkich możliwych sytuacji.
      Pamiętajcie, że:
      • poglądy prezentowane w Zawartości użytkowników są poglądami indywidualnych autorów lub twórców, a nie naszymi czy osób związanych z nami, chyba że stwierdzimy inaczej,
      • nie ponosimy odpowiedzialności za (ani nie składamy oświadczeń lub zapewnień w odniesieniu do) wszelką Zawartość użytkowników, wliczając w to komentarze, poglądy i uwagi w niej zawarte,
      • korzystając z Minecrafta akceptujecie, że nie jesteśmy odpowiedzialni za przegląd Zawartości użytkowników. Cała Zawartość użytkowników jest udostępniona z uwzględnieniem faktu, że nie musimy mieć i nie mamy nad nią żadnej kontroli.
      JEDNAKŻE my (lub nasi licencjobiorcy, jak Sony Computer Entertainment) możemy zablokować, odrzucić lub zawiesić dostęp do wszelkiej Zawartości użytkowników i zablokować lub zawiesić waszą zdolność do umieszczania, udostępniania lub korzystania z Zawartości użytkowników – wliczając w to zablokowanie dostępu do gry Minecraft lub sieci "PSN", jeżeli uznamy, że mamy ku temu podstawy, jak w przypadku naruszenia niniejszych Warunków lub otrzymania skargi. Będziemy również działać szybko w celu zablokowania lub uniemożliwienia dostępu do Zawartości użytkowników, jeśli i kiedy mamy wiedzę, że jest niezgodna z prawem.
      ULEPSZENIA
      • Co jakiś czas możemy wprowadzać ulepszenia i aktualizacje, ale nie musimy tego robić. Nie jesteśmy także zobowiązani do zapewniania stałego wsparcia lub prowadzenia prac konserwacyjnych związanych z grą. Oczywiście chcemy wprowadzać aktualizacje, ale nie możemy zagwarantować, że się pojawią.
      NASZA ODPOWIEDZIALNOŚĆ
      • Gdy kupisz kopię gry Minecraft, dostarczymy ją w stanie „jak jest”. Ulepszenia i aktualizacje także będą dostarczane w takiej formie. Oznacza to, że nie ponosimy odpowiedzialności za jakość Minecrafta, ani nie gwarantujemy nieprzerwanego i wolnego od błędów działania. Nie odpowiadamy także za ewentualne straty lub uszkodzenia. Zobowiązujemy się tylko dostarczyć Minecrafta i świadczyć wszelkie usługi z należytą starannością. Prawo w większości krajów twierdzi, że nie możemy zrzec się odpowiedzialności za śmierć lub uszkodzenia ciała spowodowane naszym zaniedbaniem, więc jeżeli Wasz komputer ożyje i zadźga Was nożem przez nasz błąd, to będziemy musieli za to odpowiedzieć.
      NIE PONOSIMY ODPOWIEDZIALNOŚCI ZA:
      • WSZELKIE UŻYCIE LUB NIEWŁAŚCIWE UŻYCIE MINECRAFTA PRZEZ WAS LUB INNE OSOBY,
      • WSZELKĄ ZAWARTOŚĆ UDOSTĘPNIONĄ PRZEZ WAS W GRZE MINECRAFT,
      • WSZELKIE NARUSZENIE PRZEZ WAS NINIEJSZYCH WARUNKÓW,
      • WSZELKIE NARUSZENIE NINIEJSZYCH WARUNKÓW PRZEZ INNE OSOBY.
      UNIEWAŻNIENIE
      • Możemy cofnąć Wam prawo do korzystania z Minecrafta, jeżeli naruszycie niniejsze Warunki. Sami także możecie je unieważnić w dowolnym momencie – wystarczy, że usuniecie Minecrafta ze swojego systemu PlayStation®Vita. Tak czy inaczej, paragrafy „Własność gry Minecraft”, „Nasza odpowiedzialność” i „Kwestie ogólne” będą obowiązywały po unieważnieniu.
      KWESTIE OGÓLNE
      • Niniejsze Warunki mają wartość podrzędną wobec wszelkich praw, jakie możecie posiadać. Nic w niniejszych Warunkach nie ogranicza żadnych praw, które nie mogą zostać wyłączone zgodnie z prawem, ani nie wyłączają lub nie ograniczają naszej odpowiedzialności za śmierć lub obrażenia ciała, wynikające z naszych zaniedbań.
      • Co jakiś czas możemy również zmienić niniejsze Warunki, ale zmiany te będą obowiązywać tylko w zakresie ich zgodnego z prawem zastosowania. Na przykład, jeśli używacie Minecrafta tylko w trybie dla pojedynczego gracza i nie korzystacie z żadnych aktualizacji przez nas udostępnianych, wtedy będzie obowiązywać Was stara wersja Umowy. Jeśli jednak będziecie korzystać z tych aktualizacji lub wykorzystywać części Minecrafta, które polegają na dostarczaniu przez nas usług sieciowych, obowiązywać będzie nowa wersja Umowy. W tym przypadku możemy nie być w stanie/nie musieć informować was o zmianach, aby zaczęły one obowiązywać, więc zaglądajcie tu od czasu do czasu, aby mieć wiedzę na temat wszelkich zmian w treści Warunków. Nie chcemy być niesprawiedliwi, ale czasami prawo się zmienia, albo ktoś robi coś, co wpływa na innych użytkowników Minecrafta, i musimy coś z tym zrobić.
      • Jeżeli zasugerujecie nam coś w związku z Minecraftem lub inną z naszych gier, sugestia ta jest nieodpłatna. Oznacza to, że możemy ją wykorzystać w dowolny sposób i nie musimy wam za nią płacić. Jeżeli uważacie, że powinniśmy zapłacić wam za sugestię, musicie dać nam znać, że spodziewacie się zapłaty, zanim ją zgłosicie.
      • Poza niniejszymi Warunkami istnieją także Zasady korzystania z produktu i jego elementów, które można znaleźć w sieci.
      • Jeżeli złamiecie te zasady, możemy (lub Sony Computer Entertainment) zablokować wam dostęp do Minecrafta. Jeśli nie chcecie lub nie możecie przyjąć tych zasad, nie powinniście kupować, pobierać, korzystać lub grać w Minecrafta.
      Jeśli macie jakiekolwiek wątpliwości natury prawnej związane z grą, wstrzymajcie się z podejmowaniem działań i skontaktujcie się z nami. Podsumowując, nie zachowujcie się nierozsądnie, to i my nie będziemy.
      O nas:
      Mojang AB
      Maria Skolgata 83,
      SE-11853
      Sztokholm
      Szwecja
      Numer firmy: 556819-2388
</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE">
		<value>
      Wszelka zawartość kupiona przez sklep w grze, jest nabywana od Sony Network Entertainment Europe Limited („SNEE”) i podlega Warunkom użytkowania oraz Umowie użytkownika końcowego sieci Sony Entertainment Network, której treść można znaleźć w sklepie PlayStation®Store. Sprawdzajcie zasady użytkowania w przypadku każdego zakupu, ponieważ mogą one się różnić. Jeśli nie stwierdzono inaczej, zawartość dostępna w sklepie w grze ma takie same ograniczenie wiekowe, jak sama gra.</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEA">
		<value>
  Zakup i wykorzystywanie elementów podlegają Warunkom użytkowania i Umowie użytkownika końcowego sieci. Usługa sieciowa jest udostępniana przez Sony Computer Entertainment America.</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE_BD">
		<value>Pamiętaj: Korzystanie z tego oprogramowania podlega warunkom użytkowania, które znajdziesz pod adresem: eu.playstation.com/legal.</value>
	</data>
</root>