<root>
  <data name="IDS_NOFREESPACE_TEXT">
    <value>Η επιλεγμένη συσκευή αποθήκευσης δεν διαθέτει αρκετό ελεύθερο χώρο για δημιουργία αποθηκευμένου παιχνιδιού.</value>
  </data>

  <data name="IDS_OVERWRITESAVE_TEXT">
    <value>Η επιλεγμένη συσκευή αποθήκευσης περιλαμβάνει ήδη αυτήν την αποθήκευση. Είναι ΟΚ να αντικατασταθεί;</value>
  </data>

  <data name="IDS_STORAGEDEVICEPROBLEM_TITLE">
    <value>Πρόβλημα με συσκευή αποθήκευσης</value>
  </data>

  <data name="IDS_FAILED_TO_SAVE_TEXT">
    <value>Η συσκευή αποθήκευσης δεν είναι διαθέσιμη ή παρουσιάζει σφάλμα</value>
  </data>

  <data name="IDS_FAILED_TO_LOADSAVE_TEXT">
    <value>Η συσκευή αποθήκευσης δεν είναι διαθέσιμη ή παρουσιάζει σφάλμα. Επιλέξτε νέα συσκευή αποθήκευσης.</value>
  </data>

  <data name="IDS_SELECTANEWDEVICE">
    <value>Επίλεξε νέα συσκευή αποθήκευσης</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_TITLE">
    <value>Δεν επελέγη συσκευή αποθήκευσης</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_TEXT">
    <value>Εάν δεν επιλέξεις συσκευή αποθήκευσης, θα απενεργοποιηθεί η αποθήκευση παιχνιδιών</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_ACCEPT">
    <value>Επιλογή συσκευής αποθήκευσης</value>
  </data>

  <data name="IDS_DEVICEGONE_TEXT">
    <value>Η συσκευή αποθήκευσης έχει αφαιρεθεί. Επίλεξε νέα.</value>
  </data>

  <data name="IDS_WARNING_ARCADE_TITLE">
    <value>Έξοδος από το παιχνίδι</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_RETURNEDTOTITLESCREEN_TEXT">
    <value>Έχεις επιστρέψει στην οθόνη τίτλου επειδή αποσυνδέθηκε το προφίλ Xbox σου</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_RETURNEDTOMENU_TEXT">
    <value>Το παιχνίδι έληξε επειδή αποσυνδέθηκε ένα προφίλ Xbox παίκτη</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_TITLE">
    <value>Προφίλ παίκτη Xbox εκτός σύνδεσης</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_TEXT">
    <value>Αυτό το παιχνίδι έχει ορισμένες δυνατότητες που απαιτούν ένα προφίλ Xbox με ενεργοποιημένο το Xbox Live, αλλά αυτήν τη στιγμή είσαι εκτός σύνδεσης.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_XBOXLIVE_NOTIFICATION">
    <value>Αυτή η δυνατότητα απαιτεί ένα προφίλ Xbox το οποίο είναι συνδεδεμένο στο Xbox Live.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_ACCEPT">
    <value>Connect to Xbox Live</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_ACHIEVEMENTPROBLEM_TITLE">
    <value>Πρόβλημα απονομής επιτεύγματος</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_ACHIEVEMENTPROBLEM_TEXT">
    <value> Υπήρξε πρόβλημα κατά την πρόσβαση στο προφίλ Xbox σου. Δεν ήταν δυνατή η απονομή του επιτεύγματός σου αυτή τη στιγμή.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOPROFILE_TITLE">
    <value>Πρόβλημα με το προφίλ Xbox</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOPROFILEOPTIONS_TEXT">
    <value>Η αποθήκευση ρυθμίσεων στο προφίλ Xbox δεν ήταν επιτυχής.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_GUESTPROFILE_TITLE">
    <value>Προφίλ Xbox-επισκέπτη</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_GUESTPROFILE_TEXT">
    <value>Δεν είναι δυνατή η πρόσβαση σε αυτή τη δυνατότητα από το προφίλ Xbox-επισκέπτη. Χρησιμοποίησε ένα διαφορετικό προφίλ Xbox.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_UNLOCKGAME_TEXT">
    <value>
      Αυτή είναι η δοκιμαστική έκδοση του παιχνιδιού Minecraft. Αν είχες το πλήρες παιχνίδι, θα είχες μόλις κερδίσει ένα επίτευγμα!
      Ξεκλείδωσε το πλήρες παιχνίδι για να απολαύσεις τη χαρά του Minecraft και να παίξεις με τους φίλους σου από όλον τον κόσμο μέσω του Xbox Live.
      Θα ήθελες να ξεκλειδώσεις το πλήρες παιχνίδι;
    </value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_PROFILEPROBLEM_TEXT">
    <value>Θα επιστρέψεις στο κύριο μενού εξαιτίας ενός προβλήματος με την ανάγνωση του Xbox προφίλ σου.</value>
  </data>
</root>