<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_0">
		<value>Si vous jouez en mode Haute Définition, votre partie peut accueillir jusqu'à quatre joueurs sur écran partagé, le tout sur un seul système !</value>
	</data>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_1">
		<value>Connectez des manettes supplémentaires à votre système PlayStation®4 et appuyez sur la touche OPTIONS pour rejoindre une partie à tout moment.</value>
	</data>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_48">
		<value>minecraftforum consacre toute une section à PlayStation®4 Edition.</value>
	</data>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_44">
		<value>Suivez @4J Studios et @Kappische sur Twitter pour rester au courant des dernières actus du jeu !</value>
	</data>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_45">
		<value>Ne regardez pas un Enderman dans les yeux !</value>
	</data>
	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_4">
		<value>Il paraîtrait que 4J Studios a supprimé Herobrine de la version pour système PlayStation®4, mais nous ne sommes pas certains.</value>
	</data>
	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_17">
		<value>Minecraft: PlayStation®4 Edition a battu (presque) tous les records !</value>
	</data>
	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MULTIPLAYER">
		<value>{*T3*}COMMENT JOUER : MULTIJOUEUR{*ETW*}{*B*}{*B*}
Par défaut, Minecraft sur système PlayStation®4 est un jeu multijoueur. Si vous jouez en mode Haute Définition, vous pouvez raccorder des manettes et appuyer sur la touche OPTIONS à tout moment pour que d'autres joueurs rejoignent la partie en local.{*B*}{*B*}
Lorsque vous démarrez ou rejoignez une partie en ligne, elle sera visible par les joueurs de votre liste d'amis (à moins que vous n'ayez sélectionné l'option Sur invitation lors de la création de la partie). S'ils rejoignent la partie, elle sera également visible par les membres de leur propre liste d'amis (si vous avez sélectionné l'option Autoriser les amis d'amis).{*B*}
En cours de partie, vous pouvez appuyer sur la touche pavé tactile pour afficher la liste des joueurs qui figurent dans la partie et vous aurez la possibilité de les exclure de la partie.</value>
	</data>
	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_SOCIALMEDIA">
		<value>{*T3*}COMMENT JOUER : PARTAGE DE CAPTURES D'ÉCRAN{*ETW*}{*B*}{*B*}
Pour saisir une capture d'écran de votre partie, affichez le menu Pause et appuyez sur{*CONTROLLER_VK_Y*} pour partager sur Facebook. Vous verrez apparaître une version miniature de votre capture d'écran : vous pourrez alors modifier le texte associé à votre publication sur Facebook.{*B*}{*B*}
Un mode caméra est spécialement conçu pour saisir ces captures d'écran. Appuyez sur{*CONTROLLER_ACTION_CAMERA*} jusqu'à ce que s'affiche la vue de face du personnage. Ensuite, appuyez sur{*CONTROLLER_VK_Y*} pour partager.{*B*}{*B*}
Les ID en ligne ne seront pas affichés sur la capture d'écran.</value>
	</data>
	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_CREATIVE">
		<value>{*T3*}COMMENT JOUER : MODE CRÉATIF{*ETW*}{*B*}{*B*}
L'interface du mode Créatif permet de déplacer dans l'inventaire du joueur n'importe quel objet du jeu sans devoir l'extracter ou le fabriquer. {*B*}
Les objets figurant dans l'inventaire du joueur ne sont pas supprimés lorsqu'ils sont placés ou utilisés dans l'environnement du jeu, ce qui permet au joueur de tout miser sur la construction sans se soucier de collecter des ressources.{*B*}
Si vous créez, chargez ou sauvegardez un monde en mode Créatif, les mises à jour des trophées et des classements seront désactivées pour ce monde, même s'il est chargé en mode Survie.{*B*}
Pour voler en mode Créatif, appuyez deux fois rapidement sur{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*}. Pour ne plus voler, répétez l'opération. Pour voler plus vite, orientez rapidement{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} deux fois vers l'avant en cours de vol. En mode Vol, maintenez{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} pour monter et{*CONTROLLER_ACTION_SNEAK*} pour descendre, ou bien utilisez{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_UP*} pour monter,{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_DOWN*} pour descendre,{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_LEFT*} pour virer à gauche et{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_RIGHT*} pour virer à droite.</value>
	</data>
	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FLY">
		<value>Appuyez deux fois rapidement sur{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} pour voler. Pour ne plus voler, répétez l'opération. Pour voler plus vite, orientez rapidement{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} deux fois vers l'avant en cours de vol. 
En mode Vol, maintenez{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} pour monter et{*CONTROLLER_ACTION_SNEAK*} pour descendre, ou bien utilisez les touches directionnelles pour monter/descendre et virer à gauche et à droite.</value>
	</data>
	<data name="IDS_TOOLTIPS_SELECTDEVICE">
		<value>NOT USED</value>
	</data>
	<data name="IDS_TOOLTIPS_CHANGEDEVICE">
		<value>NOT USED</value>
	</data>
	<data name="IDS_TOOLTIPS_VIEW_GAMERCARD">
		<value>"NOT USED"</value>
	</data>
	<data name="IDS_TOOLTIPS_VIEW_GAMERPROFILE">
		<value>"NOT USED"</value>
	</data>
	<data name="IDS_TOOLTIPS_INVITE_PARTY">
		<value>Inviter amis</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONFIRM_START_CREATIVE">
		<value>Si vous créez, chargez ou sauvegardez un monde en mode Créatif, les mises à jour des trophées et des classements seront désactivées pour ce monde, même s'il est ensuite chargé en mode Survie. Voulez-vous vraiment continuer ?</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONFIRM_START_SAVEDINCREATIVE">
		<value>Ce monde a déjà été sauvegardé en mode Créatif : les mises à jour des trophées et des classements seront désactivées. Voulez-vous vraiment continuer ?</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONFIRM_START_SAVEDINCREATIVE_CONTINUE">
		<value>Ce monde a déjà été sauvegardé en mode Créatif : les mises à jour des trophées et des classements seront désactivées.</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONFIRM_START_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Si vous créez, chargez ou sauvegardez un monde avec des privilèges d'hôte, les mises à jour des trophées et des classements seront désactivées pour ce monde, même s'il est ensuite chargé avec ces options désactivées. Voulez-vous vraiment continuer ?</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_LIVE">
		<value>La connexion à "PSN" a été interrompue. Retour au menu principal.</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_LIVE_NO_EXIT">
		<value>La connexion à "PSN" a été interrompue.</value>
	</data>
	<data name="IDS_UNLOCK_ACHIEVEMENT_TEXT">
		<value>Vous jouez à la version d'évaluation de Minecraft: PlayStation®4 Edition. Si vous possédiez le jeu complet, vous auriez déjà remporté un trophée !
Déverrouillez le jeu complet pour profiter au mieux de Minecraft: PlayStation®4 Edition et jouer avec vos amis partout dans le monde via "PSN".
Voulez-vous déverrouiller le jeu complet ?</value>
	</data>
	<data name="IDS_UNLOCK_THEME_TEXT">
		<value>Vous jouez à la version d'évaluation de Minecraft: PlayStation®4 Edition. Si vous possédiez le jeu complet, vous auriez déjà remporté un thème !
Déverrouillez le jeu complet pour profiter au mieux de Minecraft: PlayStation®4 Edition et jouer avec vos amis partout dans le monde via "PSN".
Voulez-vous déverrouiller le jeu complet ?</value>
	</data>
	<data name="IDS_UNLOCK_ACCEPT_INVITE">
		<value>Vous jouez à la version d'évaluation de Minecraft: PlayStation®4 Edition. Vous devez disposer du jeu complet pour accepter cette invitation. 
Voulez-vous déverrouiller le jeu complet ?</value>
	</data>
	<data name="IDS_UNLOCK_GUEST_TEXT">
		<value>Les joueurs invités ne peuvent pas déverrouiller le jeu complet. Veuillez vous connecter à un compte Sony Entertainment Network.</value>
	</data>
	<data name="IDS_LEADERBOARD_GAMERTAG">
		<value>ID en ligne</value>
	</data>
	<data name="IDS_GROUPNAME_POTIONS_480">
		<value>Alchimie</value>
	</data>
	<data name="IDS_RETURNEDTOTITLESCREEN_TEXT">
		<value>Vous vous êtes déconnecté de "PSN" : retour à l'écran titre</value>
	</data>
	<data name="IDS_TRIALOVER_TEXT">
		<value>La durée impartie de la version d'évaluation de Minecraft: PlayStation®4 Edition est écoulée ! Pour continuer à en profiter, voulez-vous déverrouiller le jeu complet ?</value>
	</data>
	<data name="IDS_FATAL_ERROR_TEXT">
		<value>Le chargement de Minecraft: PlayStation®4 Edition a échoué : impossible de continuer.</value>
	</data>
	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_JOIN_TEXT">
		<value>Impossible de rejoindre la partie : l'un des joueurs au moins n'est pas autorisé à jouer en ligne à cause des restrictions de chat de leur compte Sony Entertainment Network.</value>
	</data>
	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_HOST_TEXT">
		<value>Impossible de créer une partie en ligne : l'un des joueurs au moins n'est pas autorisé à jouer en ligne suite à des restrictions de chat sur leur compte Sony Entertainment Network. Décochez la case "Jeu en ligne" dans "Plus d'options" pour commencer une partie hors ligne.</value>
	</data>
	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_SINGLE_LOCAL">
		<value>Vous n'êtes pas autorisé à rejoindre cette session de jeu : les restrictions de chat ont désactivé le jeu en ligne pour votre compte Sony Entertainment Network.</value>
	</data>
	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_ALL_LOCAL">
		<value>Vous n'êtes pas autorisé à rejoindre cette session de jeu : les restrictions de chat ont désactivé le jeu en ligne pour le compte Sony Entertainment Network d'un des joueurs en local. Décochez la case "Jeu en ligne" dans "Plus d'options" pour commencer une partie hors ligne.</value>
	</data>
	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_CREATE">
		<value>Vous n'êtes pas autorisé à créer cette session de jeu : les restrictions de chat ont désactivé le jeu en ligne pour le compte Sony Entertainment Network d'un des joueurs en local. Décochez la case "Jeu en ligne" dans "Plus d'options" pour commencer une partie hors ligne.</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_ICON_MESSAGE">
		<value>Le jeu comporte une fonction de sauvegarde automatique du niveau. Quand l'icône ci-dessus apparaît, le jeu sauvegarde vos données.
S'il vous plaît, n'éteignez pas le système PlayStation®4 quand cette icône apparaît.</value>
	</data>
	<data name="IDS_GAMEOPTION_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Cette option permet à l'hôte d'activer sa capacité à voler et à se rendre invisible, et de désactiver la fatigue. Elle désactive la mise à jour des classements et les trophées.</value>
	</data>
	<data name="IDS_CHECKBOX_DISPLAY_SPLITSCREENGAMERTAGS">
		<value>ID en ligne écran partagé</value>
	</data>
	<data name="IDS_ACHIEVEMENTS">
		<value>Trophées</value>
	</data>
	<data name="IDS_LABEL_GAMERTAGS">
		<value>ID en ligne :</value>
	</data>
	<data name="IDS_IN_GAME_GAMERTAGS">
		<value>ID en ligne en jeu</value>
	</data>
	<data name="IDS_SOCIAL_DEFAULT_DESCRIPTION">
		<value>Regardez ce que j'ai fait dans Minecraft: PlayStation®4 Edition !</value>
	</data>
	<data name="IDS_USING_TRIAL_TEXUREPACK_WARNING">
		<value>Vous utilisez la version d'essai d'un pack de textures. Vous aurez accès à toutes les fonctionnalités de ce pack, mais vous ne pourrez pas sauvegarder votre progression.
Si vous tentez de sauvegarder en utilisant cette version d'essai, il vous sera proposé d'acheter la version complète.</value>
	</data>
	<data name="IDS_TITLE_UPDATE_NAME">
		<value>Patch 1.04 (mise à jour 14)</value>
	</data>
	<data name="IDS_BACK_BUTTON">
		<value>Touche pavé tactile</value>
	</data>
	<data name="IDS_HOST_OPTION_DISABLES_ACHIEVEMENTS">
		<value>Cette option désactive les mises à jour des trophées et des classements pour le monde en cours. Ces mises à jour resteront désactivées si vous chargez ce monde après l'avoir sauvegardé avec cette option activée.</value>
	</data>
	<data name="IDS_SIGNIN_PSN">
		<value>Se connecter à "PSN" ?</value>
	</data>
	<data name="IDS_KICK_PLAYER_DESCRIPTION">
		<value>Pour les joueurs qui ne jouent pas sur le même système PlayStation®4 que le joueur hôte, sélectionner cette option exclura le joueur de la partie, ainsi que tous les joueurs sur le même système PlayStation®4. Ce joueur ne pourra plus rejoindre la partie jusqu'à son redémarrage.

</value>
	</data>
	<data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_SMALL">
		<value>Petit</value>
	</data>
	<data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_MEDIUM">
		<value>Moyen</value>
	</data>
	<data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_LARGE">
		<value>Grand</value>
	</data>
	<data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_CLASSIC">
		<value>Classique</value>
	</data>
	<data name="IDS_GAME_OPTIONS">
		<value>Options de jeu</value>
	</data>
	<data name="IDS_WORLD_SIZE">
		<value>Taille du monde</value>
	</data>
	<data name="IDS_GAMEOPTION_SEED">
		<value>Saisissez une graine pour générer à nouveau le même terrain. Laissez le champ vide pour un monde aléatoire.</value>
	</data>
	<data name="IDS_GAMEOPTION_WORLD_SIZE">
		<value>Choisissez la taille de votre monde pour varier la quantité d'environnements à explorer.</value>
	</data>
	<data name="IDS_DISABLE_SAVING">
		<value>Désactiver sauvegarde auto.</value>
	</data>
	<data name="IDS_GAMEOPTION_DISABLE_SAVING">
		<value>Désactiver la sauvegarde constante et automatique de votre monde. Si vous choisissez de le sauvegarder ultérieurement, le processus pourrait prendre un certain temps.</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONFIRM_EXIT_GAME">
		<value>Quitter pour revenir au menu principal ?</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONFIRM_LEAVE_VIA_INVITE">
		<value>Quitter la partie en cours pour en rejoindre une nouvelle ?</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONFIRM_EXIT_GAME_CONFIRM_DISCONNECT">
		<value>Quitter pour revenir au menu principal et déconnecter tous les joueurs de la partie ?</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_TITLE">
		<value>Sauvegarde incomplète</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_EXPLANATION_QUOTA">
		<value>Minecraft: PlayStation®4 Edition ne dispose plus de suffisamment d'espace pour sauvegarder. Pour libérer de l'espace, supprimez d'autres mondes de Minecraft: PlayStation®4 Edition et sélectionnez "Réessayer" pour continuer, ou "Désactiver" pour continuer sans sauvegarder.</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_EXPLANATION_LOCAL_STORAGE">
		<value>Sélectionnez "Réessayer" pour essayer à nouveau de sauvegarder, ou "Désactiver" pour continuer sans sauvegarder.</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_RETRY_SAVING">
		<value>Réessayer</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_DISABLE_SAVING">
		<value>Désactiver</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_DELETE_SAVES">
		<value>Supprimer sauvegardes</value>
	</data>
	<data name="IDS_TITLE_ENABLE_AUTOSAVE">
		<value>Activer sauvegarde auto.</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONFIRM_ENABLE_AUTOSAVE">
		<value>Activer la sauvegarde constante et automatique de vos mondes ?</value>
	</data>
	<data name="IDS_DISABLE_AUTOSAVE">
		<value>Désactiver sauvegarde auto.</value>
	</data>
	<data name="IDS_TITLE_DISABLE_AUTOSAVE">
		<value>Désactiver sauvegarde auto.</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONFIRM_DISABLE_AUTOSAVE">
		<value>Désactiver la sauvegarde constante et automatique de vos mondes ?</value>
	</data>
	<data name="IDS_TOOLTIPS_SAVETRANSFER_DOWNLOAD">
		<value>Sauvegarde PS3™/PS Vita</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_PUT_DATA">
		<value>Envoi de données : %d</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_GET_DATA">
		<value>Téléchargement de données : %d</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_TRANSFER_TEXT">
		<value>Envoyer cette sauvegarde et écraser toute sauvegarde déjà présente dans la zone de transfert ?</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_CONVERTING">
		<value>Conversion des données</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_SAVING">
		<value>Sauvegarde</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOADCOMPLETE">
		<value>Téléchargement terminé !</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOADFAILED">
		<value>Échec du téléchargement. Réessayez ultérieurement.</value>
	</data>
	<data name="IDS_DISCONNECTED_NAT_TYPE_MISMATCH">
		<value>Connectez des manettes supplémentaires à votre système PlayStation®4 et appuyez sur la touche OPTIONS pour rejoindre une partie à tout moment.</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_TRANSFER_NOT_AVAILABLE_TEXT">
		<value>Aucune sauvegarde n'est actuellement disponible dans la zone de transfert.
Vous pouvez envoyer une sauvegarde depuis Minecraft: PlayStation®3 Edition ou Minecraft: PlayStation®Vita Edition vers la zone de transfert, puis la télécharger sur Minecraft: PlayStation®4 Edition.
</value>
	</data>
	<data name="IDS_TEXT_COPY_SAVE">
		<value>Copier cette sauvegarde ?</value>
	</data>
	<data name="IDS_COPYSAVE">
		<value>Copier sauvegarde</value>
	</data>
	<data name="IDS_PROGRESS_COPYING_SAVE">
		<value>Copie de la sauvegarde</value>
	</data>
	<data name="IDS_COPYSAVE_FAILED_QUOTA">
		<value>Minecraft: PlayStation®4 Edition n'a pas l'espace suffisant pour copier cette sauvegarde. Pour libérer de l'espace, supprimez d'autres mondes de Minecraft: PlayStation®4 Edition.</value>
	</data>
	<data name="IDS_COPYSAVE_FAILED_LOCAL">
		<value>Espace libre insuffisant sur le stockage système pour copier cette sauvegarde.</value>
	</data>
	<data name="IDS_COPYSAVE_FAILED_TITLE">
		<value>Erreur lors de la copie de la sauvegarde</value>
	</data>
</root>