<root>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_0">
		<value>Jos pelaat peliä HD-tilassa, jopa neljä pelaajaa voi pelata samalla konsolilla jaetun ruudun tilassa!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_1">
		<value>Peliin voi liittyä milloin tahansa. Kytke vain konsoliin uusia ohjaimia ja paina niiden START-painiketta.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_48">
		<value>Englanninkielisellä minecraftforum-sivustolla on oma osionsa Xbox One Edition -versiolle.</value>
	</data>

  <data name="IDS_TIPS_GAMETIP_44">
    <value>Saat uusimmat peliin liittyvät uutiset Twitteristä käyttäjiltä 4J Studios ja Kappische!</value>
  </data>

  <data name="IDS_TIPS_GAMETIP_45">
    <value>Älä katso Endermania silmiin!</value>
  </data>

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_4">
		<value>4J Studios on luullaksemme poistanut Xbox One -versiosta Herobrinen, mutta emme ole aivan varmoja.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_17">
		<value>Minecraft: Xbox One Edition rikkoi lukuisia ennätyksiä!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MULTIPLAYER">
		<value>{*T3*}PELIOHJEET: MONINPELI{*ETW*}{*B*}{*B*}
Xbox 360 -konsolissa Minecraft on oletusarvoisesti moninpeli. Jos pelaat peliä HD-tilassa, paikalliset pelaajat voivat milloin tahansa liittyä peliisi kytkemällä ohjaimia konsoliin ja painamalla START-painiketta.{*B*}{*B*}
Jos aloitat online-pelin tai liityt online-peliin, peli näkyy ystäväluettelossasi oleville pelaajille (paitsi jos olet valinnut Vain kutsutut -vaihtoehdon peliä isännöidessäsi). Jos ystäväsi liittyy peliin, peli näkyy myös heidän ystävälistassaan oleville pelaajille (jos olet valinnut Salli ystävien ystävät -asetuksen).{*B*}
Pelin aikana voit BACK-painiketta painamalla tuoda näkyviin luettelon kaikista muista pelaajista, katsella heidän pelaajakorttejaan, poistaa pelaajia pelistä sekä kutsua muita pelaamaan.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_SOCIALMEDIA">
		<value>{*T3*}PELIOHJEET: KUVAKAAPPAUSTEN JAKO{*ETW*}{*B*}{*B*}
Jos haluat ottaa pelistäsi kuvakaappauksen, avaa pysäytysvalikko ja valitse Jaa Facebookissa -vaihtoehto painamalla{*CONTROLLER_VK_Y*}. Näkyviin tulee kuvakaappauksen pikkukuva, ja voit muokata Facebook-viestiin liittyvää tekstiä.{*B*}{*B*}
Kuvakaappaukset otetaan erityisessä kameratilassa, jonka avulla saat hahmosi näkymään edestäpäin – painele{*CONTROLLER_ACTION_CAMERA*}, kunnes hahmosi näkyy edestäpäin, ja jaa kuvakaappaus sitten painamalla{*CONTROLLER_VK_Y*}.{*B*}{*B*}
Pelaajatunnukset eivät näy kuvakaappauksissa.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_CREATIVE">
		<value>{*T3*}PELIOHJEET: NIKKAROIJAPELI{*ETW*}{*B*}{*B*}
Nikkaroijapelissä pelaajan tavaraluetteloon voidaan siirtää mitä tahansa pelin esineitä, niin ettei niitä tarvitse kaivaa eikä valmistaa. 
Pelaajan esineitä ei poisteta tavaraluettelosta, kun esineitä sijoitetaan pelimaailmaan tai käytetään pelimaailmassa, joten pelaaja voi keskittyä resurssien keräämisen sijasta rakentamiseen.{*B*}
Jos luot, lataat tai tallennat pelimaailman nikkaroijapelissä, kyseisellä pelimaailmalla ei voi ansaita saavutuksia eikä sijoittua leaderboardeissa, vaikka maailma ladattaisiinkin myöhemmin selviytyjäpeliin.{*B*}
Jos haluat lentää nikkaroijapelissä, paina{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} nopeasti kahdesti. Kun haluat lopettaa lentämisen, paina näppäintä kahdesti uudelleen. Jos haluat lentää nopeammin, liikuta{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} kahdesti eteenpäin nopeasti lennon aikana. 
Lentäessäsi voit lisätä tai vähentää korkeutta pitämällä{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} tai{*CONTROLLER_ACTION_SNEAK*} painettuna. Voit myös liikkua ylös painamalla{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_UP*}, alas painamalla{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_DOWN*}, 
vasemmalle painamalla{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_LEFT*} ja oikealle painamalla{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_RIGHT*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FLY">
		<value>Jos haluat lentää, paina{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} nopeasti kahdesti. Kun haluat lopettaa lentämisen, paina näppäintä uudelleen kahdesti. Jos haluat lentää nopeammin, liikuta{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} eteenpäin nopeasti kahdesti lennon aikana. 
Lentäessäsi voit lisätä tai vähentää korkeutta pitämällä{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} tai{*CONTROLLER_ACTION_SNEAK*} painettuna. Voit myös liikkua ylös, alas, vasemmalle tai oikealle painamalla D-alustaa.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SELECTDEVICE">
		<value>Valitse tallennuslaite</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CHANGEDEVICE">
		<value>Vaihda tallennuslaitetta</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_VIEW_GAMERCARD">
		<value>Näytä pelaajakortti</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_VIEW_GAMERPROFILE">
		<value>Näytä pelaajakortti</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_INVITE_PARTY">
		<value>Kutsu Xbox Live Party ­seurue</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_CREATIVE">
		<value>Jos luot, lataat tai tallennat pelimaailman nikkaroijapelissä, kyseisellä pelimaailmalla ei voi ansaita saavutuksia tai sijoittua leaderboardeilla, vaikka maailma ladattaisiin myöhemmin selviytyjäpeliin. Haluatko varmasti jatkaa?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_SAVEDINCREATIVE">
		<value>Pelimaailma on aiemmin tallennettu nikkaroijapelissä, joten saavutukset ja leaderboard-sijoitukset on poistettu käytöstä. Haluatko varmasti jatkaa?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_SAVEDINCREATIVE_CONTINUE">
		<value>Pelimaailma on aiemmin tallennettu nikkaroijapelissä, joten saavutukset ja leaderboard-sijoitukset on poistettu käytöstä.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Jos luot, lataat tai tallennat pelimaailman, jossa Isännän oikeudet ­asetus on käytössä, kyseisellä pelimaailmalla ei voi ansaita saavutuksia tai sijoittua leaderboardeilla, vaikka maailma ladattaisiinkin myöhemmin ilman kyseisiä oikeuksia. Haluatko varmasti jatkaa?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_LIVE">
		<value>Yhteys Xbox Live ­palveluun katkesi. Palataan päävalikkoon.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_LIVE_NO_EXIT">
		<value>Yhteys Xbox Live ­palveluun katkesi.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_AVATAR1">
		<value>Hurraa! Sait palkinnoksi avatar-esineen – Minecraft: Xbox One Edition ­t­paidan.
Mene Xbox Kojelaudalle ja pue paita avatar-hahmollesi.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_AVATAR2">
		<value>Hurraa! Sait palkinnoksi avatar-esineen – Minecraft: Xbox One Edition ­kellon.
Mene Xbox Kojelaudalle ja anna kello avatar-hahmollesi.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_AVATAR3">
		<value>Hurraa! Sait palkinnoksi avatar-esineen: lurkki-lippiksen.
Mene Xbox Kojelaudalle ja pue lippis avatar-hahmollesi.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_THEME">
		<value>Hurraa! Sait palkinnoksi Minecraft: Xbox One Edition ­teeman.
Mene Xbox Kojelaudalle ja ota teema käyttöön.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_ACHIEVEMENT_TEXT">
		<value>Pelaat Minecraft: Xbox One Edition ­pelin kokeiluversiota. Jos käytössäsi olisi täysi peliversio, olisit juuri ansainnut saavutuksen. 
Avaa koko peli ja koe Minecraft: Xbox One Edition -version riemut. Voit pelata ystäviesi kanssa eri puolilta maailmaa Xbox Liven kautta.
Haluatko avata koko pelin?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_AVATAR_TEXT">
		<value>Pelaat Minecraft: Xbox One Edition ­pelin kokeiluversiota. Jos käytössäsi olisi täysi peliversio, olisit juuri ansainnut avatar-palkinnon. 
Avaa koko peli ja koe Minecraft: Xbox One Edition -version riemut. Voit pelata ystäviesi kanssa eri puolilta maailmaa Xbox Liven kautta. 
Haluatko avata koko pelin?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_GAMERPIC_TEXT">
		<value>Pelaat Minecraft: Xbox One Edition ­pelin kokeiluversiota. Jos käytössäsi olisi täysi peliversio, olisit juuri ansainnut pelaajakuvan. 
Avaa koko peli ja koe Minecraft: Xbox One Edition -version riemut. Voit pelata ystäviesi kanssa eri puolilta maailmaa Xbox Liven kautta. 
Haluatko avata koko pelin?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_THEME_TEXT">
		<value>Pelaat Minecraft: Xbox One Edition ­pelin kokeiluversiota. Jos käytössäsi olisi täysi peliversio, olisit juuri ansainnut teeman. 
Avaa koko peli ja koe Minecraft: Xbox One Edition -version riemut. Voit pelata ystäviesi kanssa eri puolilta maailmaa Xbox Liven kautta.
Haluatko avata koko pelin?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_ACCEPT_INVITE">
		<value>Pelaat Minecraft: Xbox One Edition ­pelin kokeiluversiota. Tarvitset täyden peliversion, jotta voit hyväksyä tämän kutsun. 
Haluatko avata koko pelin?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_GUEST_TEXT">
		<value>Vieraspelaajat eivät voi avata täyttä peliversiota. Kirjaudu sisään Xbox Live ­palvelun käyttäjätunnuksella.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_GAMERTAG">
		<value>Pelaajatunnus</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_POTIONS_480">
		<value>Haudutus</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RETURNEDTOTITLESCREEN_TEXT">
		<value>Palasit aloitusnäyttöön, koska pelaajaprofiilisi kirjautui ulos.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TRIALOVER_TEXT">
		<value>Minecraft: Xbox One Edition ­pelin kokeiluversion aikaraja on täyttynyt. Jos haluat jatkaa hauskanpitoa, avaa täysi peliversio. </value>
	</data>	

	<data name="IDS_FATAL_ERROR_TEXT">
		<value>Minecraft: Xbox One Edition ­pelin lataus epäonnistui. Peliä ei voi jatkaa.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_JOIN_TEXT">
		<value>Peliin liittyminen epäonnistui, sillä yksi tai useampi pelaajista ei saa pelata moninpelejä Xbox Live ­palvelussa.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_HOST_TEXT">
		<value>Online-pelin luonti epäonnistui, sillä yksi tai useampi pelaajista ei saa pelata moninpelejä Xbox Live ­palvelussa. Poista Online-peli-valintaruudun merkintä ja aloita offline-peli.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_SINGLE_LOCAL">
		<value>Jäsenrajoituksesi estävät peliin osallistumisen. Muuta asetuksia Xbox Kojelaudan Yksityisyys ja verkkoasetukset ­kohdassa, jos haluat osallistua peliin.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_ALL_LOCAL">
		<value>Paikallisen pelaajan jäsenrajoitukset estävät peliin osallistumisen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_REMOTE">
		<value>Peliin osallistuminen epäonnistui. Peliin osallistuvan pelaajan jäsenrajoitukseksi on määritetty Vain ystävät, etkä ole kyseisen pelaajan ystäväluettelossa.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_CREATE">
		<value>Paikallisen pelaajan jäsenrajoitukset estävät peliin osallistumisen. Aloita offline-peli poistamalla Online-peli-valintaruudun merkintä tai muuta asetuksia Xbox Kojelaudan Yksityisyys ja verkkoasetukset ­kohdassa.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SAVE_ICON_MESSAGE">
		<value>Pelitiedot tallentuvat automaattisesti. Kun näet yllä olevan kuvakkeen, pelitietoja tallennetaan.
Älä sammuta Xbox One ­konsolia, kun kuvake näkyy ruudulla.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Jos asetus on käytössä, isäntä voi sallia lentämisen, poistaa uupumisen ja muuttua näkymättömäksi pelivalikosta käsin. Asetus estää saavutukset ja leaderboard-tulokset.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_DISPLAY_SPLITSCREENGAMERTAGS">
		<value>Jaetun ruudun pelaajatunnukset</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ACHIEVEMENTS">
		<value>Saavutukset</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_GAMERTAGS">
		<value>Pelaajatunnukset:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_IN_GAME_GAMERTAGS">
		<value>Pelinaikaiset pelaajatunnukset</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SOCIAL_DEFAULT_DESCRIPTION">
		<value>Katso, mitä tein Minecraft: Xbox One Edition ­pelissä!</value>
	</data>
  <data name="IDS_PLATFORM_NAME">
    <value>Xbox One</value>
  </data>
  <data name="IDS_BACK_BUTTON">
    <value>Edellinen</value>
  </data>
  <data name="IDS_HOST_OPTION_DISABLES_ACHIEVEMENTS">
    <value>Asetus poistaa saavutukset ja leaderboard-tulokset käytöstä tässä pelimaailmassa. Et voi ansaita saavutuksia tai leaderboard-tuloksia, vaikka ottaisit asetuksen taas käyttöön, tallentaisit pelin ja lataisit tallennuksen myöhemmin uudelleen.</value>
  </data>
  <data name="IDS_KICK_PLAYER_DESCRIPTION">
    <value>Jos valitset tämän vaihtoehdon, pelaajat, jotka eivät ole samalla Xbox One -konsolilla kuin isäntäpelaaja, poistetaan pelistä ja kaikki muut pelaajat omilla Xbox One -konsoleillaan. Tämä pelaaja ei voi palata peliin, ennen kuin peli on käynnistetty uudelleen.</value>
  </data>
  <data name="IDS_USING_TRIAL_TEXUREPACK_WARNING">
    <value>Käytät pintakuviointipaketin kokeiluversiota. Voit käyttää pintakuviointipaketin koko sisältöä, mutta et pysty tallentamaan edistymistäsi.
Jos yrität tallentaa käyttäessäsi kokeiluversiota, sinulle tarjotaan mahdollisuus ostaa koko versio.
    </value>
  </data>
  <data name="IDS_XBOX_STORE">
    <value>Xbox-kauppa</value>
  </data>


  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_SMALL">
    <value>Pieni</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_MEDIUM">
    <value>Keskisuuri</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_LARGE">
    <value>Suuri</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_CLASSIC">
    <value>Klassinen</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAME_OPTIONS">
    <value>Peliasetukset</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE">
    <value>Maailman koko</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAMEOPTION_SEED">
    <value>Luo sama maasto uudelleen antamalla siemen. Jätä tyhjäksi, jos haluat satunnaisen maailman.</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAMEOPTION_WORLD_SIZE">
    <value>Voit vaihdella tutkittavan maailman määrää valitsemalla maailman koon.</value>
  </data>
  <data name="IDS_DISABLE_SAVING">
    <value>Autom. tallennus pois</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAMEOPTION_DISABLE_SAVING">
    <value>Kytke jatkuva, automaattinen pelimaailman tallennus pois päältä. Jos päätät tallentaa myöhemmin, se saattaa kestää kauan.</value>
  </data>
  
  <data name="IDS_XBOX_HELP_APP">
	<value>Ohje</value>
  </data>

  <data name="IDS_CONFIRM_EXIT_GAME">
    <value>Haluatko varmasti poistua päävalikkoon?</value>
  </data>

  <data name="IDS_CONFIRM_LEAVE_VIA_INVITE">
    <value>Haluatko varmasti poistua nykyisestä pelistä ja liittyä uuteen?</value>
  </data>

  <data name="IDS_CONFIRM_EXIT_GAME_CONFIRM_DISCONNECT">
    <value>Haluatko varmasti poistua päävalikosta ja katkaista kaikkien pelaajien yhteyden peliin?</value>
  </data>

  <data name="IDS_TOOLTIPS_CHOOSE_USER">
    <value>Valitse käyttäjä</value>
  </data>


  <data name="IDS_TOOLTIPS_SAVETRANSFER_DOWNLOAD">
    <value>Hae Xbox 360 -tallennus</value>
  </data>

  <data name="IDS_SAVETRANSFER_TITLE_GET">
    <value>Haetaan Xbox 360 -tallennusta</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_GET_DETAILS">
    <value>Haetaan tiedostotietoja</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_GET_DATA">
    <value>Ladataan tiedostoa (%.2fMB/%.2fMB)</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_CONVERTING">
    <value>Muunnetaan tietoa Xbox One -muotoon</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_SAVING">
    <value>Tallennetaan</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_NONE_FOUND">
    <value>Xbox 360 -tallennusta ei löytynyt</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_TITLE">
    <value>Tallennus keskeytyi</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_EXPLANATION_QUOTA">
    <value>Minecraft: Xbox One Edition ei voi tallentaa tilan puutteen vuoksi. Tee tilaa poistamalla muita Minecraft: Xbox One Edition -maailmoja ja jatka painamalla Yritä uudelleen, tai jatka tallentamatta kytkemällä tallennustoiminto pois päältä.</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_EXPLANATION_LOCAL_STORAGE">
    <value>Yritä tallentaa uudelleen valitsemalla Yritä uudelleen, tai jatka tallentamatta kytkemällä tallennustoiminto pois päältä.</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_RETRY_SAVING">
    <value>Yritä tallentaa uudelleen</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_DISABLE_SAVING">
    <value>Kytke tallennus pois</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_DELETE_SAVES">
    <value>Poista tallennuksia</value>
  </data>
  <data name="IDS_PLAY_TRIAL_GAME">
    <value>Pelaa kokeiluversiota</value>
  </data>
  <data name="IDS_TITLE_ENABLE_AUTOSAVE">
    <value>Autom. tallennus päälle</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_ENABLE_AUTOSAVE">
    <value>Haluatko kytkeä jatkuvan, automaattisen pelimaailman tallennuksen päälle?</value>
  </data>
  <data name="IDS_DISABLE_AUTOSAVE">
    <value>Autom. tallennus pois</value>
  </data>
  <data name="IDS_TITLE_DISABLE_AUTOSAVE">
    <value>Autom. tallennus pois</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_DISABLE_AUTOSAVE">
    <value>Haluatko kytkeä jatkuvan, automaattisen pelimaailman tallennuksen pois päältä?</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_SYNC_REQUIRED">
    <value>Tämä maailma vaatii synkronointia ennen pelaamista. Synkronointi voi kestää hieman. Haluatko synkronoida ja pelata?</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_SYNC">
    <value>Synkronoi</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOAD_AND_CONVERT_COMPLETE">
    <value>Lataus ja Xbox One -muotoon muuttaminen valmis!</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOAD_CANCELLING">
    <value>Keskeytetään lataus. Pieni hetki...</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOAD_CANCELLED">
    <value>Lataus keskeytetty.</value>
  </data>
  <data name="IDS_DISCONNECTED_EXITED_GAME">
    <value>Olet poistunut pelistä.</value>
  </data>
  <data name="IDS_IN_PARTY_SESSION_FULL">
    <value>Peli, johon liityit, on tällä hetkellä täynnä. Saat ilmoituksen, kun peliin vapautuu paikka.</value>
  </data>

  <data name="IDS_LEADERBOARD_SCORE_HIDDEN">
    <value>Piilotettu pelaajan yksityisyysasetusten vuoksi.</value>
  </data>
  <data name="IDS_TEXT_COPY_SAVE">
    <value>Haluatko varmasti kopioida tämän pelitallennuksen?</value>
  </data>
  <data name="IDS_COPYSAVE">
    <value>Kopioi tallennus</value>
  </data>
  <data name="IDS_PROGRESS_COPYING_SAVE">
    <value>Kopioidaan tallennus</value>
  </data>
</root>