<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<data name="IDS_EULA">
		<value>      Minecraft: PlayStation®4 Edition - ΟΡΟΙ ΧΡΗΣΗΣ
      Οι παρόντες όροι καθορίζουν ορισμένους κανόνες για τη χρήση του Minecraft: PlayStation®4 Edition («Minecraft»). Προκειμένου να προστατεύσουμε το Minecraft και τα μέλη της κοινότητάς μας, χρησιμοποιούμε αυτούς τους όρους για να θέσουμε ορισμένους κανόνες που αφορούν τη λήψη και τη χρήση του Minecraft. Απεχθανόμαστε τους κανόνες όσο κι εσείς, επομένως προσπαθήσαμε να τους περιορίσουμε στο ελάχιστο δυνατόν. Ωστόσο, η αγορά, η λήψη και η χρήση του Minecraft συνεπάγεται ότι αποδέχεστε τους παρόντες όρους («Όροι»).
      Πριν συνεχίσουμε, θα θέλαμε να αποσαφηνίσουμε ένα πολύ σημαντικό στοιχείο: Το Minecraft είναι ένα παιχνίδι που επιτρέπει στους παίκτες να χτίζουν και να γκρεμίζουν πράγματα. Αν παίζετε με άλλα άτομα (λειτουργία για πολλούς παίκτες) μπορείτε να χτίσετε παρέα ή να γκρεμίσετε αυτά που έχτισαν εκείνοι - και το ίδιο μπορούν να κάνουν και εκείνοι σε εσάς. Επομένως, μην παίζετε με άλλα άτομα αν δεν συμπεριφέρονται όπως θα θέλατε. Επίσης, ορισμένες φορές, τα άτομα κάνουν πράγματα που δεν θα έπρεπε να κάνουν. Δεν μας αρέσει αυτό, αλλά δεν μπορούμε να κάνουμε και πολλά για να το σταματήσουμε, παρά μόνο να ζητήσουμε από όλους εσάς να συμπεριφέρεστε κόσμια. Βασιζόμαστε σε εσάς και σε άλλα μέλη της κοινότητας για να μας ενημερώσετε αν κάποιος δεν συμπεριφέρεται σωστά. Σε αυτήν την περίπτωση και εάν πιστεύετε ότι κάποιος παραβιάζει τους κανόνες ή τους παρόντες Όρους ή χρησιμοποιεί το Minecraft με ανάρμοστο τρόπο, θα θέλαμε να μας ενημερώσετε. Διαθέτουμε ένα σύστημα επισήμανσης/αναφοράς ανάρμοστης συμπεριφοράς, το οποίο μπορείτε να χρησιμοποιήσετε για να μας ενημερώσετε και να μας δώσετε τη δυνατότητα να αντιμετωπίσουμε το πρόβλημα.
      Για να επισημάνετε ή να αναφέρετε τυχόν προβλήματα, στείλτε μας ένα email στη διεύθυνση support@mojang.com και αναφέρετέ μας όσες περισσότερες πληροφορίες μπορείτε όσον αφορά τα στοιχεία του χρήστη και το τι έχει συμβεί.
      Και τώρα, ας επιστρέψουμε στους Όρους:
      ΕΝΑΣ ΒΑΣΙΚΟΣ ΚΑΝΟΝΑΣ
      Ο ένας και μοναδικός κανόνας είναι ότι δεν πρέπει να διανέμετε τίποτε από όσα έχουμε δημιουργήσει. Λέγοντας «διανέμετε τίποτε από όσα έχουμε δημιουργήσει», εννοούμε «να δωρίζετε αντίγραφα του Minecraft, να χρησιμοποιείτε το παιχνίδι για εμπορικούς σκοπούς, να προσπαθείτε να κερδίσετε χρήματα από αυτό ή να επιτρέπετε σε άλλα άτομα να αποκτούν πρόσβαση στο Minecraft και στα επιμέρους τμήματά του με οποιονδήποτε αθέμιτο ή μη εύλογο τρόπο». Επομένως, ο ένας και μοναδικός κανόνας είναι ότι (εκτός εάν συμφωνήσουμε ρητά διαφορετικά - όπως για παράδειγμα ισχύει στις Οδηγίες μας σχετικά με τη χρήση της επωνυμίας και των περιουσιακών στοιχείων), δεν πρέπει:
      • να δίνετε αντίγραφα Minecraft σε κανέναν άλλον·
      • να χρησιμοποιείτε τις δημιουργίες μας για εμπορικούς σκοπούς·
      • να προσπαθείτε να κερδίσετε χρήματα από τις δημιουργίες μας· ή
      • να επιτρέπετε την πρόσβαση στις δημιουργίες μας σε άλλα άτομα και με αθέμιτο και μη εύλογο τρόπο.
      ...και για να μην υπάρχουν αμφιβολίες σχετικά με το τι περιλαμβάνει ο όρος «οι δημιουργίες μας», αναφέρουμε ενδεικτικά το πρόγραμμα πελάτη ή το λογισμικό διακομιστή για το Minecraft. Περιλαμβάνει επίσης τροποποιημένες εκδόσεις ενός Παιχνιδιού, μέρους αυτού ή κάθε άλλου δημιουργήματός μας.
      Κατά τα άλλα, δεν έχουμε κανέναν άλλο περιορισμό για το τι μπορείτε να κάνετε - για την ακρίβεια, σας παροτρύνουμε να κάνετε φανταστικά πράγματα (θα δείτε στη συνέχεια) - αρκεί να μην κάνετε αυτά που σας λέμε ότι απαγορεύονται.
      ΧΡΗΣΗ ΤΟΥ MINECRAFT
      • Αγοράσατε το Minecraft, επομένως μπορείτε να το χρησιμοποιήσετε οι ίδιοι στο σύστημα PlayStation®4 σας.
      • Παρακάτω σας παρέχουμε περιορισμένα δικαιώματα για να κάνετε και άλλα πράγματα, ωστόσο θα πρέπει να οριοθετήσουμε τις ελευθερίες σας, ειδάλλως μπορεί να παρεκτραπείτε. Αν θέλετε να κάνετε κάτι που σχετίζεται με τις δημιουργίες μας, θα ήταν μεγάλη μας τιμή. Ωστόσο, βεβαιωθείτε ότι οι ενέργειές σας δεν ερμηνεύονται ως επίσημες ενέργειες και ότι συμμορφώνονται με τους παρόντες Όρους. Πρωτίστως δε, μην χρησιμοποιήσετε τις δημιουργίες μας για εμπορικούς σκοπούς.
      • Η άδεια που σας παραχωρούμε για να παίξετε το Minecraft μπορεί να ανακληθεί, αν παραβείτε τους εν λόγω Όρους.
      • Όταν αγοράζετε το Minecraft, σας παρέχουμε την άδεια να εγκαταστήσετε το Minecraft στο σύστημα PlayStation®4 σας, όπου μπορείτε να χρησιμοποιήσετε και να παίξετε το παιχνίδι σύμφωνα με τα όσα προβλέπουν οι παρόντες Όροι. Η άδεια αυτή αφορά εσάς προσωπικά, επομένως δεν επιτρέπεται να διανείμετε το Minecraft (ή επιμέρους τμήματά του) σε κανέναν άλλον (εκτός, φυσικά, αν σας το επιτρέψουμε εμείς ρητά).
      • Εντός ευλόγου πλαισίου, έχετε το δικαίωμα να κάνετε ό,τι θέλετε με τα στιγμιότυπα οθόνης και τα βίντεο του Minecraft. Λέγοντας «εντός ευλόγου πλαισίου» εννοούμε ότι δεν μπορείτε να τα χρησιμοποιήσετε για εμπορικούς σκοπούς ή με άλλον αθέμιτο τρόπο, ο οποίος θίγει τα δικαιώματά μας. Επίσης, μην αντιγράφετε και διανέμετε τα καλλιτεχνικά στοιχεία. Δεν είναι σωστό.
      • Κατά βάση, ο απλός κανόνας είναι να μην χρησιμοποιείτε για εμπορικούς σκοπούς καμία από τις δημιουργίες μας εκτός εάν συμφωνήσουμε ρητά σε αυτό, είτε μέσω των οδηγιών μας για τη χρήση της επωνυμίας και των περιουσιακών στοιχείων είτε βάσει των παρόντων Όρων. Α, και εφόσον το επιτρέπει ρητά ο νόμος, όπως για παράδειγμα σε κάποιο άρθρο σχετικά με τη «δίκαιη χρήση» ή τη «δίκαιη μεταχείριση», τότε μπορείτε να το κάνετε - αλλά μόνο στο βαθμό που το επιτρέπει ο νόμος.
      ΙΔΙΟΚΤΗΣΙΑ ΤΟΥ MINECRAFT ΚΑΙ ΑΛΛΑ ΣΤΟΙΧΕΙΑ
      • Παρόλο που σας έχουμε παραχωρήσει άδεια να παίξετε το Minecraft, εξακολουθούμε να είμαστε οι ιδιοκτήτες του. Είμαστε επίσης ιδιοκτήτες των επωνυμιών μας και των περιεχομένων του Minecraft, το οποίο απαρτίζεται από το λογισμικό, τις υφές, τα περιουσιακά στοιχεία, τα εργαλεία και τις υποδομές μας, καθώς από μια πληθώρα έξυπνων (και άλλων, όχι τόσο έξυπνων) στοιχείων που μας ανήκουν. Διατηρούμε και υποστηρίζουμε όλα τα δικαιώματά μας επί αυτών των στοιχείων, τα οποία όμως μπορείτε να χρησιμοποιήσετε βάσει των παρόντων Όρων.
      • Αυτό δεν σημαίνει ότι έχουμε στην κατοχή μας όλα τα υπέροχα πράγματα που δημιουργείτε μέσω του Minecraft - απλώς θα πρέπει να αποδεχθείτε ότι είμαστε οι ιδιοκτήτες κάθε επιμέρους τμήματος του Minecraft και του Minecraft συνολικά ως προϊόντος και υπηρεσίας και όλων αυτών που αναφέρονται στην προηγούμενη πρόταση και ότι κατέχουμε τα δικαιώματα πνευματικής ιδιοκτησίας και άλλα παρόμοια δικαιώματα («IPR») που σχετίζονται με αυτά και με τα ονόματα και τις επωνυμίες που αφορούν στο Minecraft.
      • Φυσικά, εσείς θα δημιουργήσετε δικά σας πράγματα χρησιμοποιώντας το Minecraft. Δεν είμαστε κύριοι των πρωτότυπων έργων που δημιουργείτε και δεν ισχυριζόμαστε την ιδιοκτησία κανενός έργου που δεν είναι δική μας δημιουργία. Ωστόσο, στην ιδιοκτησία μας περιέρχονται αντίγραφα (ή ουσιώδη αντίγραφα) ή παράγωγα της ιδιοκτησίας και των δημιουργιών μας (περιγράφονται παραπάνω) - αν όμως εσείς δημιουργήσετε κάτι πρωτότυπο, τότε αυτό δεν είναι δικό μας. Για παράδειγμα:
      - ένα τούβλο - αυτό είναι δικό μας
      - ένας γοτθικός καθεδρικός με έναν οδοστρωτήρα να τον διασχίζει - αυτό δεν είναι δικό μας.
      • Επομένως, όταν πληρώνετε για τη χρήση του Minecraft, αγοράζετε μόνο την άδεια χρήστης του προϊόντος Minecraft, σύμφωνα με τους παρόντες Όρους. Οι μόνες άδειες που διαθέτετε σε σχέση με το Minecraft είναι οι άδειες που αναγράφονται στους παρόντες Όρους.
      ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΑ
      • Αν αναρτήσετε οποιοδήποτε περιεχόμενο στο Minecraft ή μέσω του Minecraft, θα πρέπει να μας παραχωρήσετε άδεια χρήσης, αντιγραφής, τροποποίησης και προσαρμογής του εν λόγω περιεχομένου. Η άδεια πρέπει να είναι αμετάκλητη και να μην υπόκειται σε περιορισμούς. Θα πρέπει επίσης να μας επιτρέψετε να παραχωρήσουμε την άδεια χρήσης του περιεχομένου σας σε άλλους χρήστες και επίσης να επιτρέπετε την πρόσβαση σε αυτό και τη χρήση του σε άλλα άτομα (όπως π.χ. τα άτομα με τα οποία παίζετε στη λειτουργία για πολλούς παίκτες).
      • Σκεφτείτε προσεκτικά αν θα αναρτήσετε το περιεχόμενό σας, επειδή μπορεί να δημοσιευτεί και να χρησιμοποιηθεί από άτομα με τρόπο που δεν σας βρίσκει σύμφωνο.
      • Αν θέλετε να αναρτήσετε περιεχόμενο στο Minecraft ή μέσω αυτού, δεν πρέπει να είναι προσβλητικό για άτομα ή παράνομο. Πρέπει να είναι γνήσιο και να αποτελεί δικό σας δημιούργημα. Οι τύποι περιεχομένου που δεν μπορείτε να αναρτήσετε στο Minecraft περιλαμβάνουν: αναρτήσεις που περιέχουν ρατσιστικό ή ομοφοβικό περιεχόμενο· αναρτήσεις που περιέχουν εκφοβιστικό ή ερειστικό περιεχόμενο· αναρτήσεις που μπορεί να θίξουν την υπόληψή μας ή την υπόληψη άλλων ατόμων· αναρτήσεις που περιέχουν πορνογραφικό ή διαφημιστικό περιεχόμενο ή τη δημιουργία ή την εικόνα κάποιου άλλου ατόμου· ή αναρτήσεις που αναπαριστούν κάποιον τρίτο ή έχουν ως σκοπό να εξαπατήσουν ή να εκμεταλλευτούν άλλα άτομα.
      • Επίσης, κάθε περιεχόμενο που αναρτάτε στο Minecraft πρέπει να είναι δικό σας δημιούργημα. Δεν πρέπει να αναρτάτε μέσω του Minecraft περιεχόμενο που θίγει τα δικαιώματα άλλων ατόμων. Αν λάβουμε οποιαδήποτε απειλή, αγωγή ή αμφισβήτηση από κάποιο τρίτο πρόσωπο λόγω του περιεχομένου που αναρτήσατε στο Minecraft, επειδή το εν λόγω περιεχόμενο προσβάλλει τα δικαιώματά του, ενδεχομένως να σας θεωρήσουμε υπεύθυνο και να σας ζητήσουμε αποζημίωση για οποιαδήποτε ζημία που υποστήκαμε εξαιτίας του. Συνεπώς, είναι πολύ σημαντικό να αναρτάτε μόνο περιεχόμενο που έχετε δημιουργήσει εσείς και όχι κάποιος άλλος.
      • Να είστε πολύ προσεκτικοί όταν επιλέγετε συμπαίκτες. Είναι δύσκολο, τόσο για εσάς όσο και για εμάς να γνωρίζουμε με βεβαιότητα αν τα λεγόμενα ή η ταυτότητα κάποιου ατόμου είναι πραγματικά. Δεν θα πρέπει να δίνετε πληροφορίες για τον εαυτό σας μέσω του Minecraft.
      Αν σκοπεύετε να αναρτήσετε περιεχόμενο («Το περιεχόμενό σας») μέσω του Minecraft, θα πρέπει να ισχύουν τα εξής:
      - το περιεχόμενο θα πρέπει να συμμορφώνεται με όλους τους κανόνες της Sony Computer Entertainment, συμπεριλαμβανομένων των ToSUA, δηλαδή των Όρων Χρήσης και της Συμφωνίας Άδειας Χρήσης του "PSN", και άλλων οδηγιών τις οποίες θα πρέπει να αποδεχθείτε προκειμένου να χρησιμοποιήσετε το σύστημα PlayStation®4 σας και το "PSN"·
      - δεν θα πρέπει να είναι προσβλητικό για άλλα άτομα·
      - δεν θα πρέπει να είναι παράνομο·ή παραβατικό·
      - θα πρέπει να είναι γνήσιο και να μην παραπλανά, εξαπατά ή εκμεταλλεύεται οποιονδήποτε, ούτε να αναπαριστά άλλα άτομα·
      - δεν θα πρέπει να παραβιάζει τα δικαιώματα πνευματικής ιδιοκτησίας ή άλλα δικαιώματα τρίτων προσώπων·
      - δεν θα πρέπει να είναι ρατσιστικό, σεξιστικό ή ομοφοβικό·
      - δεν θα πρέπει να είναι εκφοβιστικό ή ερειστικό·
      - δεν θα πρέπει να θίγει την υπόληψή μας ή την υπόληψη άλλων ατόμων·
      - δεν θα πρέπει να περιλαμβάνει πορνογραφικό υλικό·
      - δεν θα πρέπει να περιλαμβάνει διαφημιστικό υλικό·
      - Δεν πρέπει να αναρτάτε μέσω του Minecraft περιεχόμενο που θίγει τα δικαιώματα άλλων ατόμων.
      • Είστε υπεύθυνοι για το σύνολο του Περιεχομένου σας, το οποίο αναρτάτε εσείς μέσω του Minecraft.
      • Αναρτώντας το Περιεχόμενό σας, εγγυάστε και μας δηλώνετε ότι έχετε κάθε δικαίωμα να το πράξετε δυνάμει των παρόντων Όρων και ότι εμείς δυνάμεθα να ασκήσουμε τα δικαιώματα που μας παραχωρήσατε βάσει των παρόντων Όρων.
      • Αν λάβουμε οποιαδήποτε απειλή, αγωγή ή αμφισβήτηση από κάποιο τρίτο πρόσωπο λόγω του περιεχομένου που αναρτήσατε μέσω του Minecraft ή το οποίο αναρτήθηκε από οποιονδήποτε στο Minecraft ή μέσω αυτού, έχουμε το δικαίωμα να το καταργήσουμε και ενδεχομένως να θεωρηθείτε υπεύθυνοι και να σας ζητήσουμε αποζημίωση για οποιαδήποτε ζημία υποστήκαμε εξαιτίας του. Επίσης, η πρόσβασή σας σε ορισμένα στοιχεία του Minecraft μπορεί να καταργηθεί ή να ανασταλεί.
      ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΧΡΗΣΤΗ
      Στην ενότητα αυτή παρατίθενται ορισμένοι όροι που αφορούν το Περιεχόμενό Σας και το περιεχόμενο που αναρτούν τρίτα πρόσωπα. Οι δύο αυτοί τύποι περιεχομένου αναφέρονται συνοπτικά ως «Περιεχόμενο Χρήστη». Το Minecraft είναι μια υπηρεσία ψυχαγωγίας και ως συνέπεια αυτού εμείς (και οι δικαιοδόχοι μας, όπως είναι η Sony Computer Entertainment) συμμετέχουμε στη μετάδοση, διανομή, αποθήκευση και ανάκτηση του Περιεχομένου Χρήστη χωρίς έλεγχο, διαλογή ή τροποποίησή του. Αυτό σημαίνει ότι δεν ελέγχουμε το Περιεχόμενο Χρήστη και επομένως δεν γνωρίζουμε τι κοινοποιείτε σε τρίτους. Οι κανόνες που αναφέρονται στους Όρους έχουν ως στόχο να εξασφαλίσουν τη συμμόρφωσή σας, ωστόσο δεν είμαστε σε θέση να γνωρίζουμε όλα όσα συμβαίνουν.
      Επομένως, θα πρέπει να έχετε υπόψη τα εξής:
      • οι απόψεις που εκφράζονται σε οποιοδήποτε Περιεχόμενο χρήστη εκφράζουν τις προσωπικές απόψεις του συγγραφέα ή του δημιουργού και όχι τις δικές μας ή οποιουδήποτε ατόμου σχετίζεται με εμάς, εκτός εάν ορίζεται διαφορετικά από εμάς·
      • δεν φέρουμε ευθύνη για το Περιεχόμενο χρήστη (επίσης, δεν παρέχουμε καμία εγγύηση ή δήλωση σε σχέση με αυτό και αποποιούμαστε κάθε ευθύνη σχετικά με αυτό), συμπεριλαμβανομένων τυχόν σχολίων ή παρατηρήσεων που περιλαμβάνονται σε αυτό·
      • χρησιμοποιώντας το Minecraft αναγνωρίζετε ότι δεν φέρουμε καμία ευθύνη να ελέγξουμε οποιοδήποτε Περιεχόμενο χρήστη και ότι κάθε Περιεχόμενο χρήστη αναρτάται χωρίς δική μας υποχρέωση και ευθύνη να το ελέγξουμε και να το κρίνουμε.
      ΩΣΤΟΣΟ τόσο εμείς όσο και οι δικαιοδόχοι μας, όπως είναι η Sony Computer Entertainment μπορούμε να καταργήσουμε, απορρίψουμε ή αναστείλουμε την πρόσβαση σε Περιεχόμενο Χρήστη και να καταργήσουμε ή αναστείλουμε τη δυνατότητα ανάρτησης, διάθεσης ή πρόσβασης από εσάς σε Περιεχόμενο Χρήστη - συμπεριλαμβανομένης της κατάργησης ή της αναστολής πρόσβασης στο Minecraft ή το "PSN", αν θεωρήσουμε πρέπον να το πράξουμε, επειδή, π.χ. παραβιάσατε τους παρόντες Όρους ή επειδή λάβαμε μια καταγγελία για εσάς. Επίσης, θα ενεργήσουμε άμεσα για να καταργήσουμε ή να απενεργοποιήσουμε την πρόσβαση σε Περιεχόμενο Χρήστη εάν και όταν λάβουμε εμπεριστατωμένη πληροφόρηση ότι είναι παράνομο.
      ΑΝΑΒΑΘΜΙΣΕΙΣ
      • Περιστασιακά, ενδεχομένως να προβαίνουμε σε αναβαθμίσεις και ενημερώσεις, χωρίς όμως αυτό να είναι απαραίτητο. Επίσης, δεν υποχρεούμεθα να παρέχουμε συνεχή υποστήριξη ή συντήρηση για κανένα παιχνίδι. Φυσικά, ελπίζουμε να συνεχίσουμε να εκδίδουμε νέες ενημερώσεις για το Minecraft, απλώς δεν μπορούμε να σας εγγυηθούμε για αυτό.
      Η ΕΥΘΥΝΗ ΜΑΣ
      • Όταν λαμβάνετε ένα αντίγραφο του Minecraft, αυτό σας παρέχεται «ως έχει». Οι ενημερώσεις και οι αναβαθμίσεις επίσης παρέχονται «ως έχουν». Αυτό σημαίνει ότι δεν μπορούμε να σας εγγυηθούμε για την τυπική ή ποιοτική λειτουργία του Minecraft, ούτε ότι η λειτουργία του Minecraft θα είναι αδιάλειπτη και χωρίς προβλήματα, ούτε αναλαμβάνουμε την ευθύνη για τυχόν απώλεια ή ζημία που μπορεί να προκαλέσει η ενδεχόμενη προβληματική λειτουργία. Η μόνη υπόσχεση που σας δίνουμε είναι ότι το Minecraft και τυχόν συναφείς υπηρεσίες θα παρέχονται με την εύλογη επιδεξιότητα και φροντίδα. Στις περισσότερες χώρες, ο νόμος ορίζει ότι δεν μπορούμε να αποποιηθούμε την ευθύνη για τον θάνατο ή τραυματισμό κάποιου προσώπου, τα οποία οφείλονται σε δική μας αμέλεια, επομένως αν ο υπολογιστής σας θυμώσει και σας μαχαιρώσει για κάτι που κάναμε λάθος, τότε θα υποστούμε εμείς τις συνέπειες.
      ΔΕΝ ΦΕΡΟΥΜΕ ΕΥΘΥΝΗ ΓΙΑ ΤΑ ΕΞΗΣ:
      • ΧΡΗΣΗ Ή ΚΑΤΑΧΡΗΣΗ ΤΟΥ MINECRAFT ΑΠΟ ΕΣΑΣ Ή ΑΛΛΑ ΠΡΟΣΩΠΑ·
      • ΤΥΧΟΝ ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΠΟΥ ΑΝΑΡΤΗΣΑΤΕ ΜΕΣΩ ΤΟΥ MINECRAFT·
      • ΤΥΧΟΝ ΠΑΡΑΒΙΑΣΗ ΤΩΝ ΠΑΡΟΝΤΩΝ ΟΡΩΝ ΑΠΟ ΕΣΑΣ·
      • ΤΥΧΟΝ ΠΑΡΑΒΙΑΣΗ ΤΩΝ ΠΑΡΟΝΤΩΝ ΟΡΩΝ ΑΠΟ ΤΡΙΤΟΥΣ.
      ΛΥΣΗ
      • Αν θέλουμε, μπορούμε να καταργήσουμε το δικαίωμά σας να χρησιμοποιείτε το Minecraft, σε περίπτωση παραβίασης των παρόντων Όρων. Το ίδιο μπορείτε να κάνετε και εσείς, ανά πάσα στιγμή. Το μόνο που πρέπει να κάνετε είναι να απεγκαταστήσετε το Minecraft από το σύστημα PlayStation®4 σας. Σε κάθε περίπτωση, τα άρθρα σχετικά με την «Ιδιοκτησία του Minecraft», «Η Ευθύνη Μας» και «Γενικές Διατάξεις» θα συνεχίσουν να ισχύουν ακόμα και μετά τη λύση της σύμβασης.
      ΓΕΝΙΚΕΣ ΔΙΑΤΑΞΕΙΣ
      • Οι παρόντες Όροι υπόκεινται σε κάθε νομικό δικαίωμα που έχετε. Κανένα στοιχείο στους παρόντες Όρους δεν περιορίζει οποιοδήποτε από τα δικαιώματά σας το οποίο δεν δύναται να εξαιρεθεί βάσει του νόμου ούτε εξαιρεί ή περιορίζει την ευθύνη μας σε περίπτωση θανάτου ή προσωπικού τραυματισμού που προκύπτει από δική μας αμέλεια ή δόλια εκπροσώπηση.
      • Μπορούμε επίσης να αλλάζουμε περιστασιακά τους παρόντες Όρους, ωστόσο οι εν λόγω αλλαγές θα ισχύουν μόνο στο βαθμό που εφαρμόζονται νομίμως. Για παράδειγμα, αν χρησιμοποιείτε το Minecraft μόνο στη λειτουργία για έναν παίκτη και δεν χρησιμοποιείτε τις ενημερώσεις που αναρτούμε, τότε ισχύει η παλαιά Άδεια Χρήσης Τελικού Χρήστη (EULA), αλλά αν χρησιμοποιείτε τις ενημερώσεις ή μέρη του Minecraft που βασίζονται στην παροχή συνεχών διαδικτυακών υπηρεσιών, τότε ισχύει η νέα EULA. Σε αυτήν την περίπτωση ενδεχομένως να μην είμαστε σε θέση / να μην χρειάζεται να σας ενημερώσουμε για τις αλλαγές, προκειμένου αυτές να τεθούν σε εφαρμογή, επομένως θα πρέπει να ελέγχετε περιστασιακά για νέες ενημερώσεις και για τυχόν αλλαγές στους παρόντες Όρους. Δεν θέλουμε να αδικήσουμε κανέναν, ωστόσο μερικές φορές η νομοθεσία αλλάζει ή κάποιος κάνει κάτι που επηρεάζει και άλλους χρήστες του Minecraft και το οποίο πρέπει να σταματήσουμε.
      • Αν μας στείλετε κάποια πρόταση σχετικά με το Minecraft ή κάποιο άλλο από τα παιχνίδια μας, η πρόταση αυτή παρέχεται δωρεάν. Αυτό σημαίνει ότι μπορούμε να τη χρησιμοποιήσουμε με όποιον τρόπο θέλουμε, χωρίς να σας αποζημιώσουμε για αυτήν. Αν πιστεύετε ότι έχετε κάποια πρόταση την οποία όμως δεν θέλετε να μας παράσχετε δωρεάν, θα πρέπει να μας ενημερώσετε για αυτό πριν μας την παραθέσετε.
      • Πέραν των παρόντων Όρων, στο διαδίκτυο θα βρείτε επίσης και ορισμένες Οδηγίες σχετικά με τη χρήση της επωνυμίας και των περιουσιακών στοιχείων.
      • Αν παραβείτε τους εν λόγω κανόνες, τόσο εμείς όσο και η Sony Computer Entertainment έχουμε το δικαίωμα να διακόψουμε τη χρήση του Minecraft από εσάς. Αν δεν θέλετε ή δεν μπορείτε να αποδεχθείτε τους κανόνες αυτούς, τότε δεν πρέπει να αγοράσετε, λάβετε από το διαδίκτυο ή παίξετε το Minecraft.
      Αν έχετε αμφιβολίες για κάποιο νομικό ζήτημα το οποίο δεν αναλύεται στην παρούσα σελίδα, μην αποδεχθείτε τους Όρους και ζητήστε περαιτέρω διευκρινίσεις από εμάς. Στην ουσία, θα θέλαμε να δείξετε ωριμότητα κατά τη χρήση του παιχνιδιού, ώστε να μπορέσουμε και εμείς να αντεπεξέλθουμε με την ίδια ωριμότητα στα αιτήματά σας.
      Ποιοι είμαστε:
      Mojang AB
      Maria Skolgata 83,
      SE-11853
      Στοκχόλμη
      Σουηδία
      Αριθμός οργανισμού: 556819-2388
</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE">
		<value>
      Κάθε περιεχόμενο που αγοράζεται από κατάστημα εντός του παιχνιδιού θα αγοράζεται από την Sony Network Entertainment Europe Limited («SNEE») και θα υπόκειται στους Όρους Χρήσης και την Άδεια Χρήσης της Sony Entertainment Network Terms που διατίθενται στο PlayStation®Store. Ελέγξτε τα δικαιώματα χρήσης για κάθε αγορά, καθώς μπορεί να διαφέρουν ανάλογα με το εκάστοτε είδος. Εκτός εάν εμφανίζεται διαφορετικά, το περιεχόμενο που διατίθεται σε κάθε κατάστημα εντός του παιχνιδιού έχει τον ίδιο ηλικιακό χαρακτηρισμό με το παιχνίδι.
    </value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEA">
		<value>
  Η αγορά και χρήση ειδών υπόκεινται στους Όρους Χρήσης και την Άδεια Χρήσης του Network. Η παρούσα διαδικτυακή υπηρεσία έχει παραχωρηθεί σε εσάς από την Sony Computer Entertainment Αμερικής.
    </value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE_BD">
		<value>Υπενθύμιση: Η χρήση αυτού του λογισμικού υπόκειται στους Όρους χρήσης λογισμικού που θα βρείτε στη διεύθυνση eu.playstation.com/legal.</value>
	</data>
</root>