<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<data name="IDS_EULA">
		<value>      Minecraft: PlayStation®3 Edition – VILKÅR FOR BRUK
      Disse vilkårene definerer noen regler for bruk av Minecraft: PlayStation®3 Edition ("Minecraft"). For å beskytte Minecraft og medlemmene av samfunnet vårt, trenger vi disse reglene for nedlasting og bruk av Minecraft. Vi er like lite glad i regler som det du er, så vi har prøvd å være så kortfattet som mulig, men hvis du kjøper, laster ned, bruker eller spiller Minecraft, aksepterer du å overholde disse vilkårene ("Vilkårene").
      Før vi setter i gang, er det én ting vi vil klargjøre én gang for alle. Minecraft er et spill hvor man kan bygge og ødelegge ting. Hvis du spiller sammen med andre (flerspiller), kan du bygge sammen med dem, eller du kan ødelegge det de har bygget – og de kan gjøre det samme med eller mot deg. Så ikke spill sammen med folk som ikke opptrer seg slik du vil. Folk gjør i blant ting de ikke burde gjøre. Dette er ikke noe vi liker, men det er heller ikke stort vi kan få gjort med det annet enn å be alle om å oppføre seg skikkelig. Vi stoler på at du og de andre i samfunnet sier i fra til oss hvis det er noen som oppfører seg dårlig. Hvis du mener noen bryter disse reglene eller Vilkårene eller bruker Minecraft feil, vil vi gjerne at du sier i fra til oss. Vi har et flaggings-/rapporteringssystem som du kan bruke til dette, og så tar vi oss av problemet på den nødvendige måten.
      Hvis du har noe du vil flagge eller rapportere, kan du sende oss en e-post på support@mojang.com og gi oss så mye info du kan om brukeren og det aktuelle forholdet.
      Så tilbake til Vilkårene:
      ÉN VIKTIG REGEL
      Den aller viktigste regelen er at du aldri må distribuere noe vi har laget. Og med "distribuere noe vi har laget" mener vi egentlig "gi bort kopier av Minecraft, ervervsmessig utnytte, prøve å tjene penger på eller gi andre folk tilgang til Minecraft og dets deler på en måte som er urettmessig eller urimelig". Så den ene viktige regelen er at du (med mindre vi har gitt uttrykkelig tillatelse til det – som f.eks. i våre retningslinjer for bruk av varemerker og aktiva) ikke må:
      • gi kopier av Minecraft til noen andre
      • ervervsmessig utnytte noe vi har laget
      • prøve å tjene penger på noe vi har laget
      • gi andre folk tilgang til noe vi har laget, på en måte som er urettmessig eller urimelig
      Og bare for å være krystallklare: Det vi har laget, inkluderer, men er ikke begrenset til klient- og serverprogramvaren til Minecraft. Det inkluderer også modifiserte versjoner av spillet, deler av det og alt annet vi har laget.
      For øvrig har vi et ganske avslappet forhold til hva du gjør – faktisk så oppfordrer vi deg til å gjøre kule ting (se under) – bare ikke gjør de tingene vi sier at du ikke skal.
      BRUKE MINECRAFT
      • Du har kjøpt Minecraft slik at du selv kan bruke det på PlayStation®3-systemet ditt.
      • Under gir vi deg også begrensede rettigheter til å gjøre andre ting, men vi må sette en grense et sted, ellers vil folk gå for langt. Hvis du vil lage noe basert på noe vi har laget, blir vi beæret, men sørg for at det ikke kan tolkes som noe offisielt og at det samsvarer med disse Vilkårene. Og, fremfor alt, ikke ervervsmessig utnytt noe vi har laget.
      • Tillatelsen vi gir deg til å bruke og spille Minecraft, kan inndras hvis du bryter disse Vilkårene.
      • Når du kjøper Minecraft, gir vi deg tillatelse til å installere Minecraft på PlayStation®3-systemet ditt og spille det på dette PlayStation®3-systemet slik det er angitt i disse Vilkårene. Denne tillatelsen gjelder for deg personlig, så du har ikke tillatelse til å distribuere Minecraft (eller noen del av det) til andre (med mindre vi har gitt uttrykkelig tillatelse til det, selvsagt).
      • Innenfor rimelighetens grenser står du fritt til å gjøre hva du vil med skjermbilder og videoer av Minecraft. Med "rimelighetens grenser" mener vi at du ikke kan utnytte dem ervervsmessig eller gjøre ting som er urettmessig eller i strid med våre rettigheter. Og ikke driv og rapp kunstressurser og del dem rundt, det er ikke noe kult.
      • I bunn og grunn er regelen at du ikke ervervsmessig kan utnytte noe vi har laget med mindre du har fått uttrykkelig tillatelse til det av oss, enten i våre retningslinjer for bruk av varemerker og aktiva eller i disse Vilkårene. Og hvis loven tillater det i klartekst, i forskrifter om "rimelig bruk" eller "rimelig opptreden", er det også greit – men bare i den utstrekning loven tillater det.
      EIERSKAP AV MINECRAFT OG ANDRE TING
      • Selv om vi gir deg tillatelse til å spille Minecraft, er det fremdeles vi som eier det. Vi eier også varemerkene og alt innhold i Minecraft, inkludert programvaren, teksturer, aktiva, verktøy, infrastruktur og en masse andre lure (og ikke fullt så lure) ting vi eier. Alle våre rettigheter i dette er bekreftet og reservert, men du kan bruke dem i henhold til disse Vikårene.
      • Det betyr ikke at vi eier alt det kule du lager i Minecraft – du må bare akseptere at vi eier hver enkelt av delene i Minecraft og Minecraft som et produkt og en tjeneste – og alt det vi nevnte i forrige setning – og vi har også copyright og opphavsrett ("IPR") på disse tingene og på navnene og varemerkene knyttet til Minecraft.
      • Du kommer selvsagt til å lage dine egne ting når du bruker Minecraft. Vi eier ikke de originale sakene du lager, og vi påberoper oss ikke eierskap over noe vi ikke skal. Vi har imidlertid eierskap over ting som er kopier (eller i vesentlighet kopier) eller avledninger av vår eiendom og våre produkter (angitt over), men hvis du lager originale ting, er ikke de våre. Vi kan ta et eksempel:
      – en enkeltblokk – den eier vi
      – en gotisk katedral som det går en berg-og-dal-bane gjennom – den eier vi ikke
      • Så når du betaler for å bruke Minecraft, kjøper du bare en tillatelse til å bruke Minecraft-produktet i henhold til disse Vilkårene. Den eneste tillatelsen du har i tilknytning til Minecraft, er tillatelsene som er angitt i disse Vilkårene.
      INNHOLD
      • Hvis du gjør innhold tilgjengelig på eller via Minecraft, gir du oss tillatelse til å bruke, kopiere, modifisere og tilpasse dette innholdet. Denne tillatelsen er ugjenkallelig og ubegrenset. Du må også la oss tillate andre personer å bruke innholdet, og du må la de andre som du gir tilgang til det (som f.eks. de du spiller flerspiller sammen med), få bruke det.
      • Tenk deg godt om før du gjør innhold tilgjengelig, ettersom det kan offentliggjøres og brukes av andre på en måte du ikke liker.
      • Hvis du skal gjøre noe tilgjengelig på eller via Minecraft, må det ikke være ulovlig eller støtende, det må være ærlig, og det må være ditt eget verk. Noe av det du ikke må gjøre tilgjengelig ved hjelp av Minecraft, er: innlegg med rasistisk eller homofobisk språk, innlegg med mobbing eller trolling, innlegg som kan skade vårt eller andres rykte, innlegg som inneholder pornografi, reklame eller andres verk eller bilder, samt innlegg som gir seg ut for å være fra en moderator eller prøver å lure eller utnytte folk.
      • Alt innhold du gjør tilgjengelig på Minecraft, må i tillegg være ditt eget verk. Du må ikke via Minecraft tilgjengeliggjøre innhold som utgjør et brudd på andres rettigheter. Hvis du poster innhold på Minecraft, og vi blir utfordret, truet eller saksøkt av noen på grunn av brudd på vedkommendes rettigheter, kan vi holde deg ansvarlig, hvilket innebærer at du kan måtte betale oss tilbake for eventuelle skader vi lider som følge av dette. Det er derfor svært viktig at du kun tilgjengeliggjør innhold som du har laget selv.
      • Vær oppmerksom på hvem du spiller med. Det er vanskelig for både deg og oss å vite sikkert om folk snakker sant, eller om de er dem de utgir seg for å være. Du bør heller ikke gi ut informasjon om deg selv via Minecraft.
      Hvis du skal tilgjengeliggjøre innhold ("Ditt innhold") via Minecraft, må innholdet:
      – være i henhold til alle Sony Computer Entertainments regler, inklusiv ToSUA, som er tjenestevilkårene og brukeravtalen for "PSN", samt eventuelle andre retningslinjer du må akseptere for å kunne bruke PlayStation®3-systemet og "PSN";
      – ikke være støtende for folk
      – ikke være ulovlig
      – være ærlig og ikke villede, lure eller utnytte andre eller gi deg ut for å være andre
      – ikke utgjøre et brudd på andres opphavsrett eller rettigheter
      – ikke være rasistisk, kjønnsdiskriminerende eller homofobisk
      – ikke inkludere mobbing eller trolling
      – ikke skade vårt eller andres rykte
      – ikke inneholde pornografi
      – ikke inneholde reklame
      Du må ikke via Minecraft tilgjengeliggjøre innhold som utgjør et brudd på andres rettigheter.
      • Du er ansvarlig for alt innhold du gjør tilgjengelig via Minecraft.
      • Ved å gjøre innholdet tilgjengelig garanterer du at du har full rett til det i henhold til disse Vilkårene, og du anerkjenner at vi har rett til å utøve rettighetene du har gitt oss under disse Vilkårene.
      • Dersom vi blir utfordret, truet eller saksøkt av noen på grunn av innhold du har gjort tilgjengelig via Minecraft eller gjøres tilgjengelig av noen på eller via Minecraft, kan det bli fjernet, og du kan bli holdt ansvarlig, hvilket innebærer at du kan måtte betale oss tilbake for eventuelle skader vi lider som følge av dette. I tillegg kan din tilgang til visse deler av Minecraft bli fjernet eller avbrutt.
      BRUKERINNHOLD
      I det følgende opptegnes noen vilkår for både Ditt innhold og innhold som gjøres tilgjengelig av andre, og som simpelthen omtales som "Brukerinnhold". Minecraft er en underholdningstjeneste og i tilknytning til dette er vi (og våre lisenshavere, som Sony Computer Entertainment) involvert i overføring, distribusjon, lagring og innhenting av Brukerinnhold uten at dette innholdet undersøkes, velges ut eller redigeres. Ettersom vi ikke går igjennom Brukerinnholdet, vet vi ikke hva som sendes rundt av deg eller andre. Vi har disse reglene i Vilkårene for at du og andre skal følge dem, men vi kan ikke vite alt som foregår.
      Merk derfor følgende:
      • Synspunktene som uttrykkes i Brukerinnhold, tilhører den enkelte forfatter og ikke oss eller noen tilknyttet oss med mindre annet er spesifisert.
      • Vi er ikke ansvarlige for (og gir ingen garanti eller representasjon i tilknytning til og fraskriver oss alt ansvar for) alt Brukerinnhold, inklusiv kommentarer, synspunkter eller bemerkninger i det.
      • Ved å bruke Minecraft anerkjenner du at vi ikke har noe ansvar for å gå gjennom Brukerinnhold og at alt Brukerinnhold gjøres tilgjengelig med det utgangspunkt at vi ikke trenger å gå gjennom det eller verken kontrollere eller bedømme det.
      LIKEFULLT kan vi (eller våre lisenshavere, som Sony Computer Entertainment) fjerne, avvise eller nekte tilgang til ethvert Brukerinnhold og nekte deg å poste, tilgjengeliggjøre eller få tilgang til Brukerinnhold – inklusiv å nekte deg tilgang til Minecraft eller "PSN" hvis vi anser at det er hensiktsmessig, for eksempel hvis du har brutt disse Vilkårene eller vi får inn en klage. Vi vil også raskt fjerne eller deaktivere tilgang til Brukerinnhold hvis og når vi har faktisk kjennskap til at det er ulovlig.
      OPPGRADERINGER
      • Fra tid til annen kan det hende vi tilgjengeliggjør oppgraderinger og oppdateringer, men dette er ikke noe vi er forpliktet til. Vi er heller ikke forpliktet til å sørge for kontinuerlig støtte for eller vedlikehold av noen spill. Vi håper selvsagt å fortsatt kunne gi ut nye oppdateringer til Minecraft, men vi kan ikke garantere det.
      VÅRT ANSVAR
      • Når du får en kopi av Minecraft, tilbyr vi det "slik det er". Oppdateringer og oppgraderinger tilbys også "slik de er". Dette betyr at vi ikke gir deg noen løfter vedrørende standarden eller kvaliteten på Minecraft eller garanterer at Minecraft vil fungere uavbrutt eller feilfritt, og vi er ikke ansvarlig for eventuelle tap det kan forårsake. Vi lover kun at vi har laget Minecraft og de tilknyttede tjenestene med rimelig ferdighet og omhu. Loven i de fleste land sier at vi ikke kan fraskrive oss ansvaret for dødsfall eller personskader som følge av uaktsomhet fra vår side, så hvis datamaskinen din reiser seg og stikker deg ned på grunn av en feil vi har gjort, tar vi det på vår kappe.
      VI ER IKKE ANSVARLIGE FOR:
      • DIN ELLER ANDRES BRUK ELLER MISBRUK AV MINECRAFT
      • INNHOLD SOM GJØRES TILGJENGELIG AV DEG UNDER BRUK AV MINECRAFT
      • BRUDD PÅ DISSE VILKÅRENE AV DEG
      • BRUDD PÅ NOEN VILKÅR AV ANDRE PERSONER
      OPPHEVELSE
      • Hvis vi vil, kan vi oppheve din rett til å bruke Minecraft dersom du ikke overholder disse Vilkårene. Du kan også oppheve den, når som helst – det er bare å avinstallere Minecraft fra PlayStation®3-systemet ditt. Uansett vil paragrafene om "Eierskap av Minecraft", "Vårt ansvar" og "Generelt" fortsette å gjelde selv etter opphevelsen.
      GENERELT
      • Disse Vilkårene er underlagt eventuelle juridiske rettigheter du måtte ha. Ingenting i disse Vilkårene vil begrense noen av dine rettigheter som i henhold til loven ikke kan ekskluderes, og de skal heller ikke ekskludere eller begrense vårt ansvar for dødsfall eller personskader som følge av uaktsomhet eller uredelighet fra vår side.
      • Det kan hende vi gjør endringer i disse Vilkårene fra tid til annen, men disse endringene vil kun være gjeldende i den grad de er juridisk gyldige. Dersom du for eksempel bare bruker Minecraft i enkeltspillermodus og ikke bruker oppdateringene eller de delene av Minecraft som krever våre kontinuerlige onlinetjenester, vil den gamle EULA gjelde, men hvis du bruker oppdateringene eller de delene av Minecraft som krever våre kontinuerlige onlinetjenester, vil den nye EULA gjelde. I så fall vil vi kanskje ikke (være i stand til å) underrette deg om endringene før de trer i kraft, så du bør undersøke Vilkårene fra tid til annen slik at du er oppdatert om eventuelle endringer. Vi er ikke urettferdige i dette henseende, men i blant kommer det lovendringer eller noen gjør noe som påvirker andre brukere av Minecraft, og som vi må håndtere.
      • Dersom du henvender deg til oss med forslag til Minecraft eller et av våre andre spill, gir du oss dette forslaget gratis. Det betyr at vi kan benytte oss av forslaget på den måten vi måtte ønske, uten å måtte betale deg for det. Hvis du tror du har et forslag som vi er villige til å betale for, må du si i fra at du forventer betaling før du gir oss forslaget.
      • I tillegg til disse Vilkårene har vi også noen retningslinjer for bruk av varemerker og aktiva som du kan finne på nettet.
      • Dersom du bryter disse reglene, kan vi (eller Sony Computer Entertainment) hindre deg i å bruke Minecraft. Om du ikke vil eller kan godta disse reglene, må du ikke kjøpe, laste ned, bruke eller spille Minecraft.
      Dersom du har spørsmål av juridisk art som ikke er dekket på denne siden, må du spørre oss om det. Så lenge du ikke gjør noe tåpelig, gjør ikke vi det heller.
      Vi er:
      Mojang AB
      Maria Skolgata 83,
      SE-11853
      Stockholm
      Sverige
      Organisasjonsnummer: 556819-2388
</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE">
		<value>
      Alt innhold som kjøpes i butikker i spillet, kjøper du av Sony Network Entertainment Europe Limited ("SNEE") og er underlagt Sony Entertainment Network tjenestevilkår og brukeravtale som du finner på PlayStation®Store. Vennligst undersøk brukerrettighetene for hvert enkelt kjøp, ettersom disse kan variere fra vare til vare. Dersom ikke annet er angitt, har innhold som kjøpes i butikker i spillet, samme aldersgrense som selve spillet.
    </value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEA">
		<value>
  Kjøp og bruk av varene er underlagt Networks tjenestevilkår og brukeravtale. Denne onlinetjenesten underlisensieres til deg av Sony Computer Entertainment America.
    </value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE_BD">
		<value>Husk: Bruk av denne programvaren er underlagt bruksvilkårene for programvare på eu.playstation.com/legal.</value>
	</data>
</root>