<root>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_0">
		<value>Αν παίζεις αυτό το παιχνίδι σε λειτουργία Υψηλής Ευκρίνειας, μπορείς να έχεις έως και 4 παίκτες σε διαιρεμένη οθόνη στην ίδια κονσόλα!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_1">
		<value>Συνέδεσε επιπλέον χειριστήρια στην κονσόλα σου και πάτα {*CONTROLLER_VK_START*} σε αυτά για να συνδεθείς σε ένα παιχνίδι οποιαδήποτε στιγμή.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_48">
		<value>το minecraftforum έχει μια ενότητα αφιερωμένη στην έκδοση για Xbox One.</value>
	</data>

  <data name="IDS_TIPS_GAMETIP_44">
    <value>Τις τελευταίες πληροφορίες για αυτό το παιχνίδι θα τις μάθεις από την 4J Studios και την Kappische στο twitter!</value>
  </data>

  <data name="IDS_TIPS_GAMETIP_45">
    <value>Μην κοιτάξεις κανέναν Enderman κατάματα!</value>
  </data>

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_4">
		<value>Έχουμε την εντύπωση ότι η 4J Studios αφαίρεσε τον Herobrine από το παιχνίδι για την κονσόλα Xbox One, αλλά δεν είμαστε και βέβαιοι.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_17">
		<value>Το Minecraft: Xbox One Edition έσπασε πολλά ρεκόρ!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MULTIPLAYER">
		<value>{*T3*}ΟΔΗΓΙΕΣ ΠΑΙΧΝΙΔΙΟΥ : ΠΑΙΧΝΙΔΙ ΓΙΑ ΠΟΛΛΟΥΣ ΠΑΙΚΤΕΣ{*ETW*}{*B*}{*B*}
Το Minecraft στην κονσόλα Xbox One είναι από προεπιλογή ένα παιχνίδι για πολλούς παίκτες. Αν παίζεις σε λειτουργία υψηλής ανάλυσης, μπορούν να συμμετάσχουν στο παιχνίδι σου τοπικοί παίκτες, συνδέοντας τα χειριστήριά τους και πατώντας{*CONTROLLER_VK_START*}, σε οποιοδήποτε σημείο του παιχνιδιού.{*B*}{*B*}
Όταν ξεκινάς ή μπαίνεις σε ένα παιχνίδι με σύνδεση, αυτό θα είναι ορατό στα άτομα της λίστας φίλων σου (εκτός αν έχεις επιλέξει «Μόνο με πρόσκληση» όταν φιλοξενείς ένα παιχνίδι) και, εφόσον μπουν στο παιχνίδι, τότε θα είναι ορατό και στα άτομα στις δικές τους λίστες φίλων (αν έχεις ενεργοποιήσει την επιλογή «Να επιτρέπονται φίλοι των φίλων»).{*B*}
Όταν βρίσκεσαι σε ένα παιχνίδι, μπορείς να πατήσεις το πλήκτρο {*CONTROLLER_VK_BACK*} για να εμφανιστεί μια λίστα με όλους τους υπόλοιπους παίκτες στο παιχνίδι, να δεις τις κάρτες παίκτη τους, να τους αποβάλεις από το παιχνίδι και να προσκαλέσεις άλλους παίκτες στο παιχνίδι.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_SOCIALMEDIA">
		<value>{*T3*}ΟΔΗΓΙΕΣ ΠΑΙΧΝΙΔΙΟΥ : ΚΟΙΝΟΠΟΙΗΣΗ ΣΤΙΓΜΙΟΤΥΠΩΝ ΟΘΟΝΗΣ{*ETW*}{*B*}{*B*}
Μπορείς να καταγράψεις ένα στιγμιότυπο οθόνης ανοίγοντας το μενού Παύση και πατώντας το {*CONTROLLER_VK_Y*} για να το κοινοποιήσεις στο Facebook. Θα δεις μια μικρογραφία του στιγμιότυπου και θα έχεις τη δυνατότητα να επεξεργαστείς το κείμενο που σχετίζεται με τη δημοσίευση στο Facebook.{*B*}{*B*}
Υπάρχει μια ειδική λειτουργία κάμερας για τη λήψη αυτών των στιγμιοτύπων οθόνης, ώστε να μπορείς να δεις την εμπρός όψη του χαρακτήρα σου στη φωτογραφία - πάτησε το {*CONTROLLER_ACTION_CAMERA*} έως ότου δεις την εμπρός όψη του χαρακτήρα σου πριν πατήσεις το {*CONTROLLER_VK_Y*} για Κοινοποίηση.{*B*}{*B*}
Στο στιγμιότυπο οθόνης δεν θα εμφανίζονται ετικέτες παικτών.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_CREATIVE">
		<value>{*T3*}ΟΔΗΓΙΕΣ ΠΑΙΧΝΙΔΙΟΥ : ΔΗΜΙΟΥΡΓΙΚΗ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ{*ETW*}{*B*}{*B*}
Το περιβάλλον εργασίας της Δημιουργικής λειτουργίας επιτρέπει τη μετακίνηση οποιουδήποτε αντικειμένου στον εξοπλισμό του παίκτη χωρίς να απαιτείται εξόρυξη ή κατασκευή αυτού του αντικειμένου. 
Τα αντικείμενα που βρίσκονται στον εξοπλισμό του παίκτη δεν θα αφαιρούνται από αυτόν όταν τοποθετούνται ή όταν χρησιμοποιούνται στον κόσμο, επιτρέποντας έτσι στον παίκτη να επικεντρωθεί στο κτίσιμο και όχι στη συλλογή πόρων.{*B*}
Αν δημιουργήσεις, φορτώσεις ή αποθηκεύσεις έναν κόσμο στη Δημιουργική λειτουργία, οι ενημερώσεις επιτευγμάτων και πινάκων κορυφαίων παικτών για τον συγκεκριμένο κόσμο θα έχουν απενεργοποιηθεί, ακόμα και αν τον φορτώσεις έπειτα στη λειτουργία Επιβίωσης.{*B*}
Για να πετάξεις, ενώ βρίσκεσαι στη Δημιουργική λειτουργία, πάτα το{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} δύο φορές γρήγορα. Για έξοδο από το πέταγμα, επανέλαβε αυτήν την ενέργεια. Για να πετάξεις πιο γρήγορα, σπρώξε το{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} προς τα εμπρός γρήγορα δύο φορές ενώ πετάς. 
Όταν βρίσκεσαι στη λειτουργία πτήσης, μπορείς να κρατήσεις πατημένο το{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} για να μετακινηθείς προς τα πάνω και το{*CONTROLLER_ACTION_SNEAK*} για να μετακινηθείς προς τα κάτω, ή να χρησιμοποιήσεις το{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_UP*} για να μετακινηθείς προς τα πάνω και το{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_DOWN*} για να μετακινηθείς προς τα κάτω, 
το{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_LEFT*} για να μετακινηθείς προς τα αριστερά και το {*CONTROLLER_ACTION_DPAD_RIGHT*} για να μετακινηθείς προς τα δεξιά.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FLY">
		<value>Πάτα το{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} δύο φορές γρήγορα για να πετάξεις. Για έξοδο από το πέταγμα, επανάλαβε αυτή την ενέργεια. Για να πετάξεις πιο γρήγορα, πάτα το{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} προς τα εμπρός και γρήγορα δύο φορές ενώ πετάς. 
Όταν είσαι στη λειτουργία πτήσης, μπορείς να κρατήσεις πατημένο το{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} για να μετακινηθείς προς τα πάνω και το{*CONTROLLER_ACTION_SNEAK*} για να μετακινηθείς προς τα κάτω ή να χρησιμοποιήσεις το πληκτρολόγιο κατεύθυνσης για να μετακινηθείς προς τα πάνω, κάτω, αριστερά ή δεξιά.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SELECTDEVICE">
		<value>Επιλογή συσκευής αποθήκευσης</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CHANGEDEVICE">
		<value>Αλλαγή συσκευής αποθήκευσης</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_VIEW_GAMERCARD">
		<value>Προβολή κάρτα παίκτη</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_VIEW_GAMERPROFILE">
		<value>Προβολή κάρτα παίκτη</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_INVITE_PARTY">
		<value>Πρόσκληση Xbox Live Party</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_CREATIVE">
		<value>Αν δημιουργήσεις, φορτώσεις ή αποθηκεύσεις έναν κόσμο στη Δημιουργική λειτουργία, τα επιτεύγματα και οι ενημερώσεις πινάκων κορυφαίων παικτών για τον συγκεκριμένο κόσμο θα έχουν απενεργοποιηθεί, ακόμα και αν τον φορτώσεις έπειτα στη λειτουργία Επιβίωσης. Σίγουρα θέλεις να συνεχίσεις;</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_SAVEDINCREATIVE">
		<value>Αυτός ο κόσμος έχει αποθηκευτεί προηγουμένως στη Δημιουργική λειτουργία, και τα επιτεύγματα και οι ενημερώσεις πινάκων κορυφαίων παικτών θα έχουν απενεργοποιηθεί. Σίγουρα θέλεις να συνεχίσεις;</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_SAVEDINCREATIVE_CONTINUE">
		<value>Αυτός ο κόσμος έχει αποθηκευτεί προηγουμένως στη Δημιουργική λειτουργία, και τα επιτεύγματα και οι ενημερώσεις πινάκων κορυφαίων παικτών θα έχουν απενεργοποιηθεί.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Αν δημιουργήσεις, φορτώσεις ή αποθηκεύσεις έναν κόσμο με Προνόμια οικοδεσπότη, τα επιτεύγματα και οι ενημερώσεις πινάκων κορυφαίων παικτών για τον συγκεκριμένο κόσμο θα έχουν απενεργοποιηθεί, ακόμα και αν τον φορτώσεις έπειτα με αυτές τις επιλογές απενεργοποιημένες. Σίγουρα θέλεις να συνεχίσεις;</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_LIVE">
		<value>Η σύνδεση με το Xbox Live χάθηκε. Έξοδος στο κύριο μενού.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_LIVE_NO_EXIT">
		<value>Η σύνδεση με το Xbox Live χάθηκε.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_AVATAR1">
		<value>Ζήτω - σου απονεμήθηκε ένα αντικείμενο avatar - ένα μπλουζάκι Minecraft: Xbox One Edition!
Πήγαινε στον πίνακα οργάνων για να ντύσεις το avatar σου με το μπλουζάκι.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_AVATAR2">
		<value>Ζήτω - σου απονεμήθηκε ένα αντικείμενο avatar - ένα ρολόι Minecraft: Xbox One Edition!
Πήγαινε στον πίνακα εργαλείων για να βάλεις στο avatar σου το ρολόι.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_AVATAR3">
		<value>Ζήτω - σου απονεμήθηκε ένα αντικείμενο avatar - ένα καπέλο μπέιζμπολ Creeper!
Πήγαινε στον πίνακα εργαλείων για να βάλεις στο avatar σου το καπέλο.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_THEME">
		<value>Ζήτω - σου απονεμήθηκε ένα αντικείμενο avatar - ένα θέμα Minecraft: Xbox One Edition!
Πήγαινε στον πίνακα εργαλείων για να επιλέξεις αυτό το θέμα.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_ACHIEVEMENT_TEXT">
		<value>Αυτό είναι το δοκιμαστικό παιχνίδι Minecraft: Xbox One Edition. Αν διέθετες το πλήρες παιχνίδι, θα είχες μόλις κερδίσει ένα επίτευγμα! 
Ξεκλείδωσε το πλήρες παιχνίδι για να απολαύσεις τη χαρά του Minecraft: Xbox One Edition και για να παίξεις με τους φίλους σου από όλον τον κόσμο μέσω του Xbox Live.
Θέλεις να ξεκλειδώσεις το πλήρες παιχνίδι;</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_AVATAR_TEXT">
		<value>Αυτό είναι το δοκιμαστικό παιχνίδι Minecraft: Xbox One Edition. Αν διέθετες το πλήρες παιχνίδι, θα είχες μόλις κερδίσει μια βράβευση avatar! 
Ξεκλείδωσε το πλήρες παιχνίδι για να απολαύσεις τη χαρά του Minecraft: Xbox One Edition και για να παίξεις με τους φίλους σου από όλον τον κόσμο μέσω του Xbox Live.
Θέλεις να ξεκλειδώσεις το πλήρες παιχνίδι;</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_GAMERPIC_TEXT">
		<value>Αυτό είναι το δοκιμαστικό παιχνίδι Minecraft: Xbox One Edition. Αν διέθετες το πλήρες παιχνίδι, θα είχες μόλις κερδίσει μια εικόνα χρήστη! 
Ξεκλείδωσε το πλήρες παιχνίδι για να απολαύσεις τη χαρά του Minecraft: Xbox One Edition και για να παίξεις με τους φίλους σου από όλον τον κόσμο μέσω του Xbox Live.
Θέλεις να ξεκλειδώσεις το πλήρες παιχνίδι;</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_THEME_TEXT">
		<value>Αυτό είναι το δοκιμαστικό παιχνίδι Minecraft: Xbox One Edition. Αν διέθετες το πλήρες παιχνίδι, θα είχες μόλις κερδίσει ένα θέμα! 
Ξεκλείδωσε το πλήρες παιχνίδι για να απολαύσεις τη χαρά του Minecraft: Xbox One Edition και για να παίξεις με τους φίλους σου από όλον τον κόσμο μέσω του Xbox Live.
Θέλεις να ξεκλειδώσεις το πλήρες παιχνίδι;</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_ACCEPT_INVITE">
		<value>Αυτό είναι το δοκιμαστικό παιχνίδι Minecraft: Xbox One Edition. Θα χρειαστείς το πλήρες παιχνίδι για να αποδεχθείς αυτήν την πρόσκληση. 
Θέλεις να ξεκλειδώσεις το πλήρες παιχνίδι;</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_GUEST_TEXT">
		<value>Οι παίκτες επισκέπτες δεν μπορούν να ξεκλειδώσουν το πλήρες παιχνίδι. Συνδέσου με ένα αναγνωριστικό χρήστη Xbox Live.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_GAMERTAG">
		<value>Ετικέτα παίκτη</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_POTIONS_480">
		<value>Παρασκευή</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RETURNEDTOTITLESCREEN_TEXT">
		<value>Έχεις επιστρέψει στην οθόνη τίτλου επειδή αποσυνδέθηκε το προφίλ παίκτη σου</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TRIALOVER_TEXT">
		<value>Έπαιξες τη δοκιμαστική έκδοση του Minecraft: Xbox 360 One για τον μέγιστο επιτρεπόμενο χρόνο! Θέλεις να ξεκλειδώσεις το πλήρες παιχνίδι για να συνεχίσεις τη διασκέδαση; </value>
	</data>	

	<data name="IDS_FATAL_ERROR_TEXT">
		<value>Η φόρτωση του "Minecraft: Xbox One Edition" απέτυχε και δεν μπορεί να συνεχιστεί.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_JOIN_TEXT">
		<value>Δεν ήταν δυνατή η συμμετοχή στο παιχνίδι, καθώς ένας ή περισσότεροι παίκτες δεν έχουν δικαίωμα συμμετοχής σε παιχνίδι για πολλούς παίκτες στο Xbox Live.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_HOST_TEXT">
		<value>Δεν ήταν δυνατή η δημιουργία παιχνιδιού με σύνδεση, καθώς ένας ή περισσότεροι παίκτες δεν έχουν δικαίωμα συμμετοχής σε παιχνίδι για πολλούς παίκτες στο Xbox Live. Κατάργησε την επιλογή του πλαισίου «Παιχνίδι με σύνδεση» για να αρχίσεις ένα παιχνίδι χωρίς σύνδεση.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_SINGLE_LOCAL">
		<value>Δεν έχεις δικαίωμα συμμετοχής στη συγκεκριμένη περίοδο λειτουργίας του παιχνιδιού, επειδή η ρύθμιση Προνομίων περιεχομένου μέλους σου επιβάλει πολλούς περιορισμούς. Αν θέλεις να συμμετάσχεις στη συγκεκριμένη περίοδο λειτουργίας, άλλαξε τη ρύθμιση στις ενότητες Προστασία προσωπικών δεδομένων και Ρυθμίσεις online του Πίνακα οργάνων Xbox.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_ALL_LOCAL">
		<value>Δεν έχεις δικαίωμα συμμετοχής στη συγκεκριμένη περίοδο λειτουργίας του παιχνιδιού, επειδή η ρύθμιση Προνομίων περιεχομένου μέλους ενός από τους τοπικούς παίκτες επιβάλει πολλούς περιορισμούς.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_REMOTE">
		<value>Δεν έχεις δικαίωμα συμμετοχής στη συγκεκριμένη περίοδο λειτουργίας του παιχνιδιού, επειδή η ρύθμιση προνομίων περιεχομένου μέλους ενός παίκτη στην περίοδο λειτουργίας έχει οριστεί σε Μόνο φίλοι και εσύ δεν είσαι στη λίστα φίλων του.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_CREATE">
		<value>Δεν έχεις δικαίωμα δημιουργίας της συγκεκριμένης περιόδου λειτουργίας του παιχνιδιού, επειδή η ρύθμιση προνομίων περιεχομένου μέλους ενός από τους τοπικούς παίκτες επιβάλει πολλούς περιορισμούς. Κατάργησε την επιλογή του πλαισίου «Παιχνίδι με σύνδεση» για να αρχίσεις ένα παιχνίδι χωρίς σύνδεση ή άλλαξε αυτήν τη ρύθμιση στις ενότητες Προστασία προσωπικών δεδομένων και Ρυθμίσεις online του Πίνακα οργάνων Xbox.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SAVE_ICON_MESSAGE">
		<value>Αυτό το παιχνίδι διαθέτει μια λειτουργία αυτόματης αποθήκευσης επιπέδων. Όταν βλέπεις να εμφανίζεται το παραπάνω εικονίδιο, το παιχνίδι αποθηκεύει τα δεδομένα σου. Μην απενεργοποιήσεις την κονσόλα Xbox 360 όσο αυτό εμφανίζεται στην οθόνη.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Μην απενεργοποιήσεις την κονσόλα Xbox 360 όσο αυτό εμφανίζεται στην οθόνη.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_DISPLAY_SPLITSCREENGAMERTAGS">
		<value>Ετικέτες παικτών σε διαιρεμένη οθόνη</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ACHIEVEMENTS">
		<value>Επιτεύγματα</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_GAMERTAGS">
		<value>Ετικέτες παικτών:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_IN_GAME_GAMERTAGS">
		<value>Ετικέτες παικτών μέσα στο παιχνίδι</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SOCIAL_DEFAULT_DESCRIPTION">
		<value>Κοίτα τι έφτιαξα στο Minecraft: Xbox One Edition!</value>
	</data>
  <data name="IDS_PLATFORM_NAME">
    <value>Xbox One</value>
  </data>
  <data name="IDS_BACK_BUTTON">
    <value>Πίσω</value>
  </data>
  <data name="IDS_HOST_OPTION_DISABLES_ACHIEVEMENTS">
    <value>Αυτή η επιλογή απενεργοποιεί τα επιτεύγματα και τις ενημερώσεις πινάκων κορυφαίων παικτών για αυτόν τον κόσμο κατά τη διάρκεια του παιχνιδιού, αλλά και όταν ξαναφορτωθεί, εφόσον έχει αποθηκευτεί με αυτήν την επιλογή ενεργοποιημένη.</value>
  </data>
  <data name="IDS_KICK_PLAYER_DESCRIPTION">
    <value>Για παίκτες που δεν είναι στην ίδια κονσόλα Xbox One με τον παίκτη που φιλοξενεί το παιχνίδι, αυτή η επιλογή θα διώξει τον παίκτη από το παιχνίδι και όλους τους άλλους παίκτες στην κονσόλα  Xbox One. Αυτός ο παίκτης δεν θα μπορεί να λάβει ξανά μέρος στο παιχνίδι μέχρι να γίνει επανεκκίνηση του παιχνιδιού.</value>
  </data>
  <data name="IDS_USING_TRIAL_TEXUREPACK_WARNING">
    <value>Χρησιμοποιείς τη δοκιμαστική έκδοση ενός πακέτου υφών. Θα έχεις πλήρη πρόσβαση στα περιεχόμενα του πακέτου υφών, αλλά δεν θα μπορείς να αποθηκεύσεις την πρόοδό σου.
Αν δοκιμάσεις να κάνεις αποθήκευση ενώ χρησιμοποιείς τη δοκιμαστική έκδοση, θα σου δοθεί η επιλογή να αγοράσεις την πλήρη έκδοση.
    </value>
  </data>
  <data name="IDS_XBOX_STORE">
    <value>Xbox Store</value>
  </data>


  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_SMALL">
    <value>Μικρό</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_MEDIUM">
    <value>Μεσαίο</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_LARGE">
    <value>Μεγάλο</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_CLASSIC">
    <value>Κλασικό</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAME_OPTIONS">
    <value>Επιλογές παιχνιδιού</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE">
    <value>Μέγεθος κόσμου</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAMEOPTION_SEED">
    <value>Πληκτρολόγησε ένα φύτρο για να δημιουργηθεί ξανά το ίδιο έδαφος. Άσε το πεδίο κενό για έναν τυχαίο κόσμο.</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAMEOPTION_WORLD_SIZE">
    <value>Διάλεξε ένα μέγεθος κόσμου για να αλλάξει το ποσοστό του κόσμου που μπορείς να εξερευνήσεις.</value>
  </data>
  <data name="IDS_DISABLE_SAVING">
    <value>Απενεργοποίηση αυτόματης αποθήκευσης</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAMEOPTION_DISABLE_SAVING">
    <value>Απενεργοποιεί τη συνεχή, αυτόματη αποθήκευση του κόσμου. Αν επιλέξεις να τον αποθηκεύσεις αργότερα, η διαδικασία μπορεί να διαρκέσει πολλή ώρα.</value>
  </data>
  
  <data name="IDS_XBOX_HELP_APP">
	<value>Βοήθεια</value>
  </data>

  <data name="IDS_CONFIRM_EXIT_GAME">
    <value>Σίγουρα επιθυμείς να επιστρέψεις στο κύριο μενού;</value>
  </data>

  <data name="IDS_CONFIRM_LEAVE_VIA_INVITE">
    <value>Σίγουρα επιθυμείς να εγκαταλείψεις το τρέχον παιχνίδι και να συμμετάσχεις σε νέο;</value>
  </data>

  <data name="IDS_CONFIRM_EXIT_GAME_CONFIRM_DISCONNECT">
    <value>Θέλεις σίγουρα να βγεις στο κεντρικό μενού και να αποσυνδέσεις όλους τους παίκτες από το παιχνίδι;</value>
  </data>

  <data name="IDS_TOOLTIPS_CHOOSE_USER">
    <value>Διάλεξε χρήστη</value>
  </data>


  <data name="IDS_TOOLTIPS_SAVETRANSFER_DOWNLOAD">
    <value>Ανάκτηση αποθήκευσης Xbox 360</value>
  </data>

  <data name="IDS_SAVETRANSFER_TITLE_GET">
    <value>Γίνεται ανάκτηση αποθήκευσης Xbox 360</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_GET_DETAILS">
    <value>Γίνεται λήψη  λεπτομερειών αρχείου</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_GET_DATA">
    <value>Γίνεται λήψη δεδομένων αρχίου (%.2fMB/%.2fMB)</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_CONVERTING">
    <value>Γίνεται μετατροπή δεδομένων για Xbox One</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_SAVING">
    <value>Γίνεται αποθήκευση</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_NONE_FOUND">
    <value>Δεν βρέθηκε αποθήκευση Xbox 360</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_TITLE">
    <value>Η αποθήκευση δεν ολοκληρώθηκε</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_EXPLANATION_QUOTA">
    <value>Δεν υπάρχει επαρκής χώρος στο Minecraft: Xbox One Edition για αποθήκευση δεδομένων. Για να ελευθερώσεις χώρο, διάγραψε άλλους κόσμους Minecraft: Xbox One Edition και πάτησε επανάληψη για να συνεχίσεις ή απενεργοποίησε την αποθήκευση για να συνεχίσεις χωρίς να αποθηκεύσεις την πρόοδό σου.</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_EXPLANATION_LOCAL_STORAGE">
    <value>Διάλεξε επανάληψη για να γίνει ξανά απόπειρα αποθήκευσης ή απενεργοποίησε την αποθήκευση για να συνεχίσεις χωρίς να αποθηκεύσεις την πρόοδό σου.</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_RETRY_SAVING">
    <value>Επανάληψη αποθήκευσης</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_DISABLE_SAVING">
    <value>Απενεργοποίηση αποθήκευσης</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_DELETE_SAVES">
    <value>Διαγραφή αποθηκεύσεων</value>
  </data>
  <data name="IDS_PLAY_TRIAL_GAME">
    <value>Δοκιμαστικό παιχνίδι</value>
  </data>
  <data name="IDS_TITLE_ENABLE_AUTOSAVE">
    <value>Ενεργοποίηση αυτόματης αποθήκευσης</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_ENABLE_AUTOSAVE">
    <value>Θα ήθελες να ενεργοποιήσεις τη συνεχή, αυτόματη αποθήκευση του κόσμου;</value>
  </data>
  <data name="IDS_DISABLE_AUTOSAVE">
    <value>Απενεργοποίηση αυτόματης αποθήκευσης</value>
  </data>
  <data name="IDS_TITLE_DISABLE_AUTOSAVE">
    <value>Απενεργοποίηση αυτόματης αποθήκευσης</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_DISABLE_AUTOSAVE">
    <value>Θέλεις σίγουρα να απενεργοποιήσεις τη συνεχή, αυτόματη αποθήκευση του κόσμου;</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_SYNC_REQUIRED">
    <value>Αυτός ο κόσμος χρειάζεται συγχρονισμό πριν μπορέσεις να παίξεις σε αυτόν, μια διαδικασία που μπορεί να διαρκέσει αρκετά. Θέλεις να ξεκινήσει ο συγχρονισμός και να παίξεις;</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_SYNC">
    <value>Συγχρονισμός</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOAD_AND_CONVERT_COMPLETE">
    <value>Η λήψη και η μετατροπή σε μορφή Xbox One ολοκληρώθηκαν!</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOAD_CANCELLING">
    <value>Γίνεται ακύρωση λήψης. Αναμονή...</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOAD_CANCELLED">
    <value>Η λήψη ακυρώθηκε.</value>
  </data>
  <data name="IDS_DISCONNECTED_EXITED_GAME">
    <value>Βγήκες από το παιχνίδι.</value>
  </data>
  <data name="IDS_IN_PARTY_SESSION_FULL">
    <value>Η περίοδος λειτουργίας του παιχνιδιού στο οποίο έλαβες μέρος είναι προς το παρόν πλήρης. Θα ειδοποιηθείς όταν υπάρξει διαθέσιμος χώρος σε αυτή την περίοδο.</value>
  </data>

  <data name="IDS_LEADERBOARD_SCORE_HIDDEN">
    <value>Κρυμμένη λόγω των ρυθμίσεων Προστασίας προσωπικών δεδομένων του παίκτη.</value>
  </data>
  <data name="IDS_TEXT_COPY_SAVE">
    <value>Σίγουρα επιθυμείς να αντιγράψιεις αυτή την αποθήκευση παιχνιδιού;</value>
  </data>
  <data name="IDS_COPYSAVE">
    <value>Αντιγραφή αποθήκευσης</value>
  </data>
  <data name="IDS_PROGRESS_COPYING_SAVE">
    <value>Γίνεται αντιγραφή αποθήκευσης</value>
  </data>
</root>