<root>
  <data name="IDS_NOFREESPACE_TEXT">
    <value>La periferica di memorizzazione selezionata non dispone di spazio libero sufficiente per creare un salvataggio.</value>
  </data>

  <data name="IDS_OVERWRITESAVE_TEXT">
    <value>La periferica di memorizzazione selezionata contiene già questo salvataggio. Vuoi sovrascriverlo?</value>
  </data>

  <data name="IDS_STORAGEDEVICEPROBLEM_TITLE">
    <value>Problema periferica di memorizzazione</value>
  </data>

  <data name="IDS_FAILED_TO_SAVE_TEXT">
    <value>La periferica di memorizzazione non è disponibile o si è verificato un errore.</value>
  </data>

  <data name="IDS_FAILED_TO_LOADSAVE_TEXT">
    <value>La periferica di memorizzazione non è disponibile o si è verificato un errore. Seleziona una nuova periferica di memorizzazione.</value>
  </data>

  <data name="IDS_SELECTANEWDEVICE">
    <value>Seleziona un'altra periferica di memorizzazione</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_TITLE">
    <value>Nessuna periferica di memorizzazione selezionata</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_TEXT">
    <value>Se non selezioni una periferica di memorizzazione, il salvataggio sarà disattivato.</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_ACCEPT">
    <value>Seleziona una periferica di memorizzazione</value>
  </data>

  <data name="IDS_DEVICEGONE_TEXT">
    <value>La periferica di memorizzazione è stata rimossa. Selezionane un'altra.</value>
  </data>

  <data name="IDS_WARNING_ARCADE_TITLE">
    <value>Esci dal gioco</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_RETURNEDTOTITLESCREEN_TEXT">
    <value>Sei tornato alla schermata iniziale perché il tuo profilo Xbox si è disconnesso.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_RETURNEDTOMENU_TEXT">
    <value>La partita è terminata perché un profilo Xbox si è disconnesso.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_TITLE">
    <value>Profilo Xbox non online</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_TEXT">
    <value>Alcune funzionalità di questo gioco richiedono un profilo Xbox abilitato per Xbox Live, ma tu sei offline.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_XBOXLIVE_NOTIFICATION">
    <value>Questa funzionalità richiede un profilo Xbox connesso a Xbox Live.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_ACCEPT">
    <value>Connettiti a Xbox Live</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_ACHIEVEMENTPROBLEM_TITLE">
    <value>Problema assegnazione obiettivo</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_ACHIEVEMENTPROBLEM_TEXT">
    <value>Si è verificato un problema durante l'accesso al tuo profilo Xbox. Per il momento non è stato possibile sbloccare l'obiettivo.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOPROFILE_TITLE">
    <value>Problema profilo Xbox</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOPROFILEOPTIONS_TEXT">
    <value>Salvataggio delle impostazioni sul profilo Xbox non riuscito.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_GUESTPROFILE_TITLE">
    <value>Profilo Xbox ospite</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_GUESTPROFILE_TEXT">
    <value>Il profilo Xbox ospite non può accedere a questa funzionalità. Usa un altro profilo Xbox.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_UNLOCKGAME_TEXT">
    <value>
      Questa è una versione di prova di Minecraft. Se avessi il gioco completo, avresti sbloccato un obiettivo!
      Sblocca il gioco completo per provare le gioie di Minecraft e per giocare con amici di tutto il mondo su Xbox Live.
      Vuoi sbloccare il gioco completo?
    </value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_PROFILEPROBLEM_TEXT">
    <value>Verrai riportato al menu principale per un problema di lettura del tuo profilo Xbox.</value>
  </data>
</root>