<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<data name="IDS_EULA">
		<value>      Minecraft: PlayStation®3 Edition - TERMOS DE USO
      Estes termos definem algumas regras para o uso de Minecraft: PlayStation®3 Edition ("Minecraft"). A fim de proteger o Minecraft e os membros de nossa comunidade, precisamos destes termos para definir algumas regras sobre o download e uso do Minecraft. Nós não gostamos de regras mais do que você, então tentamos manter este texto o mais curto possível, mas se você comprar, fizer download, usar ou jogar Minecraft, você está concordando com estes termos ("Termos").
      Antes de continuarmos, há algo que gostaríamos de deixar bem claro. Minecraft é um jogo que permite aos jogadores construírem e quebrarem coisas. Se você jogar com outras pessoas (multijogador), você poderá construir com elas ou poderá quebrar o que elas construíram, e elas poderão fazer o mesmo com você. Portanto, não jogue com outras pessoas se elas não se comportarem como você quer que elas o façam. Além disso, às vezes as pessoas fazem coisas que não deveriam. Nós não gostamos disso, mas não há muito que possamos fazer para impedi-las, exceto pedir que todos se comportem adequadamente. Contamos com você e com outros como você na comunidade para nos avisar se alguém não está se comportando adequadamente e, se esse for o caso, e/ou você achar que alguém está violando as regras ou os presentes termos ou usando o Minecraft de forma indevida, envie-nos seus comentários. Temos um sistema de sinalização/comunicado para isso, então o utilize e tomaremos as medidas necessárias para lidar com isso.
      Para sinalizar ou relatar problemas, envie um email para support@mojang.com e forneça o máximo de informações possível, como os detalhes do usuário e o que aconteceu.
      Agora, vamos voltar aos termos:
      UMA REGRA PRINCIPAL
      A regra principal é que você não deve distribuir qualquer coisa que nós fizemos. Por "distribuir qualquer coisa que nós fizemos" entenda-se "fazer cópias de Minecraft, fazer uso comercial do jogo, tentar ganhar dinheiro a partir do mesmo ou deixar que outras pessoas tenham acesso a Minecraft e suas partes de forma injusta ou inaceitável". Portanto, a única regra principal é que, a menos que concordemos especificamente, como em nossas Diretrizes de utilização de marca e ativos (Brand and Asset Usage Guidelines), você não deve:
      • fornecer cópias de Minecraft para qualquer outra pessoa;
      • fazer uso comercial de qualquer coisa que nós fizemos;
      • tentar ganhar dinheiro com qualquer coisa que nós fizemos, ou
      • deixar que outras pessoas tenham acesso, de forma injusta ou inaceitável, a qualquer coisa que nós fizemos.
      ...E para sermos completamente claros, o "que nós fizemos" inclui, mas não de forma limitada, o cliente ou o software do servidor para Minecraft. Também estão incluídas as versões modificadas de um jogo, parte dele ou qualquer outra coisa que tenhamos feito.
      Por outro lado, nós somos muito flexíveis com relação ao que você faz. Na verdade, nós estimulamos que você faça coisas legais (veja abaixo), mas não faça aquilo que dizemos que você não pode fazer.
      UTILIZAÇÃO DO MINECRAFT
      • Você comprou o Minecraft e, por essa razão, pode usá-lo em seu sistema PlayStation®3.
      • A seguir, também damos a você direitos limitados para fazer outras coisas, mas temos que definir um limite de alguma forma, ou então as pessoas irão longe demais. Se você quiser fazer algo relacionado a qualquer coisa que nós fizemos, ficamos honrados, mas certifique-se de que isso não poderá ser interpretado como algo oficial e observe se isso está em conformidade com os presentes termos e, acima de tudo, não faça uso comercial de qualquer coisa que nós fizemos.
      • A permissão dada a você para utilizar e jogar Minecraft pode ser revogada se você quebrar os presentes termos.
      • Quando você compra Minecraft, damos a permissão para a instalação de Minecraft em seu sistema PlayStation®3, assim como para o uso e jogo em seu sistema PlayStation®3, conforme estabelecido nos presentes termos. Esta permissão é pessoal para você, então você não possui permissão para distribuir Minecraft (ou qualquer parte dele) a qualquer outra pessoa (exceto se expressamente permitido por nós, claro).
      • Dentro de certos limites, você está livre para fazer o que quiser com capturas de tela e vídeos de Minecraft. Por "dentro de certos limites" queremos dizer que você não pode fazer uso comercial deles ou fazer algo injusto ou que afete negativamente nossos direitos. Além disso, não extraia recursos de arte e compartilhe-os. Isso não tem graça.
      • Essencialmente, a regra simples é não fazer uso comercial de qualquer coisa que tenhamos feito, a menos que isso seja especificamente acordado por nós, seja em nossas Diretrizes de utilização de marca e ativos (Brand and Asset Usage Guidelines) ou sob os presentes termos. Ah, e se a lei permitir de maneira expressa, como sob a doutrina de "uso justo" ou "negócio justo", então tudo bem, mas apenas para os limites expressos pela lei.
      PROPRIEDADE DO MINECRAFT E OUTRAS COISAS
      • Apesar de darmos a você a permissão para jogar Minecraft, ainda somos proprietários dele. Somos também os proprietários de nossas marcas e qualquer conteúdo de Minecraft, que é composto por nosso software, texturas, recursos, ferramentas, infraestrutura e toda a variedade de coisas espertas (e não tão espertas) que possuímos. Todos nossos direitos sobre essas coisas são expressos e reservados, mas você pode usá-las sujeito aos presentes termos.
      • Isso não significa que nós somos proprietários das coisas legais que você cria usando o Minecraft. Você só deve aceitar que nós possuímos cada parte de Minecraft e Minecraft como um produto e serviço e essas coisas mencionadas na frase anterior, e também somos proprietários dos direitos de autor e de outros direitos chamados de propriedade intelectual ("IPRs") associados a essas coisas e os nomes e marcas associados ao Minecraft.
      • É claro que você fará seu próprio conteúdo usando o Minecraft. Nós não somos proprietários do conteúdo criado por você e nós não reivindicamos a propriedade de qualquer coisa que não devemos reivindicar. No entanto, possuiremos coisas que são cópias (ou cópias substanciais) ou derivados de nossa propriedade e de nossas criações (como descrito acima), mas se você criar coisas originais, elas não serão nossas. Assim, como um exemplo:
      - Um único bloco é de nossa propriedade;
      - Uma catedral gótica com uma montanha-russa passando por dentro dela: isso nós não possuímos.
      • Por isso, quando você paga pelo uso de Minecraft, você está comprando apenas uma permissão para utilizar o produto Minecraft de acordo com os presentes termos. As únicas permissões que você tem em relação a Minecraft são as permissões previstas nos presentes termos.
      CONTEÚDO
      • Se você produzir conteúdo disponível no ou através do Minecraft, você deve nos dar permissão para usar, copiar, modificar e adaptar esse conteúdo. Esta permissão deve ser irrevogável e irrestrita. Você também deve permitir que outras pessoas usem seu conteúdo e deve deixar que as outras pessoas que você deixar acessá-lo (como as pessoas com quem você jogar partidas multijogador) o usem.
      • Tenha cuidado antes de disponibilizar conteúdos, pois eles podem ser tornar públicos e podem ser usados por outras pessoas de uma forma que você talvez não goste.
      • Se você for disponibilizar algo no Minecraft ou através do mesmo, este conteúdo não deve ser ilegal ou ofensivo a pessoas, deve ser honesto e deve ser sua própria criação. Os tipos de coisas que você não deve disponibilizar usando o Minecraft incluem: mensagens que incluam linguagem racista ou homofóbica; mensagens de bullying ou com brincadeiras de mau gosto; mensagens que possam danificar nossa reputação ou a de outra pessoa; mensagens que incluam pornografia, publicidade ou a criação ou imagem de outra pessoa; ou mensagens representando um moderador ou tentando enganar ou explorar pessoas.
      • Qualquer conteúdo que você disponibilizar no Minecraft também deve ser de sua criação. Você não deve disponibilizar conteúdo, usando o Minecraft, que infrinja os direitos de qualquer outra pessoa. Se você postar conteúdo em Minecraft e nós formos contestados, ameaçados ou processados por alguém porque o conteúdo viola os direitos daquela pessoa, podemos responsabilizar você, e isso significa que você poderá ter que nos pagar por danos que venhamos a sofrer como resultado. Por isso, é muito importante que você disponibilize apenas conteúdo criado por você e não disponibilize conteúdo criado por outra pessoa.
      • Tenha cuidado com quem você brinca. É difícil para você ou para nós termos certeza de que o que as pessoas dizem é verdade, ou mesmo se as pessoas são realmente quem dizem ser. Você também não deve fornecer informações sobre si mesmo através do Minecraft.
      Se você disponibilizará conteúdo ("seu conteúdo") usando o Minecraft, ele deverá:
      - Cumprir com todas as regras da Sony Computer Entertainment, incluindo os Termos de serviço e Contrato do usuário da "PSN" e quaisquer outras diretrizes que você tiver que aceitar a fim de usar seu sistema PlayStation®3 e a "PSN";
      - Não ser ofensivo com as pessoas;
      - Não agir de forma ilegal ou ilícita;
      - Ser honesto e não iludir, enganar ou explorar ninguém, nem se passar por outros;
      - Não infringir direitos autorais de ninguém ou outros direitos;
      - Não ser racista, sexista ou homofóbico;
      - Não promover bullying ou brincadeiras de mau gosto;
      - Não prejudicar nossa reputação ou a de outra pessoa;
      - Não incluir pornografia;
      - Não incluir publicidade.
      - Você não deve disponibilizar conteúdo, usando o Minecraft, que infrinja os direitos de qualquer outra pessoa.
      • Você é responsável por todo o conteúdo que disponibilizar usando Minecraft.
      • Ao disponibilizar seu conteúdo, você garante e afirma que possui todos os direitos de fazê-lo em concordância com os presentes termos e que nós podemos exercer os direitos que você nos concedeu sob os presentes termos.
      • Se formos contestados, ameaçados ou processados por alguém devido a qualquer conteúdo disponibilizado por você com o uso do Minecraft ou disponibilizado por qualquer pessoa no Minecraft ou por meio dele, ele poderá ser removido e você poderá ser responsabilizado e poderá ter que nos compensar por danos que venhamos a sofrer como resultado. Seu acesso a certos aspectos do Minecraft pode ser revogado ou suspenso também.
      CONTEÚDO DO USUÁRIO
      A seção seguinte define alguns termos relativos a seu conteúdo e ao conteúdo disponibilizado por outros que são referidos simplesmente como "Conteúdo do usuário". Minecraft é um serviço de entretenimento e, auxiliar a isto, nós (e nossos licenciados, como a Sony Computer Entertainment) estamos envolvidos na transmissão, distribuição, armazenamento e recuperação de Conteúdo do usuário, sem revisão, a seleção ou alteração do conteúdo. O que isto significa é que nós não revisamos o conteúdo do usuário e, por essa razão, não saberemos o que está sendo divulgado por você ou por outras pessoas. Temos essas regras nos presentes termos de modo que você e outras pessoas devem cumpri-las, mas não podemos saber tudo o que acontece.
      Dessa forma, observe que:
      • Os pontos de vista expressos em qualquer Conteúdo do usuário são os pontos de vista dos autores ou criadores individuais e não são os nossos ou os de qualquer um ligado a nós, a menos que especifiquemos o contrário;
      • Não somos responsáveis por (e não oferecemos garantias ou representações em relação ao ou assumimos obrigações por) todo o Conteúdo do usuário, incluindo comentários, opiniões ou observações expressos no mesmo;
      • Ao usar o Minecraft você reconhece que não temos responsabilidade de revisar o conteúdo de qualquer Conteúdo do usuário e que todo o conteúdo do usuário é disponibilizado de uma forma em que não somos obrigados a fazer ou exercer qualquer controle ou julgamento sobre ele.
      No entanto, nós (ou nossos licenciados, como a Sony Computer Entertainment) podemos remover, rejeitar ou suspender o acesso a qualquer Conteúdo do usuário e remover ou suspender sua capacidade de publicar, disponibilizar ou acessar o Conteúdo do usuário, incluindo a remoção ou suspensão do acesso ao Minecraft ou à "PSN" se consideramos que é adequado fazê-lo, devido a, por exemplo, você ter violado os presentes termos ou termos recebido uma reclamação. Também agiremos com diligência para remover ou revogar o acesso a Conteúdo do usuário se e quando tivermos conhecimento real de que o mesmo seja ilegal.
      APRIMORAMENTOS
      • Podemos disponibilizar aprimoramentos e atualizações ao longo do tempo, mas não precisamos fazê-lo. Nós também não somos obrigados a fornecer suporte contínuo ou realizar manutenção de qualquer jogo. É claro que esperamos continuar lançando novas versões de Minecraft. Nós simplesmente não podemos garantir que vamos fazê-lo.
      NOSSA RESPONSABILIDADE
      • Quando você obtém uma cópia de Minecraft, nós a fornecemos "como está". Atualizações e aprimoramentos também são fornecidos "como está". Isso significa que não estamos fazendo promessas a você com relação ao padrão ou à qualidade de Minecraft, ou que Minecraft será ininterrupto ou livre de erros ou qualquer perda ou dano que eles causarem. Nós apenas prometemos oferecer Minecraft e quaisquer serviços com habilidade e atenção aceitável. A lei na maioria dos países diz que não podemos renunciar à responsabilidade por morte ou danos pessoais causados por nossa negligência. Por isso, se seu computador se levantar e apunhalar você devido a algo que fizemos de errado, então assumiremos a culpa sobre isso.
      NÓS NÃO SOMOS RESPONSÁVEIS POR:
      • QUALQUER USO OU MAU USO DE MINECRAFT POR VOCÊ OU POR QUALQUER OUTRA PESSOA;
      • QUALQUER CONTEÚDO DISPONIBILIZADO POR VOCÊ AO USAR MINECRAFT;
      • QUALQUER VIOLAÇÃO DOS PRESENTES TERMOS POR VOCÊ;
      • QUALQUER VIOLAÇÃO DE QUAISQUER TERMOS POR QUALQUER OUTRA PESSOA.
      RESCISÃO
      • Se quisermos, podemos rescindir seu direito de uso do Minecraft se você violar os presentes termos. Você pode encerrá-lo também, a qualquer momento. Tudo o que você precisa fazer é desinstalar Minecraft de seu sistema PlayStation®3. Independentemente do caso, os parágrafos sobre "Propriedade do Minecraft", "Nossa responsabilidade" e "Coisas em geral" continuarão em vigência mesmo após a rescisão.
      COISAS EM GERAL
      • Os presentes termos estão sujeitos a quaisquer direitos legais que você possa ter. Nada nos presentes termos limitará qualquer um de seus direitos que não puder ser excluído sob a lei nem deverá excluir ou limitar nossa responsabilidade por morte ou danos pessoais resultantes de negligência nossa, nem qualquer representação fraudulenta.
      • Também podemos alterar os presentes termos de tempos em tempos, mas tais mudanças só serão eficazes na medida em que possam ser aplicadas de forma legal. Por exemplo, se você usar Minecraft apenas no modo de um jogador e não usar as atualizações que disponibilizamos, então o antigo Contrato de licença do usuário final se aplica, mas se você usar as atualizações ou usar partes do Minecraft que dependam de nossa prestação de serviços online em curso, então o novo Contrato de licença do usuário final será aplicado. Nesse caso, talvez não possamos/não precisemos informar sobre as mudanças para que elas tenham efeito, então você precisará conferir esta seção de tempos em tempos para ficar ciente de quaisquer alterações aos presentes termos. No entanto, não seremos injustos quanto a isso, mas, às vezes, a lei muda ou alguém faz algo que afeta outros usuários do Minecraft e, portanto, precisamos colocar um limite nisso.
      • Se nos apresentar uma sugestão para Minecraft ou qualquer um de nossos jogos, essa sugestão é feita de forma gratuita. Isso significa que poderemos usar sua sugestão da forma como preferirmos e não teremos que pagar por isso. Se você acredita que tem uma sugestão pela qual estaríamos dispostos a pagar, você deve afirmar que espera ser pago antes de nos informar sua sugestão.
      • Além dos presentes termos, temos também algumas Diretrizes de utilização de marca e ativos (Brand and Asset Usage Guidelines) que você pode encontrar online.
      • Se você violar essas regras, nós (ou a Sony Computer Entertainment) podemos impedi-lo de usar o Minecraft. Se você não deseja ou não pode concordar com estas regras, então você não deve comprar, fazer download, usar ou jogar Minecraft.
      Se há algo legal sobre o qual você está se perguntando e que não foi respondido nesta página, não faça e pergunte-nos sobre isso. Basicamente, não seja ridículo e nós não seremos.
      Estamos em:
      Mojang AB
      Maria Skolgata 83,
      SE-11853
      Estocolmo
      Suécia
      Número da empresa: 556819-2388
</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE">
		<value>
      Qualquer conteúdo comprado na loja do jogo será comprado da Sony Network Entertainment Europe Limited ("SNEE") e estará sujeito aos Termos de serviço e Contrato do usuário da Sony Entertainment Network, que está disponível na PlayStation®Store. Verifique os direitos de uso para cada compra, pois eles podem variar de item para item. A menos que haja indicação contrária, o conteúdo disponível em qualquer loja do jogo tem a mesma classificação etária do jogo.</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEA">
		<value>A compra e o uso de itens estão sujeitos aos Termos de serviço e Contrato do usuário da Sony Entertainment Network. Este serviço online foi sublicensiado a você pela Sony Computer Entertainment America.

</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE_BD">
		<value>Lembre-se: o uso desse software está sujeito aos Termos de Uso de Software em eu.playstation.com/legal.</value>
	</data>
</root>