<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<data name="IDS_EULA">
		<value>      Minecraft: PlayStation®Vita Edition – NUTZUNGSBEDINGUNGEN
      Diese Bedingungen legen ein paar Regeln für die Verwendung von Minecraft: PlayStation®Vita Edition („Minecraft“) fest. Zum Schutz von Minecraft und den Mitgliedern unserer Community benötigen wir diese Bedingungen, um Regeln für das Herunterladen und die Verwendung von Minecraft aufzustellen. Wir mögen Regeln etwa genauso gern wie du, also versuchen wir, es so kurz wie möglich zu gestalten. Wenn du Minecraft kaufst, herunterlädst, benutzt oder spielst, akzeptierst du, dich an diese Bedingungen („die Bedingungen“) zu halten.
      Bevor wir loslegen, möchten wir eine Sache unbedingt klarstellen. Minecraft ist ein Spiel, das es den Spielern ermöglicht, Dinge zu bauen und zu zerstören. Wenn du mit anderen Spielern spielst (Multiplayer-Modus), kannst du mit ihnen zusammen bauen oder das zerstören, was sie bereits gebaut haben – und sie können dasselbe auch mit dir machen. Spiele also nicht mit Spielern, deren Verhalten nicht deinen Vorstellungen entspricht. Manchmal tun Spieler auch Sachen, die sie lieber lassen sollten. Uns gefällt das nicht, aber es gibt nicht viel, was wir dagegen tun können, außer alle darum zu bitten, sich angemessen zu verhalten. Wir verlassen uns darauf, dass du und andere Mitglieder der Community uns wissen lassen, wenn das Verhalten eines Spielers unpassend ist. Wenn das der Fall ist und/oder du der Meinung bist, dass jemand die Regeln oder diese Bedingungen bricht oder Minecraft unsachmäßig gebraucht, lass es uns wissen. Dafür haben wir ein System zum Melden von Problemen, also mach bitte davon Gebrauch und wir werden unser Bestes geben, deinen Hinweisen nachzugehen.
      Um uns auf ein Problem aufmerksam zu machen oder es zu melden, schreibe uns bitte eine E-Mail an support@mojang.com und gib uns so viele Informationen wie möglich, wie zum Beispiel Benutzerdaten und eine Beschreibung der Ereignisse.
      Und jetzt zurück zu den Bedingungen:
      EINE HAUPTREGEL
      Die eine Hauptregel ist, dass du nicht das weitergeben darfst, was wir erstellt haben. Damit meinen wir das „Weitergeben von Kopien von Minecraft, den kommerziellen Gebrauch, den Versuch, Geld damit zu machen, und anderen Leuten auf unfaire oder unangemessene Weise Zugriff auf Minecraft und Teile davon zu ermöglichen“. Dementsprechend besteht die Hauptregel (sofern keine spezielle Einwilligung von uns vorliegt – wie zum Beispiel in unseren Richtlinien zur Verwendung von Waren- und Markenzeichen, „Brand and Asset Usage Guidelines“) darin, dass du Folgendes nicht tun darfst:
      • Kopien von Minecraft an andere weitergeben;
      • Kommerzielle Nutzung von durch uns erstellten Inhalten;
      • Der Versuch, mit von uns erstellten Inhalten Geld zu machen;
      • anderen auf unfaire oder unangemessene Weise Zugriff auf von uns erstellte Inhalte zu verschaffen.
      ... Und um es glasklar auszudrücken: „Von uns erstellte Inhalte“ umfassen, beschränken sich aber nicht auf die Client- oder Server-Software von Minecraft . Dazu gehören auch veränderte Versionen eines Spiels, eines Teils davon oder irgendetwas anderes, was wir erstellt haben.
      Ansonsten haben wir eine sehr entspannte Einstellung zu allem, was du tust – wir wollen dich sogar dazu ermutigen, richtig coole Sachen zu machen (siehe unten). Lass einfach nur die Dinge sein, von denen wir sagen, dass du sie nicht tun darfst.
      BENUTZUNG VON MINECRAFT
      • Du hast Minecraft gekauft, also kannst du es auch selbst auf deinem PlayStation®Vita-System benutzen.
      • Weiter unten gewähren wir dir begrenzte Rechte, auch andere Dinge zu tun, aber irgendwo müssen wir auch Grenzen setzen, da andernfalls manche Leute einfach zu weit gehen. Wenn du etwas erstellen möchtest, das sich auf unsere Arbeit bezieht, nehmen wir das bescheiden an, aber stelle bitte sicher, dass deine Arbeit nicht als offizieller Inhalt ausgelegt werden kann und dass sie diesen Bedingungen entspricht. Vor allem darfst du keinen kommerziellen Gebrauch von etwas machen, das wir erstellt haben.
      • Die Erlaubnis, die wir dir zum Spielen und Nutzen von Minecraft erteilen, kann dir entzogen werden, wenn du gegen diese Nutzungsbedingungen verstößt.
      • Wenn du Minecraft kaufst, erteilen wir dir die Erlaubnis, Minecraft gemäß dieser Nutzungsbedingungen auf deinem eigenen PlayStation®Vita-System zu installieren, zu nutzen und zu spielen. Diese Erlaubnis gilt für dich persönlich – das bedeutet, dass es dir nicht gestattet ist, Minecraft (oder einen Teil davon) an andere Personen weiterzugeben (außer natürlich, wir erlauben es ausdrücklich).
      • Im angemessenen Rahmen kannst du mit Bildschirmfotos und Videos von Minecraft tun, was immer du möchtest. „Im angemessenen Rahmen“ bedeutet, dass du keinerlei kommerziellen Nutzen aus ihnen ziehen oder Dinge tun darfst, die unfair sind oder unsere Rechte negativ beeinträchtigen. Klaue außerdem nicht einfach Artwork-Quellen und reiche sie herum, denn das ist höchst uncool.
      • Im Wesentlichen gilt die einfache Regel, keinen kommerziellen Gebrauch von irgendetwas zu machen, das wir erstellt haben, es sei denn, wir haben es entweder in unseren Richtlinien zur Verwendung von Waren- und Markenzeichen („Brand and Asset Usage Guidelines“) oder in diesen Nutzungsbedingungen ausdrücklich erlaubt. Sollte es per Gesetz ausdrücklich erlaubt sein, zum Beispiel unter einer Vorschrift zum „angebrachten Nutzen“ oder „angemessenen Geschäftsgebaren“, dann ist das auch okay – aber nur in dem Rahmen, in dem es das Gesetz vorsieht.
      EIGENTUM VON MINECRAFT UND ANDERES
      • Auch wenn wir dir erlauben, Minecraft zu spielen, sind wir trotzdem die Eigentümer. Wir sind auch die Eigentümer unserer Schutzmarken und aller Inhalte, die in Minecraft enthalten sind. Dazu gehören unsere Software, Texturen, Aktivposten, Werkzeuge, Infrastruktur und ein Haufen anderes cleveres (und nicht so cleveres) Zeug, das unser Eigentum ist. Alle unsere Rechte an diesem Zeug sind erklärt und uns vorbehalten, aber du kannst das Zeug gemäß diesen Bedingungen benutzen.
      • Das bedeutet nicht, dass uns auch das coole Zeug gehört, das du bei deiner Benutzung von Minecraft erstellst – du musst nur damit einverstanden sein, dass uns jeder Teil von Minecraft und Minecraft als Produkt und Dienst sowie das Zeug, das wir im vorherigen Satz schon erwähnt haben, gehören. Uns gehören außerdem das Urheberrecht und alle anderen sogenannten Rechte am geistigen Eigentum ("IPRs"), die mit diesen Sachen zusammenhängen, sowie die Namen und Schutzmarken, die mit Minecraft in Verbindung stehen.
      • Natürlich kannst du in Minecraft auch dein ganz eigenes Zeug erstellen. Die Sachen, die du selbst kreierst, gehören uns nicht und wir werden auch kein Eigentum an etwas beanspruchen, das uns nicht zusteht. Allerdings beanspruchen wir das Eigentumsrecht an Kopien (oder wesentlichen Kopien) oder an von unserem Eigentum und unseren Kreationen abgeleiteten Arbeiten (siehe oben). Aber wenn du ganz neue Dinge erschaffst, dann gehören sie nicht uns. Das bedeutet zum Beispiel:
      - Ein einzelner Block – der gehört uns.
      - Eine gotische Kathedrale mit einer Achterbahn darin – die gehört uns nicht.
      • Wenn du also für die Nutzung von Minecraft bezahlst, kaufst du nur eine Erlaubnis, das Produkt Minecraft entsprechend dieser Nutzungsbedingungen zu verwenden. Alle Rechte, die du im Zusammenhang mit Minecraft hast, sind in diesen Nutzungsbedingungen erklärt.
      INHALT
      • In Bezug auf alle Inhalte, die du bei oder über Minecraft verfügbar machst, musst du uns die Erlaubnis erteilen, diese Inhalte zu nutzen, zu kopieren, zu modifizieren und anzupassen. Diese Erlaubnis muss unwiderruflich und uneingeschränkt sein. Außerdem musst du es uns gestatten, andere Personen deine Inhalte nutzen lassen, und du musst diesen weiteren Personen, denen du Zugang zu den Inhalten gewährst (zum Beispiel denjenigen, mit denen du Multiplayer-Spiele spielst), die Nutzung deiner Inhalte erlauben.
      • Bitte überlege es dir gut, deine Inhalte zur Verfügung zu stellen. Sie können öffentlich zugänglich gemacht und von anderen Spielern auf eine Art und Weise genutzt werden, die dir unter Umständen nicht gefällt.
      • Wenn du etwas bei oder über Minecraft zur Verfügung stellst, darf es nicht beleidigend gegenüber Personen oder illegal sein, es muss aufrichtig und dein eigenes Werk sein. Zu den Dingen, die du durch die Verwendung von Minecraft nicht verfügbar machen darfst, gehören: Beiträge rassistischer oder homophober Natur; Mobbing- oder Troll-Beiträge; Beiträge, die unseren oder den Ruf einer anderen Person schädigen könnten; Beiträge, die pornografische Inhalte, Werbung oder das Werk oder Bild eines anderen beinhalten; Beiträge, die den Anschein erwecken, von einem Moderator zu stammen, oder mit denen Personen betrogen oder ausgenutzt werden können.
      • Jegliche Inhalte, die du über Minecraft zur Verfügung stellt, müssen von dir erstellt sein. Du darfst mithilfe von Minecraft keine Inhalte verfügbar machen, die die Rechte von anderen beeinträchtigen. Wenn du Inhalte über Minecraft veröffentlichst und wir von jemandem angefochten, bedroht oder verklagt werden, weil diese Inhalte die Rechte dieser Person verletzen, können wir dich dafür zur Verantwortung ziehen. Das bedeutet, dass du uns unter Umständen jeglichen Schaden erstatten musst, der uns deswegen entstanden ist. Aus diesem Grund ist es sehr wichtig, dass du nur diejenigen Inhalte verfügbar machst, die du selbst erstellt hast, und keine Inhalte, die von anderen erstellt wurden.
      • Bitte achte darauf, mit wem du spielst. Sowohl für dich als auch für uns ist es schwer einschätzbar, ob die Aussagen anderer Leute wahr sind oder ob sie überhaupt diejenigen sind, für die sie sich ausgeben. Außerdem solltest du über Minecraft keinerlei persönliche Daten preisgeben.
     Wenn du während der Nutzung von Minecraft Inhalte („deine Inhalte“) verfügbar machen möchtest, müssen die folgenden Bedingungen erfüllt sein:
      - Sie müssen mit den Regeln von Sony Computer Entertainment, einschließlich der Nutzungsbedingungen und Endbenutzer-Lizenzvereinbarung von "PSN", übereinstimmen sowie mit allen anderen Richtlinien, denen du für die Nutzung deines PlayStation®Vita-Systems und des "PSN" zustimmst.
      - Sie dürfen anderen gegenüber nicht beleidigend sein.
      - Sie dürfen nicht illegal oder unrechtmäßig sein.
       - Sie müssen aufrichtig und nicht irreführend sein und dürfen andere nicht täuschen, ausnutzen oder vorgeben, jemand anderer zu sein.
       - Sie dürfen die Urheberrechte oder weitere Rechte anderer nicht verletzen.
      - Sie dürfen nicht rassistischer, sexistischer oder homophober Natur sein.
      - Sie dürfen keine Mobbing- oder Troll-Beiträge sein.
      - Sie dürfen unseren oder den Ruf einer anderen Person nicht schädigen.
      - Sie dürfen keine Pornografie enthalten.
      - Sie dürfen keine Werbung enthalten.
      - Du darfst bei oder über Minecraft keine Inhalte veröffentlichen, die die Rechte eines anderen verletzen.
      • Du bist für alle deine Inhalte verantwortlich, die von dir mit der Nutzung von Minecraft verfügbar gemacht werden.
      • Indem du deine Inhalte verfügbar machst, garantierst du und teilst du uns mit, dass du gemäß diesen Nutzungsbedingungen die volle Berechtigung dazu hast, und du sicherst uns die unter diesen Nutzungsbedingungen festgelegten Rechte zu.
       • Wenn wir von einer Person angefochten, bedroht oder verklagt werden aufgrund jeglicher Inhalte, die du über die Nutzung von Minecraft verfügbar machst oder die von jemandem bei oder über Minecraft zur Verfügung gestellt werden, können diese Inhalte entfernt werden. Darüber hinaus können wir dich dafür zur Verantwortung ziehen und du musst unter Umständen für jeglichen Schaden aufkommen, der uns daraus entsteht. Außerdem kann dein Zugang zu bestimmten Teilen von Minecraft gesperrt oder für eine bestimmte Zeit ausgesetzt werden.
      BENUTZERINHALTE
      Nachfolgend werden einige Bedingungen aufgestellt in Bezug auf deine Inhalte und solche Inhalte, die von anderen verfügbar gemacht werden, im Folgenden „Benutzerinhalte“ genannt. Minecraft ist ein Unterhaltungsdienst. Daraus folgt, dass wir und unsere Lizenznehmer (zum Beispiel Sony Computer Entertainment) an der Übertragung, Verbreitung, Speicherung und Abfrage von Benutzerhinhalten ohne Überprüfung, Auswahl oder Veränderung des Inhalts beteiligt sind. Das bedeutet, dass wir die Benutzerinhalte nicht überprüfen und deswegen nicht wissen, was von dir oder anderen Leuten in Umlauf gebracht wird. Wir stellen die Regeln in diesen Nutzungsbedingungen auf, damit du und alle anderen sich daran halten müssen, aber wir können nicht alles sehen, was passiert.
      Also nimm bitte die folgenden Hinweise zur Kenntnis:
      • Die Ansichten, die in den Benutzerinhalten vertreten werden, sind die Ansichten der einzelnen Autoren oder Urheber und entsprechen nicht unseren Ansichten, außer wir weisen ausdrücklich darauf hin.
      • Wir sind nicht verantwortlich für (und geben keine diesbezüglichen Garantien oder Erklärungen ab und schließen die Haftung aus für) sämtliche Benutzerinhalte, einschließlich jeglicher Kommentare, Ansichten oder Anmerkungen, die darin ausgedrückt werden.
       • Mit der Verwendung von Minecraft erkennst du an, dass wir keinerlei Verantwortung für eine Überprüfung der Benutzerinhalte innehaben und dass alle Benutzerinhalte auf der Grundlage zur Verfügung gestellt werden, dass eine Überprüfung von unserer Seite aus nicht erforderlich ist und wir keine Kontrolle oder Beurteilung über die Inhalte ausüben.
      DENNOCH können wir (oder unsere Lizenznehmer, wie zum Beispiel Sony Computer Entertainment) jegliche Benutzerinhalte entfernen, zurückweisen oder sperren sowie deine Möglichkeit entfernen oder aussetzen, Benutzerinhalte zu veröffentlichen, verfügbar zu machen oder auf sie zuzugreifen. Das schließt auch ein, dass wir deinen Zugang zu Minecraft oder "PSN" sperren oder aussetzen können, wenn wir dies für angemessen halten, beispielsweise weil du diese Nutzungsbedingungen verletzt hast oder wir eine Beschwerde erhalten haben. Außerdem werden wir die Benutzerinhalte zeitnah entfernen oder den Zugang dazu aufheben, wenn wir tatsächlich bestätigen können, dass sie gesetzeswidrig sind.
      VERBESSERUNGEN
      • Wir können von Zeit zu Zeit Aktualisierungen und Verbesserungen umsetzen, aber wir sind dazu nicht verpflichtet. Darüber hinaus sind wir nicht zur Bereitstellung weiterer Unterstützung oder Wartung für ein Spiel verpflichtet. Natürlich hoffen wir, in Zukunft weitere Aktualisierungen für Minecraft zu veröffentlichen, aber wir können nicht gewährleisten, dass das passieren wird.
     UNSERE HAFTUNG
      • Das Exemplar von Minecraft, das du erwirbst, wird „im Istzustand“ zur Verfügung gestellt. Aktualisierungen und Verbesserungen werden ebenfalls „im Istzustand“ zur Verfügung gestellt. Das bedeutet, dass wir weder einen bestimmten Standard oder eine bestimmte Qualität von Minecraft noch eine ununterbrochene und fehlerfreie Funktion von Minecraft garantieren können. Auch können wir nicht versprechen, für daraus resultierende Verluste oder Schäden einzutreten. Wir versprechen nur, Minecraft und dazugehörige Dienste mit angemessenem Können und Sorgfalt zur Verfügung zu stellen. Das Gesetz in den meisten Ländern sieht es vor, dass wir die Haftung für von uns fahrlässig verursachte Todesfälle oder Körperverletzungen nicht ausschließen können. Also wenn dein Computer aufsteht und dich ersticht, weil wir etwas falsch gemacht haben, dann nehmen wir das auf unsere Kappe.
      WIR HAFTEN NICHT FÜR:
      • JEGLICHEN GEBRAUCH ODER MISSBRAUCH VON MINECRAFT DURCH DICH ODER EINE ANDERE PERSON;
      • JEGLICHE INHALTE, DIE DU ÜBER DEINE VERWENDUNG VON MINECRAFT VERFÜGBAR MACHST;
      • JEGLICHE ZUWIDERHANDLUNGEN GEGEN DIESE NUTZUNGSBEDINGUNGEN DURCH DICH;
      • ZUWIDERHANDLUNGEN GEGEN JEGLICHE NUTZUNGSBEDINGUNGEN DURCH EINE ANDERE PERSON.
      BEENDIGUNG
      • Wir können dein Recht auf die Nutzung von Minecraft beenden, wenn du diesen Nutzungsbedingungen zuwiderhandelst. Du kannst es ebenso jederzeit beenden, indem du Minecraft von deinem PlayStation®Vita-System deinstallierst. In jedem Fall bleiben die Paragrafen bezüglich „Eigentum von Minecraft“, „Unsere Haftung“ und „Allgemeines“ auch nach Beendigung des Verhältnisses weiterhin gültig.
      ALLGEMEINES
      • Diese Nutzungsbedingungen unterliegen deinen gesetzlichen Rechten. Kein Abschnitt dieser Nutzungsbedingungen wird irgendwelche Rechte beschneiden, die nicht vom Gesetz begrenzt oder ausgeschlossen sind. Des Weiteren schließen sie unsere Haftung für von uns fahrlässig verschuldete Todesfälle oder Körperverletzungen oder betrügerische Angaben nicht aus oder beschränken diese.
      • Gelegentlich nehmen wir Veränderungen an diesen Nutzungsbedingungen vor. Diese Veränderungen sind nur effektiv, solange sie rechtlich anwendbar sind. Wenn du beispielsweise Minecraft nur im Einzelspieler-Modus verwendest und keine von uns zur Verfügung gestellten Aktualisierungen installierst, dann gilt die alte Endbenutzer-Lizenzvereinbarung. Wenn du die Aktualisierungen allerdings verwendest oder Teile von Minecraft nutzt, die auf unserem fortlaufenden Angebot von Online-Diensten basieren, dann gilt die neue Endbenutzer-Lizenzvereinbarung. In diesem Fall können wir dich eventuell nicht über Änderungen informieren bzw. sind nicht dazu verpflichtet, dich zu informieren, damit die Änderungen wirksam werden. Also solltest du von Zeit zu Zeit hier vorbeischauen, damit du über Änderungen an diesen Nutzungsbedingungen Bescheid weißt. Wir wollen nicht unfair sein, was das angeht – aber manchmal treten bestimmte Gesetzesänderungen auf oder irgendjemand tut etwas, das andere Minecraft-Spieler ebenfalls betrifft, und wir müssen das Ganze endgültig regeln.
      • Wenn du uns einen Vorschlag für Minecraft oder ein anderes unserer Spiele machst, dann erhalten wir diesen Vorschlag kostenlos. Das bedeutet, dass wir deinen Vorschlag so nutzen können, wie wir wollen, und wir dich dafür nicht bezahlen müssen. Wenn du der Meinung bist, dass du einen Vorschlag hast, für den wir dich eventuell bezahlen wollen würden, musst du uns darüber in Kenntnis setzen, dass du bezahlt werden möchtest, bevor du deinen Vorschlag einreichst.
      • Zusätzlich zu diesen Nutzungsbedingungen haben wir weiterhin Richtlinien zur Verwendung von Waren- und Markenzeichen („Brand and Asset Usage Guidelines“) aufgestellt, die du online findest.
      • Wenn du gegen diese Regeln verstößt, können wir (oder Sony Computer Entertainment) dich daran hindern, Minecraft weiterhin zu nutzen. Wenn du diesen Regeln nicht zustimmen willst oder kannst, dann darfst du Minecraft nicht kaufen, herunterladen, nutzen oder spielen.
      Wenn es irgendeine rechtliche Frage gibt, die an dieser Stelle nicht beantwortet wurde, dann frag uns vorher, bevor du etwas tust. Als Grundregel gilt: Wenn du nichts Dummes oder Albernes machst, tun wir es auch nicht.
      Wir sind:
      Mojang AB
      Maria Skolgata 83,
      SE-11853
      Stockholm
      Schweden
      Firmennummer: 556819-2388
</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE">
		<value>Alle Inhalte, die in einem Ingame-Store gekauft werden, werden von Sony Network Entertainment Europe Limited („SNEE“) erworben und unterliegen den Nutzungsbedingungen und der Endbenutzer-Lizenzvereinbarung von Sony Entertainment Network, die im PlayStation®Store einzusehen sind. Bitte sieh dir die Nutzungsrechte für jeden Kauf an, da sie von Fall zu Fall unterschiedlich sein können. Soweit nicht anders angegeben, unterliegen alle Inhalte in einem Ingame-Store denselben Altersbeschränkungen wie das Spiel selbst.
</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEA">
		<value>Der Erwerb und die Nutzung von Gegenständen unterliegen den Nutzungsbedingungen und der Endbenutzer-Lizenzvereinbarung von Sony Entertainment Network. Dieser Online-Dienst wurde dir mit einer Unterlizenz von Sony Computer Entertainment America zur Verfügung gestellt.</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE_BD">
		<value>Hinweis: Der Gebrauch dieser Software unterliegt den Software-Nutzungsbedingungen unter eu.playstation.com/legal.</value>
	</data>
</root>