<root>
  <data name="IDS_NOFREESPACE_TEXT">
    <value>O dispositivo de armazenamento que selecionaste não tem espaço livre suficiente para guardar os dados de jogo.</value>
  </data>

  <data name="IDS_OVERWRITESAVE_TEXT">
    <value>O dispositivo de armazenamento selecionado já contém dados guardados. Tens a certeza de que queres substituí-los?</value>
  </data>

  <data name="IDS_STORAGEDEVICEPROBLEM_TITLE">
    <value>Problema de disp. de armazen.</value>
  </data>

  <data name="IDS_FAILED_TO_SAVE_TEXT">
    <value>O teu dispositivo de armazenamento não está disponível ou tem um erro</value>
  </data>

  <data name="IDS_FAILED_TO_LOADSAVE_TEXT">
    <value>O teu dispositivo de armazenamento não está disponível ou tem um erro. Seleciona um novo dispositivo de armazenamento.</value>
  </data>

  <data name="IDS_SELECTANEWDEVICE">
    <value>Selecionar novo dispositivo</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_TITLE">
    <value>Nenhum disp. de arm. selecionado</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_TEXT">
    <value>Se não selecionares um dispositivo, a opção de guardar os dados de jogo será desativada</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_ACCEPT">
    <value>Selecionar disp. armazenamento</value>
  </data>

  <data name="IDS_DEVICEGONE_TEXT">
    <value>O teu dispositivo de armazenamento foi removido. Seleciona um novo dispositivo.</value>
  </data>

  <data name="IDS_WARNING_ARCADE_TITLE">
    <value>Sair do Jogo</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_RETURNEDTOTITLESCREEN_TEXT">
    <value>Foste reencaminhado para o ecrã principal porque terminou a sessão do teu perfil Xbox</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_RETURNEDTOMENU_TEXT">
    <value>O jogo acabou porque terminou a sessão de um perfil Xbox</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_TITLE">
    <value>Perfil Xbox offline</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_TEXT">
    <value>O jogo tem algumas funcionalidades que requerem um perfil Xbox ativo no Xbox Live, mas de momento estás offline.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_XBOXLIVE_NOTIFICATION">
    <value>Esta funcionalidade requer um perfil Xbox ligado ao Xbox Live.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_ACCEPT">
    <value>Ligar ao Xbox Live</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_ACHIEVEMENTPROBLEM_TITLE">
    <value>Problema ao Obter Conquista</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_ACHIEVEMENTPROBLEM_TEXT">
    <value> Ocorreu um problema ao aceder ao teu perfil Xbox. Não foi possível atribuir-te a conquista neste momento.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOPROFILE_TITLE">
    <value>Problema com o perfil Xbox</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOPROFILEOPTIONS_TEXT">
    <value>Falha ao guardar as definições no perfil Xbox.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_GUESTPROFILE_TITLE">
    <value>Perfil Xbox de Convidado</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_GUESTPROFILE_TEXT">
    <value>O perfil Xbox de Convidado não pode aceder a esta funcionalidade. Utiliza um perfil Xbox diferente.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_UNLOCKGAME_TEXT">
    <value>Esta é a versão de avaliação do Minecraft. Se tivesses o jogo completo, terias acabado de ganhar uma conquista! 
Desbloqueia o jogo completo para experimentares a diversão do Minecraft e para jogares com os teus amigos em todo o mundo através do Xbox Live.
Queres desbloquear o jogo completo?</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_PROFILEPROBLEM_TEXT">
    <value>Estás a ser reencaminhado para o menu principal devido a um problema de leitura do teu perfil Xbox.</value>
  </data>
</root>