<root>
  <data name="IDS_NOFREESPACE_TEXT">
    <value>O dispositivo de armazenamento selecionado não tem espaço livre suficiente para salvar um jogo.</value>
  </data>

  <data name="IDS_OVERWRITESAVE_TEXT">
    <value>Seu dispositivo de armazenamento selecionado já contém este salvamento. Deseja substituí-lo?</value>
  </data>

  <data name="IDS_STORAGEDEVICEPROBLEM_TITLE">
    <value>Erro no dispositivo armazenamento</value>
  </data>

  <data name="IDS_FAILED_TO_SAVE_TEXT">
    <value>O dispositivo de armazenamento está indisponível ou tem um erro</value>
  </data>

  <data name="IDS_FAILED_TO_LOADSAVE_TEXT">
    <value>Seu dispositivo de armazenamento está indisponível ou tem um erro. Selecione outro dispositivo de armazenamento.</value>
  </data>

  <data name="IDS_SELECTANEWDEVICE">
    <value>Selecione outro dispos. armazen.</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_TITLE">
    <value>Nenhum disp. armaz. selecionado</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_TEXT">
    <value>Se não selecionar um dispositivo de armazenamento, o salvamento de jogos será desabilitado.</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_ACCEPT">
    <value>Selecionar um dispos. de armaz.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DEVICEGONE_TEXT">
    <value>O dispositivo de armazenamento foi removido. Selecione outro dispositivo.</value>
  </data>

  <data name="IDS_WARNING_ARCADE_TITLE">
    <value>Sair do jogo</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_RETURNEDTOTITLESCREEN_TEXT">
    <value>Você voltou à tela de título porque seu perfil do jogador foi desconectado</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_RETURNEDTOMENU_TEXT">
    <value>A partida terminou porque um perfil do jogador foi desconectado</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_TITLE">
    <value>Perfil do jogador não conectado</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_TEXT">
    <value>Este jogo tem recursos que exigem um perfil do jogador habilitado para Xbox Live, mas você está offline no momento.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_XBOXLIVE_NOTIFICATION">
    <value>Este recurso exige um perfil do jogador que esteja conectado ao Xbox Live.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_ACCEPT">
    <value>Conectar ao Xbox Live</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_ACHIEVEMENTPROBLEM_TITLE">
    <value>Problema com Brinde de Conquista</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_ACHIEVEMENTPROBLEM_TEXT">
    <value> Houve um problema ao acessar seu perfil de jogador. Não foi possível conceder sua conquista no momento.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOPROFILE_TITLE">
    <value>Problema no perfil do jogador</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOPROFILEOPTIONS_TEXT">
    <value>Falha ao salvar configurações no perfil do jogador.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_GUESTPROFILE_TITLE">
    <value>Perfil do Jogador Convidado</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_GUESTPROFILE_TEXT">
    <value>O perfil do jogador convidado não pode acessar este recurso. Use um perfil do jogador diferente.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_UNLOCKGAME_TEXT">
    <value>Esta é a versão de avaliação do jogo Minecraft. Se você já tem a versão integral do jogo, acabou de ganhar uma conquista! 
Desbloqueie a versão integral do jogo para curtir a diversão de Minecraft e para jogar com amigos de todo o mundo pelo Xbox Live.
Deseja desbloquear a versão integral do jogo?</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_PROFILEPROBLEM_TEXT">
    <value>Você está voltando ao menu principal devido a um problema para ler seu perfil.</value>
  </data>
</root>