<root>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_0">
		<value>Se você jogar este jogo no modo Alta Definição, poderá ter até quatro jogadores em tela dividida no mesmo console!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_1">
		<value>Conecte os controles extras ao seu console e pressione {*CONTROLLER_VK_START*} neles para entrar em um jogo a qualquer momento.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_48">
		<value>O minecraftforum tem uma seção dedicada ao Xbox One Edition.</value>
	</data>

  <data name="IDS_TIPS_GAMETIP_44">
    <value>Você receberá as últimas informações sobre este jogo de 4J Studios e Kappische no twitter!</value>
  </data>

  <data name="IDS_TIPS_GAMETIP_45">
    <value>Não olhe nos olhos de um Enderman!</value>
  </data>

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_4">
		<value>Acreditamos que a 4J Studios removeu Herobrine do jogo no console Xbox One, mas não temos certeza.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_17">
		<value>Minecraft: Xbox One Edition bateu muitos recordes!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MULTIPLAYER">
		<value>{*T3*}COMO JOGAR: MULTIJOGADOR{*ETW*}{*B*}{*B*}
O Minecraft no console Xbox One é um jogo multijogador por padrão. Se você estiver jogando em um modo de Alta Definição, poderá incluir outros jogadores conectando os controles e pressionando {*CONTROLLER_VK_START*} em qualquer ponto durante o jogo.{*B*}{*B*}
Ao iniciar ou participar de um jogo online, ele estará visível para as pessoas de sua lista de amigos (a não ser que você tenha selecionado Só Convidados como host do jogo) e, se eles entrarem no jogo, também estará visível para as pessoas da lista de amigos deles (se você tiver selecionado a opção Permitir Amigos dos Amigos). 
Quando estiver em um jogo, você poderá pressionar o botão {*CONTROLLER_VK_BACK*} para ver a lista de todos os outros jogadores, ver os Cartões de Jogador deles, expulsar jogadores do jogo e convidar outras pessoas.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_SOCIALMEDIA">
		<value>{*T3*}COMO JOGAR: COMPARTILHANDO CAPTURAS DE TELA{*ETW*}{*B*}{*B*}
Você pode capturar uma tela de seu jogo abrindo o menu Pausar e pressionando{*CONTROLLER_VK_Y*} para compartilhar no Facebook. Você verá uma versão em miniatura da captura de tela e poderá editar o texto associado à postagem no Facebook.{*B*}{*B*}
Há um modo de câmera especial para essas capturas de tela, para que você possa ver a frente do seu personagem na captura: pressione {*CONTROLLER_ACTION_CAMERA*}até ter uma visão frontal do personagem antes de pressionar {*CONTROLLER_VK_Y*}para compartilhar.{*B*}{*B*}
Gamertags não serão exibidas na captura de tela.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_CREATIVE">
		<value>{*T3*}COMO JOGAR: MODO CRIATIVO{*ETW*}{*B*}{*B*}
A interface do modo criativo permite que qualquer item do jogo seja movido para o inventário do jogador sem precisar minerar ou fabricar aquele item. 
Os itens no inventário do jogador não serão removidos quando forem colocados ou usados no mundo, e desta forma o jogador pode se concentrar na construção, em vez de coletar recursos.{*B*}
Se você criar, carregar ou salvar um mundo no Modo Criativo, as atualizações de conquistas e de placar de líderes estarão desabilitadas nesse mundo, mesmo que ele seja carregado depois no Modo Sobrevivência.{*B*}
Para voar quando estiver no Modo Criativo, pressione {*CONTROLLER_ACTION_JUMP*}duas vezes rapidamente. Para parar de voar, repita a ação. Para voar mais rápido, pressione {*CONTROLLER_ACTION_MOVE*}rapidamente duas vezes para frente enquanto estiver voando. 
No modo de voo, você pode manter pressionado {*CONTROLLER_ACTION_JUMP*}para se mover para cima e {*CONTROLLER_ACTION_SNEAK*}para se mover para baixo ou usar {*CONTROLLER_ACTION_DPAD_UP*}para se mover para cima, {*CONTROLLER_ACTION_DPAD_DOWN*}para se mover para baixo, 
{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_LEFT*}para se mover para a esquerda e  {*CONTROLLER_ACTION_DPAD_RIGHT*}para se mover para a direita.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FLY">
		<value>Se pressionar {*CONTROLLER_ACTION_JUMP*}rapidamente duas vezes você poderá voar. Para parar de voar, repita a ação. Para voar mais rápido, pressione {*CONTROLLER_ACTION_MOVE*}para a frente duas vezes rapidamente ao voar. 
No modo de voo, mantenha pressionado {*CONTROLLER_ACTION_JUMP*}para se mover para cima e {*CONTROLLER_ACTION_SNEAK*}para se mover para baixo ou use o direcional para se mover para cima, para baixo, para a esquerda ou para a direita.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SELECTDEVICE">
		<value>Selec. Disp. Armazenamento</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CHANGEDEVICE">
		<value>Dispositivo de Armazenamento</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_VIEW_GAMERCARD">
		<value>Ver Cartão de Jogador</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_VIEW_GAMERPROFILE">
		<value>Ver Cartão de Jogador</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_INVITE_PARTY">
		<value>Convidar para Grupo Xbox Live</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_CREATIVE">
		<value>Se você criar, carregar ou salvar um mundo no Modo Criativo, esse mundo terá desabilitadas as atualizações de conquistas e de placares de líderes, mesmo que seja carregado no Modo Sobrevivência. Tem certeza de que deseja continuar?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_SAVEDINCREATIVE">
		<value>Este mundo já foi salvo no Modo Criativo e as atualizações de conquistas e de placares de líderes estarão desabilitadas nele. Tem certeza de que deseja continuar?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_SAVEDINCREATIVE_CONTINUE">
		<value>Este mundo já foi salvo no Modo Criativo e terá as atualizações de conquistas e de placar de líderes desabilitadas.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Se você criar, carregar ou salvar um mundo com os Privilégios do Host habilitados, esse mundo terá desabilitadas as atualizações de conquistas e de placares de líderes, mesmo que ele seja posteriormente carregado com essas opções desativadas. Tem certeza de que deseja continuar?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_LIVE">
		<value>A conexão com o Xbox Live foi perdida. Saindo para o menu principal.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_LIVE_NO_EXIT">
		<value>A conexão com o Xbox Live foi perdida.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_AVATAR1">
		<value>Oba! Você ganhou um item de avatar: uma camiseta do Minecraft: Xbox One Edition!
Vá até o Início para colocar a camiseta no seu avatar.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_AVATAR2">
		<value>Oba! Você ganhou um item de avatar: um relógio do Minecraft: Xbox One Edition!
Vá até o Início para colocar o relógio no seu avatar.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_AVATAR3">
		<value>Oba! Você ganhou um item de avatar: um boné de beisebol do Creeper!
Vá até o Início para colocar o boné no seu avatar.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_THEME">
		<value>Oba! Você ganhou o tema do Minecraft: Xbox One Edition!
Vá até o Início para selecioná-lo.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_ACHIEVEMENT_TEXT">
		<value>Esta é a versão de avaliação do jogo Minecraft: Xbox One Edition. Se você tivesse a versão integral do jogo, ganharia uma conquista!
Desbloqueie o jogo completo para ver a diversão completa de Minecraft: Xbox One Edition e jogar com seus amigos ao redor do mundo com a Xbox Live.
Deseja desbloquear a versão integral do jogo?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_AVATAR_TEXT">
		<value>Esta é a versão de avaliação do jogo Minecraft: Xbox One Edition. Se você tivesse a versão integral do jogo, ganharia um brinde de avatar!
Desbloqueie o jogo completo para ver a diversão completa de Minecraft: Xbox One Edition e jogar com seus amigos ao redor do mundo com a Xbox Live.
Deseja desbloquear a versão integral do jogo?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_GAMERPIC_TEXT">
		<value>Esta é a versão de avaliação do jogo Minecraft: Xbox One Edition. Se você tivesse a versão integral do jogo, ganharia uma imagem de jogador!
Desbloqueie o jogo completo para ver a diversão completa de Minecraft: Xbox One Edition e jogar com seus amigos ao redor do mundo com a Xbox Live.
Deseja desbloquear a versão integral do jogo?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_THEME_TEXT">
		<value>Esta é a versão de avaliação do jogo Minecraft: Xbox One Edition. Se você tivesse a versão integral do jogo, ganharia um tema!
Desbloqueie o jogo completo para ver a diversão completa de Minecraft: Xbox One Edition e jogar com seus amigos ao redor do mundo com a Xbox Live.
Deseja desbloquear a versão integral do jogo?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_ACCEPT_INVITE">
		<value>Este é a versão de avaliação do jogo Minecraft: Xbox One Edition. Você precisa ter a versão integral do jogo para poder aceitar este convite.
Deseja desbloquear a versão integral do jogo?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_GUEST_TEXT">
		<value>Os jogadores convidados não podem desbloquear a versão integral do jogo. Entre com uma ID de usuário do Xbox Live.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_GAMERTAG">
		<value>Gamertag</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_POTIONS_480">
		<value>Poções</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RETURNEDTOTITLESCREEN_TEXT">
		<value>Você retornou à tela de título porque seu perfil do jogador foi desconectado.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TRIALOVER_TEXT">
		<value>Você já jogou a versão de avaliação de Minecraft: Xbox One Edition pelo máximo de tempo permitido. Para continuar a diversão, gostaria de desbloquear a versão integral do jogo? </value>
	</data>	

	<data name="IDS_FATAL_ERROR_TEXT">
		<value>"Minecraft: Xbox One Edition" falhou ao carregar e não é possível continuar.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_JOIN_TEXT">
		<value>Falha ao entrar no jogo, pois um ou mais jogadores não têm permissão para jogos multijogador no Xbox Live.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_HOST_TEXT">
		<value>Falha ao criar um jogo online, pois um ou mais jogadores não têm permissão para jogos multijogador no Xbox Live. Desmarque a caixa "Jogo Online" para começar um jogo offline.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_SINGLE_LOCAL">
		<value>Você não tem permissão para entrar nesta sessão de jogo porque sua configuração de privilégio de Conteúdo de Assinante é muito restrita. Altere essa configuração na parte Configurações Privacidade &amp; Online do Início se quiser entrar nesta sessão.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_ALL_LOCAL">
		<value>Você não tem permissão para entrar nesta sessão de jogo porque a configuração de privilégio de Conteúdo de Assinante de um de seus jogadores locais é muito restrita.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_REMOTE">
		<value>Você não tem permissão para entrar nesta sessão de jogo porque a configuração de privilégio de Conteúdo de Assinante de um jogador na sessão é de Somente Amigos, e você não está na Lista de Amigos dele.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_CREATE">
		<value>Você não tem permissão para criar esta sessão de jogo porque a configuração de privilégio de Conteúdo de Assinante de um de seus jogadores locais é muito restrita. Desmarque a caixa "Jogo Online" para começar um jogo offline, ou altere essa configuração na parte Configurações Privacidade &amp; Online do Início.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SAVE_ICON_MESSAGE">
		<value>Este jogo tem o recurso de salvamento automático de nível. Quando você vir o ícone acima sendo exibido, o jogo está salvando seus dados.
Não desligue o console Xbox One enquanto este ícone estiver na tela.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Quando habilitado, o host pode alternar o vôo, desabilitar exaustão e ficar invisível pelo menu do jogo. Desabilita atualizações de conquistas e de placar de líderes.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_DISPLAY_SPLITSCREENGAMERTAGS">
		<value>Gamertags na Tela Dividida</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ACHIEVEMENTS">
		<value>Conquistas</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_GAMERTAGS">
		<value>Gamertags:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_IN_GAME_GAMERTAGS">
		<value>Gamertags no Jogo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SOCIAL_DEFAULT_DESCRIPTION">
		<value>Vejam o que fiz no Minecraft: Xbox One Edition!</value>
	</data>
  <data name="IDS_PLATFORM_NAME">
    <value>Xbox One</value>
  </data>
  <data name="IDS_BACK_BUTTON">
    <value>Voltar</value>
  </data>
  <data name="IDS_HOST_OPTION_DISABLES_ACHIEVEMENTS">
    <value>Esta opção desativa as atualizações de Conquistas e do placar de líderes nesse mundo enquanto estiver jogando e se for carregá-lo novamente depois de salvar com esta opção ativada.</value>
  </data>
  <data name="IDS_KICK_PLAYER_DESCRIPTION">
    <value>Para jogadores que não estejam no mesmo console Xbox One do jogador anfitrião, selecionar esta opção irá expulsar o jogador do jogo, junto de quaisquer outros jogadores naquele console Xbox One. Este jogador não poderá entrar novamente no jogo até que o mesmo seja reiniciado.</value>
  </data>
  <data name="IDS_USING_TRIAL_TEXUREPACK_WARNING">
    <value>Você está usando uma versão de experimentação de um pacote de textura. Você terá acesso a todo o conteúdo do pacote, mas não poderá salvar seu progresso. Se você tentar salvar enquanto usa esta versão, receberá a opção de comprar a versão completa.</value>
  </data>
  <data name="IDS_XBOX_STORE">
    <value>Loja Xbox</value>
  </data>


  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_SMALL">
    <value>Pequeno</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_MEDIUM">
    <value>Médio</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_LARGE">
    <value>Grande</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_CLASSIC">
    <value>Clássico</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAME_OPTIONS">
    <value>Opções de Jogo</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE">
    <value>Tamanho do Mundo</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAMEOPTION_SEED">
    <value>Digite uma seed para gerar o mesmo terreno novamente. Deixe em branco para um mundo aleatório.</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAMEOPTION_WORLD_SIZE">
    <value>Selecione um tamanho de mundo para variar o quanto você poe explorar.</value>
  </data>
  <data name="IDS_DISABLE_SAVING">
    <value>Desabilitar salvamento automático</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAMEOPTION_DISABLE_SAVING">
    <value>Desligar o salvamento automático e constante. Se você escolher salvar mais tarde pode, o processo pode levar um bom tempo.</value>
  </data>
  
  <data name="IDS_XBOX_HELP_APP">
	<value>Ajuda</value>
  </data>

  <data name="IDS_CONFIRM_EXIT_GAME">
    <value>Tem certeza de que deseja sair para o menu principal? Você perderá o progresso não salvo.</value>
  </data>

  <data name="IDS_CONFIRM_LEAVE_VIA_INVITE">
    <value>Tem certeza de que deseja sair do jogo atual e entrar no novo jogo? Você perderá o progresso não salvo.</value>
  </data>

  <data name="IDS_CONFIRM_EXIT_GAME_CONFIRM_DISCONNECT">
    <value>Tem certeza de que quer sair para o menu principal e desconectar todos os jogadores?</value>
  </data>

  <data name="IDS_TOOLTIPS_CHOOSE_USER">
    <value>Escolher Usuário</value>
  </data>


  <data name="IDS_TOOLTIPS_SAVETRANSFER_DOWNLOAD">
    <value>Recuperar salvamento do Xbox 360</value>
  </data>

  <data name="IDS_SAVETRANSFER_TITLE_GET">
    <value>Recuperando salvamento do Xbox 360</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_GET_DETAILS">
    <value>Pegando detalhes do arquivo</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_GET_DATA">
    <value>Baixando dados do arquivo (%.2fMB/%.2fMB)</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_CONVERTING">
    <value>Convertendo dados para Xbox One</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_SAVING">
    <value>Salvando</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_NONE_FOUND">
    <value>Nenhum salvamento de Xbox 360 foi encontrado</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_TITLE">
    <value>Salvamento Incompleto</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_EXPLANATION_QUOTA">
    <value>Minecraft: Xbox One Edition está sem espaço para salvar. Para liberar espaço, delete outros mundos Minecraft: Xbox One Edition e aperte "tentar de novo" para continuar, ou desabilite o salvamento e continue sem salvar.</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_EXPLANATION_LOCAL_STORAGE">
    <value>Selecione tentar de novo para fazer isso, ou desabilite o salvamento para continuar sem salvar.</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_RETRY_SAVING">
    <value>Tentar salvar de novo</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_DISABLE_SAVING">
    <value>Desabilitar salvamento</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_DELETE_SAVES">
    <value>Remover salvamentos</value>
  </data>
  <data name="IDS_PLAY_TRIAL_GAME">
    <value>Jogar jogo de teste</value>
  </data>
  <data name="IDS_TITLE_ENABLE_AUTOSAVE">
    <value>Habilitar salvamento automático</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_ENABLE_AUTOSAVE">
    <value>Você gostaria de habilitar o salvamento constante e automático do mundo?</value>
  </data>
  <data name="IDS_DISABLE_AUTOSAVE">
    <value>Desabilitar salvamento automático</value>
  </data>
  <data name="IDS_TITLE_DISABLE_AUTOSAVE">
    <value>Desabilitar salvamento automático</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_DISABLE_AUTOSAVE">
    <value>Tem certeza de que deseja desabilitar o salvamento constante e automático do mundo?</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_SYNC_REQUIRED">
    <value>Este mundo precisa ser sincronizado antes de você jogá-lo, o que pode levar um tempo. Quer começar a sincronizar e jogar?</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_SYNC">
    <value>Sinc.</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOAD_AND_CONVERT_COMPLETE">
    <value>Download e conversão para o formato Xbox One concluídos!</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOAD_CANCELLING">
    <value>Cancelando o download. Aguarde...</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOAD_CANCELLED">
    <value>Download cancelado.</value>
  </data>
  <data name="IDS_DISCONNECTED_EXITED_GAME">
    <value>Você saiu do jogo.</value>
  </data>
  <data name="IDS_IN_PARTY_SESSION_FULL">
    <value>A sessão na qual você entrou está atualmente lotada. Você receberá uma notificação quando houver uma vaga disponível.</value>
  </data>

  <data name="IDS_LEADERBOARD_SCORE_HIDDEN">
    <value>Oculto devido às configurações de privacidade do jogador.</value>
  </data>
  <data name="IDS_TEXT_COPY_SAVE">
    <value>Tem certeza de que quer copiar este jogo salvo?</value>
  </data>
  <data name="IDS_COPYSAVE">
    <value>Copiar salvamento</value>
  </data>
  <data name="IDS_PROGRESS_COPYING_SAVE">
    <value>Copiando salvamento</value>
  </data>
</root>