<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<data name="IDS_EULA">
		<value>      Minecraft: PlayStation®3 Edition - ANVÄNDNINGSVILLKOR
      De här villkoren upprättar några regler för hur Minecraft: PlayStation®3 Edition ("Minecraft") får användas. För att skydda Minecraft och våra communitymedlemmar behöver vi regler för hur Minecraft laddas ned och används. Vi är ungefär lika peppade på regler som du är, så vi har försökt att hålla oss så kortfattade som möjligt. Summa summarum: om du köper, laddar ned, använder eller spelar Minecraft så går du med på att följa dessa villkor ("Villkoren").
      Innan vi sätter igång vill vi klargöra en sak. Minecraft är ett spel som låter spelare bygga och ha sönder saker. Om du spelar med andra (via flerspelarläget) kan du bygga med dem eller så kan du förstöra vad de har byggt – och de kan göra samma sak mot dig. Spela inte med andra om de inte beter sig som du vill. Ibland gör folk saker de inte borde göra. Vi tycker inte om det, men det finns inte mycket vi kan göra åt saken – vi kan bara be alla att bete sig. Vi litar på att du och sådana som du i communityn meddelar oss om ni tycker att någon uppför sig dåligt, bryter mot Villkoren eller använder Minecraft på ett felaktigt sätt. Vi har ett rapporteringssystem för det, så se till att utnyttja det så kommer vi att göra vad som krävs för att ta hand om saken.
      Kontakta oss via e-post på support@mojang.com för att flagga eller rapportera problem. Ge oss så mycket information som möjligt om användaren och om vad som har hänt.
      Nu tillbaka till Villkoren:
      EN VIKTIG REGEL
      Den viktigaste regeln är att du inte får distribuera någonting vi har skapat. Med "distribuera någonting vi har skapat" menar vi "ge bort kopior av Minecraft, använda Minecraft i kommersiellt syfte, försöka tjäna pengar på Minecraft, eller låta andra personer få åtkomst till Minecraft och dess delar på ett sätt som är orättvist eller orimligt". Så den viktiga regeln är (såvida vi inte ger vårt medgivande – exempelvis genom våra riktlinjer för användning av varumärken och tillgångar) att du inte får:
      • ge kopior av Minecraft till någon annan;
      • använda någonting som vi har skapat i kommersiellt syfte;
      • försöka tjäna pengar på någonting som vi har skapat; eller
      • låta andra få åtkomst till någonting vi har skapat på ett sätt som är orättvist eller orimligt.
      ... och bara så att det är glasklart: vad vi har skapat är, men är inte nödvändigtvis begränsat till, klient- och servermjukvaran till Minecraft. Det inkluderar även modifierade versioner av spelet, delar av det eller någonting annat som vi har skapat.
      I övrigt har vi inte så mycket att säga om vad du gör – faktum är att vi uppmuntrar dig att göra coola saker (se nedan) – se bara till att inte göra sådant som vi säger att du inte får.
      ANVÄNDA MINECRAFT
      • Du har köpt Minecraft, så du, och då menar vi dig, får använda det på ditt PlayStation®3-system.
      • Här nedanför ger vi dig begränsad rätt att göra andra saker, men vi måste dra en gräns någonstans, annars går folk för långt. Om du vill göra någonting relaterat till vad vi har skapat så känner vi oss ärade, men se bara till att det inte kan tolkas som någonting officiellt, att det följer Villkoren och viktigast av allt, att det inte nyttjar någonting som vi har skapat i kommersiellt syfte.
      • Det tillstånd som vi ger dig att spela och använda Minecraft kan dras tillbaka om du bryter mot Villkoren.
      • När du köper Minecraft ger vi dig tillstånd att installera Minecraft på ditt eget PlayStation®3-system och att använda och spela det på det PlayStation®3-systemet enligt Villkoren. Tillståndet gäller dig personligen, så du får inte distribuera Minecraft (eller någon del av det) till någon annan (om inte vi medger någonting annat, naturligtvis).
      • Du får, inom rimliga gränser, göra vad du vill med skärmbilder och videor av Minecraft. Med "inom rimliga gränser" menar vi att du inte får använda dem i kommersiellt syfte, göra saker som är orättvisa eller nyttja dem på ett sätt som negativt påverkar våra rättigheter. Och snälla, kopiera inte spelets grafik och sprid den, det är inte schyst.
      • Kort och gott, regeln är att du inte får använda någonting som vi har skapat i kommersiellt syfte utan vårt medgivande, antingen via våra riktlinjer för användning av varumärken och tillgångar eller via Villkoren. Skulle det vara så att lagen tillåter det, exempelvis genom "skälig användning" eller liknande bestämmelser, så är det också okej – men bara inom lagens ramar.
ÄGANDERÄTT ÖVER MINECRAFT OCH ANDRA SAKER
      • Vi ger dig tillstånd att spela Minecraft, men det är fortfarande vi som äger det. Det är även vi som äger våra varumärken och allt innehåll i Minecraft, vilket består av vår mjukvara och infrastruktur, våra texturer, tillgångar, verktyg och massa andra smarta (och mindre smarta) saker vi äger. All vår rätt till de sakerna är fastställd, men du får använda dem enligt Villkoren.
      • Det betyder inte att vi inte låter dig skapa saker i Minecraft – du måste bara acceptera att vi äger alla delar av Minecraft och av Minecraft som en produkt och tjänst och allt annat som nämndes i den föregående meningen. Dessutom har vi copyright och annan så kallad "intellektuell egendomsrättighet" associerad med de sakerna och med namnen och varumärkena som är associerade med Minecraft.
      • Naturligtvis kommer du att bygga dina egna saker med Minecraft. Vi äger inte de originella saker du skapar och vi hävdar inte att vi äger saker som vi inte äger. Vi kommer dock att äga saker som är kopior (eller till stor del kopior) eller verk som kan härledas till våra egendomar och skapelser (enligt ovan) – men om du skapar originella saker är de inte våra. Vi kan dra ett exempel:
      - ett enskilt block – vi äger det;
      - en gotisk katedral med en bergochdalbana som går rakt igenom den – vi äger inte den.
      • Därmed köper du bara ett tillstånd att använda Minecraftprodukten i enlighet med Villkoren när du betalar för att använda Minecraft. De enda tillstånd du har rörande Minecraft är de tillstånd som definieras i Villkoren.
      INNEHÅLL
      • Om du gör något innehåll tillgängligt i eller via Minecraft, måste du ge oss tillstånd att använda, kopiera, modifiera och anpassa det innehållet. Detta tillstånd måste vara oåterkalleligt och obegränsat. Du måste också låta oss ge andra tillstånd att använda ditt innehåll, och du måste låta de andra som du låter komma åt innehållet (exempelvis de du spelar med) använda det.
      • Tänk dig för noggrant innan du gör något innehåll tillgängligt, för det kan bli offentligt och kan då användas av andra på sätt som du inte uppskattar.
      • Om du gör någonting tillgängligt i eller via Minecraft, får det inte vara stötande eller olagligt, det måste vara ärligt och det måste vara din egen skapelse. De sorters saker du inte får göra tillgängliga med Minecraft är bland annat: inlägg med rasistiskt eller homofobiskt språk; inlägg som mobbar eller trakasserar; inlägg som kan skada vårt eller någon annans rykte; inlägg med porr, reklam eller någon annans skapelse eller bild; eller inlägg som utgör sig för att tillhöra en moderator eller som försöker lura eller utnyttja andra.
      • Allt innehåll som du gör tillgängligt i Minecraft måste vara skapat av dig. Du får inte göra innehåll tillgängligt, med Minecraft, som inkräktar på andras rättigheter. Om du lägger upp innehåll i Minecraft, och vi anmäls, hotas eller stäms av någon för att det innehållet inkräktar på den personens rättigheter, så kan vi hålla dig ansvarig. Det betyder att du får betala för alla eventuella resulterande skador. Därför är det väldigt viktigt att du bara tillgängliggör innehåll som du har skapat och att du inte gör det med innehåll som har skapats av någon annan.
      • Var försiktig vem du spelar med. Det är svårt för både dig och oss att avgöra om folk talar sanning, eller om andra verkligen är den de uppger sig för att vara. Lämna inte ut någon information om dig själv genom Minecraft.
      Om du tänker göra innehåll ("Ditt innehåll") tillgängligt genom Minecraft ska det:
      - följa alla Sony Computer Entertainments regler, inklusive "PSN":s tjänstevillkor och användaravtal, samt alla övriga riktlinjer som du måste godkänna för att använda ditt PlayStation®3-system och "PSN";
      - inte vara stötande;
      - inte vara olagligt eller olovligt;
      - vara ärligt och får inte vilseleda, lura eller utnyttja andra eller utgöra sig för att vara någon annan;
      - inte inkräkta på någons copyright eller andra rättigheter;
      - inte vara rasistiskt, sexistiskt eller homofobiskt;
      - inte vara mobbande eller trakasserande;
      - inte skada vårt eller någon annans rykte;
      - inte innehålla pornografi;
      - inte innehålla reklam.
      - Du får inte göra innehåll tillgängligt genom Minecraft som inkräktar på någon annans rättigheter.
      • Du ansvarar för allt Ditt innehåll som du gör tillgängligt genom Minecraft.
      • Genom att göra Ditt innehåll tillgängligt garanterar och bekräftar du för oss att du har rätten att göra det under Villkoren, och att vi har rätten att tillämpa de rättigheter som du ger oss genom Villkoren.
      • Om vi anmäls, hotas eller stäms av någon på grund av innehåll som du har gjort tillgängligt genom Minecraft, eller om någon annan gör det tillgängligt i eller genom Minecraft, kan det komma att tas bort, och du kan hållas ansvarig och bli betalningsskyldig för eventuella resulterande skador. Din åtkomst till vissa delar av Minecraft kan också komma att dras in.
      ANVÄNDARINNEHÅLL
      Följande stycke redogör för villkor gällande både Ditt innehåll och innehåll som skapas andra ("Användarinnehåll"). Minecraft är en underhållningstjänst och för att den ska fungera måste vi (och våra licensinnehavare, som Sony Computer Entertainment) sköta överföring, distribution, lagring och hämtning av Användarinnehåll utan någon granskning, urvalsprocess eller modifiering av innehållet. Det betyder att vi inte granskar Användarinnehåll, alltså vet vi inte vad som cirkuleras av dig eller andra. Vi har de här reglerna i Villkoren som du och alla andra måste följa, men det är omöjligt för oss att veta allt som pågår.
      Tänk alltså på att:
      • de åsikter som uttrycks i Användarinnehåll tillhör de individuella skaparna, de tillhör inte oss eller någon med anknytning till oss om ingenting annat anges;
      • vi ansvarar inte för (och avsäger oss allt ansvar för) allt Användarinnehåll, vare sig för kommentarer, åsikter eller synpunkter som uttrycks i det;
      • genom att använda Minecraft samtycker du till att vi inte har något som helst ansvar att granska innehållet i något Användarinnehåll och att allt Användarinnehåll görs tillgängligt på villkoret att vi varken kontrollerar eller bedömer det.
      DÄREMOT kan vi (eller våra licensinnehavare, som Sony Computer Entertainment) ta bort, neka eller stänga av åtkomst till Användarinnehåll, och ta bort eller stänga av din förmåga att skicka in, tillgängliggöra och komma åt Användarinnehåll – inklusive att ta bort eller stänga av åtkomst till Minecraft eller "PSN" om vi bedömer att det är rimligt at göra det, exempelvis om du bryter mot Villkoren eller om vi tar emot klagomål om dig. Vi kommer även att göra vårt yttersta för att ta bort eller stänga av åtkomst till Användarinnehåll när vi får kännedom om att det bryter mot lagen.
      UPPGRADERINGAR
      • Vi kan komma att göra uppdateringar och uppgraderingar tillgängliga då och då, men det är inget vi behöver göra. Vi har inte heller någon skyldighet att erbjuda support eller underhåll för något spel. Vi hoppas naturligtvis att fortsättningsvis kunna släppa nya uppdateringar till Minecraft, men vi kan inte garantera något.
      VÅRT ANSVAR
      • När du får ett exemplar av Minecraft ger vi dig det "i befintligt skick". Uppdateringar och uppgraderingar ges också "i befintligt skick". Det betyder att vi inte lovar någonting om kvaliteten på Minecraft, att Minecraft kan spelas utan avbrott eller problem eller vi tar något ansvar för förluster eller skador som det orsakar. Vårt enda löfte är att erbjuda Minecraft och eventuella tjänster inom en rimlig professionalism och omsorg. Lagen i de flesta länderna säger att vi inte kan avsäga oss ansvaret vid dödsfall eller personskada som orsakas av vår försumlighet, så om din dator kastar sig över dig och hugger dig på grund av något vi har gjort så får vi ta smällen för det.
      VI TAR INTE ANSVAR FÖR:
      • BRUK ELLER MISSBRUK AV MINECRAFT AV DIG ELLER NÅGON ANNAN PERSON;
      • INNEHÅLL SOM GÖRS TILLGÄNGLIGT AV DIG GENOM MINECRAFT;
      • VILLKORSBROTT AV DIG;
      • VILLKORSBROTT AV NÅGON ANNAN PERSON.
      UPPSÄGNING
      • Om vi vill kan vi säga upp din rätt att använda Minecraft om du bryter mot Villkoren. Du kan också säga upp det när du vill – allt du behöver göra är att avinstallera Minecraft från ditt PlayStation®3-system. Oavsett så fortsätter paragraferna "Äganderätt över Minecraft", "Vårt ansvar" och "Allmänt" att gälla även efter uppsägningen.
      ALLMÄNT
      • Villkoren är underordnade dina lagliga rättigheter. Ingenting i Villkoren begränsar dina rättigheter som enligt lag inte får begränsas, inte heller åsidosätts eller begränsas vårt ansvar vid dödsfall, personskada till följd av försummelse från vår sida eller missvisande påståenden.
      • Vi kan komma att ändra dessa Villkor då och då, men de ändringarna gäller bara till den grad som de gäller enligt lag. Om du bara spelar Minecrafts enspelarläge och inte använder uppdateringarna som vi släpper, då gäller det gamla slutanvändaravtalet. Om du däremot använder uppdateringarna eller delar av Minecraft som nyttjar våra onlinetjänster, då gäller det nya slutanvändaravtalet. I så fall kan det vara så att vi inte kan/inte behöver berätta om förändringarna för att de ska gälla, så det kan vara klokt att läsa avtalet då och då för att bli varse om eventuella ändringar. Vi tänker inte göra någonting dumt, men ibland ändras lagar och ibland gör folk saker som påverkar andra Minecraftspelare till den grad att vi måste sätta stopp för det.
      • Om du kommer till oss med förslag om Minecraft, eller något annat av våra spel, så lämnas det förslaget gratis. Det betyder att vi kan använda förslaget hur vi vill och vi behöver inte betala dig för det. Om du tror att du har ett förslag som vi är redo att betala för, så måste du säga att du förväntar dig betalning innan du lämnar förslaget.
      • Utöver Villkoren har vi även riktlinjer för användning av varumärken och tillgångar som du kan läsa online.
      • Om du bryter mot dessa regler kan vi (eller Sony Computer Entertainment) stoppa dig från att använda Minecraft. Om du inte vill eller kan godkänna dessa regler ska du inte köpa, ladda ned, använda eller spela Minecraft.
      Om det är någonting juridiskt som du tvekar över och som inte svaras på här, se då till att fråga oss först innan du gör något. Kort och gott, gör ingenting dumt så gör inte vi det.
      Vi är:
      Mojang AB
      Maria Skolgata 83,
      SE-11853
      Stockholm
      Sverige
      Organisationsnummer: 556819-2388
</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE">
		<value>
      Allt innehåll som köps genom en butik i spelet köps från Sony Network Entertainment Europe Limited ("SNEE") och lyder under Sony Entertainment Networks tjänstevillkor och användaravtal, vilket finns att läsa på PlayStation®Store. Läs användningsrättigheterna för varje inköp, då dessa kan skilja sig från sak till sak. Innehåll som görs tillgängligt i butiker i spelet har samma åldersmärkning som spelet, såvida ingenting annat anges.
    </value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEA">
		<value>
  Köp och användning av föremål lyder under nätverkets tjänstevillkor och användaravtal. Den här onlinetjänsten har underlicensierats till dig av Sony Computer Entertainment America.
    </value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE_BD">
		<value>Kom ihåg: Användning av denna mjukvara omfattas av användarvillkoren på eu.playstation.com/legal.</value>
	</data>
</root>