<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<data name="IDS_EULA">
		<value>      Minecraft: PlayStation®Vita Edition – KÄYTTÖEHDOT
      Näissä ehdoissa kerrotaan muutamia Minecraft: PlayStation®Vita Edition ("Minecraft") -pelin pelaamista koskevia sääntöjä. Meidän on asetettava näiden ehtojen avulla joitain Minecraftin lataamista ja käyttämistä koskevia sääntöjä suojellaksemme Minecraftia ja yhteisömme jäseniä. Emme pidä säännöistä sen enempää kuin sinäkään, joten olemme pyrkineet pitämään tämän mahdollisimman lyhyenä, mutta jos ostat, lataat, käytät tai pelaat Minecraftia, suostut samalla noudattamaan näitä ehtoja ("Ehdot").
      Ennen kuin aloitamme, tahdomme tehdä yhden asian erittäin selväksi. Minecraft on peli, jossa pelaaja saa rakentaa ja rikkoa asioita. Jos pelaat toisten kanssa (moninpeli), voitte rakentaa yhdessä tai voit rikkoa heidän rakennelmansa – ja he voivat tehdä samoin sinulle. Älä siis pelaa ihmisten kanssa, jotka eivät käyttäydy niin kuin toivoisit. Joskus ihmiset myös tekevät asioita, joita ei saisi. Me emme pidä siitä, mutta emme voi tehdä sen estämiseksi juuri muuta kuin pyytää, että kaikki käyttäytyisivät ihmisiksi. Luotamme siihen, että sinä ja muut kaltaisesi yhteisön jäsenet kertovat meille, jos joku ei osaa käyttäytyä kunnolla ja/tai jos epäilette, että joku rikkoo sääntöjä tai näitä Ehtoja, tai väärinkäyttää Minecraftia. Meillä on ilmoitus-/raportointijärjestelmä siihen tarkoitukseen, joten käyttäkää sitä, niin teemme sitten sen, mikä on tarpeen.
      Kun haluat ilmoittaa tai raportoida meille ongelmasta, lähetä sähköpostia osoitteeseen support@mojang.com ja kerro meille mahdollisimman paljon tietoa, kuten käyttäjän tiedot ja kuvaus tapahtuneesta.
      Sitten takaisin Ehtoihin:
      YKSI PÄÄSÄÄNTÖ
      Pääsääntö on, että et saa jakaa mitään meidän tekemäämme. "Meidän tekemämme jakamisella" tarkoitamme "Minecraft-pelin kopioiden antamista pois, Minecraftin kaupallista käyttöä, yritystä ansaita sillä, tai antamista muiden ihmisten käyttää sitä tai sen osia tavalla, joka on epäreilua tai kohtuutonta". Pääsääntö on siis, että (ellemme erityisesti anna siihen lupaa – kuten ohjeissa "Brand and Asset Usage Guidelines") et saa:
      • antaa Minecraft-pelin kopioita kenellekään muulle;
      • käyttää kaupallisesti mitään, mitä me olemme tehneet;
      • yrittää ansaita rahaa millään, mitä me olemme tehneet; tai
      • antaa muiden ihmisten käyttää epäreilusti tai kohtuuttomasti mitään, mitä me olemme tehneet.
      ...jotta tekisimme asian täysin selväksi, siihen mitä me olemme tehneet luetaan mukaan mm. Minecraftin asiakas- ja palvelinohjelmisto. Lisäksi siihen kuuluvat Minecraftin muokatut versiot, sen osat, ja kaikki muu, mitä olemme tehneet.
      Muuten suhtaudumme varsin rennosti siihen, mitä sinä teet – itse asiassa me rohkaisemmekin sinua tekemään siistejä juttuja (katso alta) – kunhan et vain tee kieltämiämme asioita.
      MINECRAFTIN KÄYTTÄMINEN
      • Sinä olet ostanut Minecraftin, joten saat käyttää sitä itse omalla PlayStation®Vita-järjestelmälläsi.
      • Alla annamme sinulle myös rajoitetut oikeudet tehdä muita asioita, mutta raja on vedettävä johonkin tai muuten ihmiset menevät liian pitkälle. Jos haluat tehdä jotain, mikä liittyy johonkin mitä me olemme tehneet, se on meille kunnia. Varmista vain, että sitä ei voi tulkita viralliseksi ja että se noudattaa näitä Ehtoja, eikä ennen kaikkea käytä kaupalliseen tarkoitukseen mitään meidän tekemäämme.
      • Sinulle antamamme lupa käyttää ja pelata Minecraftia voidaan perua, jos rikot näitä Ehtoja.
      • Kun ostat Minecraftin, me annamme sinulle luvan asentaa Minecraftin PlayStation®Vita-järjestelmällesi ja käyttää ja pelata sitä sillä PlayStation®Vita-järjestelmällä näissä Ehdoissa kuvatulla tavalla. Tämä lupa on henkilökohtainen, joten et saa antaa Minecraftia (tai mitään sen osaa) kenellekään muulle (ellet saa meiltä siihen nimenomaista lupaa).
      • Järjen rajoissa olet vapaa tekemään mitä haluat Minecraftista ottamillasi näyttökuvilla ja videoilla. "Järjen rajoissa" tarkoittaa, että et saa käyttää niitä kaupallisesti tai tehdä asioita, jotka ovat epäreiluja tai rikkovat oikeuksiamme. Äläkä viitsi vain kopioida Minecraft-taidetta ja jaella sitä ympäriinsä, se ei ole kivaa.
      • Pääasiassa nyrkkisääntö on, että älä käytä kaupallisesti mitään meidän tekemäämme, ellemme anna siihen nimenomaista lupaa joko ohjeissa nimeltä "Brand and Asset Usage Guidelines" tai näissä Ehdoissa. Ai niin, ja jos laissa nimenomaisesti sallitaan esimerkiksi "kohtuullinen käyttö" tai "kohtuullinen kauppa", niin se on hyväksyttävää – mutta vain lain sallimassa laajuudessa.
      MINECRAFTIN OMISTAJUUS JA MUITA ASIOITA
      • Vaikka annammekin sinulle luvan pelata Minecraftia, me olemme edelleen sen omistajia. Lisäksi me omistamme brändimme ja kaiken Minecraftin sisällön, joka koostuu meidän ohjelmistostamme, tekstuureistamme, pääomastamme, työkaluistamme, infrastruktuuristamme ja isosta läjästä muita nokkelia (ja vähemmän nokkelia) juttuja, joita me omistamme. Kaikki oikeutemme niihin ovat suojattuja ja pidätämme oikeudet itsellämme, mutta saat käyttää peliä näiden Ehtojen puitteissa.
      • Se ei tarkoita sitä, että me omistaisimme ne siistit jutut, joita sinä luot Minecraftin avulla – sinun täytyy vain hyväksyä, että me omistamme jokaisen osan Minecraftista sekä Minecraftin tuotteena ja palveluna, sekä edellisessä kappaleessa mainitut asiat – ja että omistamme lisäksi tekijänoikeudet ja muut niihin liittyvät niin kutsutut immateriaalioikeudet ("IO:t") sekä Minecraftiin liittyvät nimet ja brändit.
      • Sinä tietenkin teet omia juttujasi Minecraftissa ja sitä käyttämällä. Me emme omista itse tekemiäsi asioita emmekä vaadi saada omistaa mitään, mitä meidän ei kuulukaan. Me kuitenkin omistamme asiat, jotka ovat kopioita (tai olennaisilta osiltaan kopioita) tai johdoksia meidän omaisuudestamme ja luomuksistamme (kerrottu yllä) – mutta jos luot omia luomuksiasi, ne eivät ole meidän. Joten esimerkkinä:
      - yksittäinen palikka – me omistamme sen;
      - goottityyliin rakennettu katedraali, jonka läpi kulkee vuoristorata – me emme omista sitä.
      • Niinpä silloin, kun maksat Minecraftin käytöstä, ostat vain luvan käyttää Minecraft-tuotetta näiden Ehtojen mukaisesti. Sinulla ei ole muuta oikeutta Minecraftiin kuin mitä näissä Ehdoissa on lueteltu.
      SISÄLTÖ
      • Jos teet jonkin sisällön saataville Minecraftissa tai sen kautta, sinun on annettava meille lupa käyttää, kopioida, muuttaa ja muokata sitä. Tämän luvan on oltava peruuttamaton ja rajoittamaton. Sinun on lisäksi suostuttava siihen, että annamme muiden ihmisten käyttää sisältöäsi, sekä antaa ihmisten, jotka päästät käsiksi sisältöösi (kuten ne, joiden kanssa pelaat moninpelejä) myös käyttää sitä.
      • Mieti tarkkaan ennen kuin teet minkään sisällön saataville, koska siitä voidaan tehdä julkinen ja muut saattavat käyttää sitä tavalla, josta et pidä.
      • Jos aiot tehdä jotain saataville Minecraftissa tai sen kautta, se ei saa olla loukkaava tai laiton, vaan sen täytyy olla rehellinen ja oma luomuksesi. Muun muassa tällaisia asioita et saa tehdä saataville Minecraftia käyttäen: julkaisuja, jotka sisältävät rasistisia tai homovastaisia ilmaisuja; julkaisuja jotka ovat kiusaamista tai trollaamista; julkaisuja jotka saattavat vahingoittaa meidän tai toisen henkilön mainetta; julkaisuja jotka sisältävät pornoa, mainontaa tai jonkun muun luomuksen tai kuvan; sekä julkaisut joissa esiinnytään moderaattorina tai yritetään huijata tai käyttää hyväksi toisia.
      • Sisällön jonka teet saataville Minecraftissa, on myös oltava oma luomuksesi. Et saa tehdä saataville Minecraftia käyttäen mitään sisältöä, joka rikkoo jonkun toisen oikeuksia. Jos julkaiset sisältöä Minecraftissa ja joku syyttää tai uhkailee meitä tai haastaa meidät oikeuteen sen vuoksi, että sisältö loukkaa hänen oikeuksiaan, pidämme sinua siitä vastuullisena. Tällöin saatat joutua maksamaan korvauksia vahingoista, joita sen johdosta joudumme kärsimään. Siksi onkin todella tärkeää, että teet saataville vain itse luomaasi sisältöä etkä kenenkään muun luomaa.
      • Ole varovainen pelatessasi muiden kanssa. Sekä sinun että meidän on vaikea tietää, puhuvatko ihmiset totta, tai ovatko he edes keitä väittävät olevansa. Älä paljasta Minecraftissa tietoja itsestäsi.
      Jos aiot tehdä sisältöä ("Oma sisältösi") saataville Minecraftissa:
      - sen pitää noudattaa kaikkia Sony Computer Entertainment -yhtiön sääntöjä mukaan lukien "PSN"-verkon "Palveluehdot" ja "Käyttösopimus", sekä kaikki muut ohjeet, joita sinun täytyy noudattaa käyttääksesi PlayStation®Vita-järjestelmää ja "PSN"-verkkoa;
      - se ei saa olla loukkaavaa;
      - se ei saa olla lainvastaista;
      - sen on oltava rehellistä eikä se saa olla harhaanjohtavaa, eikä sen avulla saa huijata ketään tai käyttää ketään hyväksi tai esiintyä toisena henkilönä;
      - se ei saa loukata kenenkään tekijänoikeuksia tai muita oikeuksia;
      - se ei saa olla rasistinen, seksistinen tai homofobinen;
      - sillä ei saa kiusata ketään tai trollata;
      - se ei saa vahingoittaa meidän tai muiden mainetta;
      - se ei saa sisältää pornografiaa;
      - se ei saa sisältää mainontaa.
      - et saa tehdä saataville Minecraftia käyttäen mitään sisältöä, joka rikkoo jonkun toisen oikeuksia.
      • Olet vastuussa kaikesta Omasta sisällöstäsi, jonka teet saataville Minecraftia käyttäen.
      • Tekemällä Oman sisältösi saataville vakuutat meille, että sinulla on täysi oikeus tehdä niin näitä Ehtoja noudattaen ja että me saamme hyödyntää oikeuksia, jotka olet meille näiden Ehtojen mukaisesti luovuttanut.
      • Jos joku syyttää tai uhkaa meitä, tai haastaa meidät oikeuteen johtuen sisällöstä, jonka teet saataville Minecraftilla tai joku muu tekee saataville Minecraftissa tai sen kautta, sisältö voidaan poistaa ja sinua voidaan pitää vastuullisena, jolloin saatat joutua korvaamaan meille kärsimämme vahingot. Lisäksi käyttöoikeutesi joihinkin Minecraftin osiin voidaan poistaa tai perua määräajaksi.
      KÄYTTÄJÄSISÄLTÖ
      Jäljempänä kerrotaan muutamia ehtoja, jotka koskevat sekä Omaa sisältöäsi että sisältöä, jonka muut ovat tehneet saataville. Näistä käytetään yhteisnimitystä "Käyttäjäsisältö". Minecraft on viihdepalvelu ja tukeaksemme sitä me (sekä lisenssinhaltijamme, kuten Sony Computer Entertainment) osallistumme Käyttäjäsisällön lähettämiseen, jakeluun, tallentamiseen ja hakemiseen ilman, että sisältöä tarkastellaan, valitaan tai muutetaan. Se tarkoittaa, että me emme tarkista Käyttäjäsisältöä emmekä siksi tiedä, mitä sinä tai muut jaatte. Olemme laatineet säännöt näihin Ehtoihin, joita sinun ja muiden tulee noudattaa, mutta emme voi tarkkailla kaikkea, mitä tapahtuu.
      Huomaa siis, että:
      • Käyttäjäsisällöissä ilmaistut näkemykset ovat niiden yksittäisten laatijoiden tai luojien omia eivätkä meidän tai kenenkään meihin sidoksissa olevan tahon, ellemme erityisesti toisin mainitse;
      • me emme ole vastuussa mistään Käyttäjäsisällöstä (emmekä anna siitä mitään takuita tai edusta sitä mitenkään) mukaan lukien kaikki siinä ilmaistut kommentit, näkemykset tai huomiot;
      • ostamalla Minecraftin vakuutat ymmärtäväsi, että meillä ei ole velvoitetta tarkistaa minkään Käyttäjäsisällön sisältöä ja että kaikki Käyttäjäsisältö on tehty saataville sillä periaatteella, että meidän ei tarvitse valvoa tai säädellä sitä millään tavoin emmekä niin myös tee.
      SIITÄ HUOLIMATTA me (tai lisenssinhaltijamme, kuten Sony Computer Entertainment) saatamme poistaa, hylätä tai estää pääsyn määräajaksi mihin tahansa Käyttäjäsisältöön ja poistaa tai estää määräajaksi mahdollisuutesi julkaista tai tehdä saataville Käyttäjäsisältöä tai päästä siihen käsiksi – mukaan lukien pääsyn poistaminen pysyvästi tai määräajaksi Minecraftiin tai "PSN"-verkkoon, jos se on meistä perusteltua esimerkiksi siksi, että olet rikkonut näitä Ehtoja tai olemme vastaanottaneet valituksen. Lisäksi toimimme nopeasti, jos saamme selville, että Käyttäjäsisältö on lainvastainen ja poistamme tai estämme pääsyn sille.
      PÄIVITYKSET
      • Saatamme ajoittain tuoda saataville parannuksia ja päivityksiä, mutta meidän ei ole pakko tehdä niin. Meillä ei myöskään ole velvoitetta tarjota jatkuvaa tukea tai ylläpitoa millekään pelille. Toivomme tietenkin jatkavamme uusien päivitysten julkaisemista Minecraftiin, emme vain voi luvata takuuvarmasti tekevämme niin.
      VASTUUMME
      • Kun saat oman Minecraft-pelisi, se toimitetaan ”sellaisena kuin se on”. Myös parannukset ja päivitykset toimitetaan ”sellaisina kuin ne ovat”. Se tarkoittaa, että emme takaa Minecraftin tai sen parannusten ja päivitysten täyttävän mitään normeja tai laatuvaatimuksia tai että Minecraft voitaisiin tarjota keskeytyksettä ja virheettömänä, emmekä ole vastuussa mistään menetyksistä tai vahingoista, joita ne saattavat aiheuttaa. Lupaamme ainoastaan tarjota Minecraftin ja kaikki palvelut kohtuullisen taitavasti ja huolellisesti. Useimpien maiden lain mukaan emme voi luopua vastuusta kuoleman tai henkilökohtaisen vammautumisen tapauksessa, jos se aiheutuu omasta piittaamattomuudestamme. Jos siis tietokoneesi tarttuu puukkoon ja iskee sillä sinua, koska me olemme jotenkin mokanneet, niin meitä voi syyttää siitä.
      ME EMME OLE VASTUUSSA:
      • JOS SINÄ TAI JOKU MUU KÄYTTÄÄ VÄÄRIN MINECRAFTIA;
      • MISTÄÄN SISÄLLÖSTÄ JONKA OLET TEHNYT SAATAVILLE MINECRAFTIA KÄYTTÄEN;
      • JOS JOTENKIN RIKOT NÄITÄ EHTOJA;
      • JOS JOKU MUU RIKKOO JOTENKIN NÄITÄ EHTOJA.
      SOPIMUKSEN PURKAMINEN
      • Voimme halutessamme perua oikeutesi käyttää Minecraftia, jos rikot näitä Ehtoja. Sinäkin voit purkaa Käyttösopimuksen milloin tahansa, sinun ei tarvitse kuin poistaa Minecraftin asennus PlayStation®Vita-järjestelmästäsi. Joka tapauksessa kohdat "Minecraftin omistajuus", "Vastuumme" ja "Yleistä" pysyvät voimassa vielä Käyttösopimuksen purkamisen jälkeenkin.
      YLEISTÄ
      • Nämä Ehdot ovat kaikkien laillisten oikeuksiesi alaisia. Mikään näissä Ehdoissa ei rajoita mitään oikeuksiasi, joita ei saa poissulkea lain puitteissa. Emme myöskään voi poissulkea vastuutamme kuoleman tai henkilökohtaisen vammautumisen tapauksessa, jos se johtuu piittaamattomuudestamme tai vilpillisestä väitteestämme.
      • Voimme myös toisinaan muuttaa näitä Ehtoja, mutta muutokset vaikuttavat ainoastaan niitä koskevan lain rajoissa. Jos esimerkiksi käytät Minecraftia vain yksinpelitilassa etkä käytä saataville tekemiämme päivityksiä, niin silloin nojataan vanhaan loppukäyttäjän käyttöoikeussopimukseen, mutta jos käytät päivityksiä tai Minecraftin osia, jotka riippuvat tarjoamistamme jatkuvista verkkopalveluista, niin silloin nojataan uuteen loppukäyttäjän käyttöoikeussopimukseen. Siinä tapauksessa emme ehkä voi eikä meidän tarvitse kertoa sinulle muutoksista, ja ne tulevat voimaan siitä huolimatta, joten käy täällä silloin tällöin, jotta olet tietoinen näihin Ehtoihin mahdollisesti tehdyistä muutoksista. Emme kuitenkaan aio toimia tässä epäreilusti – mutta joskus laki muuttuu tai joku tekee jotain, mikä vaikuttaa muihin Minecraftin käyttäjiin ja siksi meidän pitää ottaa sekin huomioon.
      • Jos esität meille Minecraftia tai jotain muuta peliämme koskevan ehdotuksen, teet sen ilmaiseksi. Se tarkoittaa, että voimme käyttää ehdotustasi miten vain haluamme eikä meidän tarvitse maksaa sinulle siitä hyvästä. Jos uskot, että sinulla olisi ehdotus, josta saattaisimme maksaa sinulle, sinun on kerrottava odottavasi saavasi maksun ennen kuin kerrot ehdotuksesi.
      • Näiden Ehtojen lisäksi meillä on ohjeita nimeltän "Brand and Asset Usage Guidelines", jotka voi lukea verkosta.
      • Jos rikot näitä sääntöjä me (tai Sony Computer Entertainment) saattaa estää sinua käyttämästä Minecraftia. Jos et halua tai voi suostua noudattamaan näitä sääntöjä, niin älä osta, lataa, käytä tai pelaa Minecraftia.
      Jos mietit jonkin teon laillisuutta, ja vastausta siihen ei löydy tältä sivulta, älä tee sitä vaan kysy meiltä. Periaatteessa: älä toimi naurettavasti, niin mekään emme.
      Me olemme:
      Mojang AB
      Maria Skolgata 83,
      SE-11853
      Stockholm
      Sverige
      Yritystunnus: 556819-2388
</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE">
		<value>
      Mikä tahansa pelinsisäisestä kaupasta ostettu sisältö ostetaan Sony Network Entertainment Europe Limited ("SNEE") -yhtiöltä ja se on Sony Entertainment Network -palvelun palveluehtojen ja käyttäjäsopimuksen alainen. Ne voi lukea PlayStation®Store -kaupasta. Tarkista käyttöoikeudet jokaisen ostotapahtuman yhteydessä, koska ne voivat vaihdella tuotekohtaisesti. Ellei muutoin mainita, kaiken pelinsisäisessä kaupassa myytävän sisällön ikärajoitus on sama kuin itse pelillä.</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEA">
		<value>
  Tuotteiden ostaminen ja käyttäminen on verkon palveluehtojen ja käyttösopimuksen alaista. Tämän verkkopalvelun on sinulle tuottanut alilisenssillä Sony Computer Entertainment America.</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE_BD">
		<value>Muista: Tämän ohjelmiston käyttäminen osoitteessa eu.playstation.com/legal ilmoitettujen ohjelmiston käyttöehtojen alaista.</value>
	</data>
</root>