<root>
  <data name="IDS_NOFREESPACE_TEXT">
    <value>El dispositivo de almacenamiento seleccionado no tiene suficiente espacio libre para crear un archivo de guardado.</value>
  </data>

  <data name="IDS_OVERWRITESAVE_TEXT">
    <value>El dispositivo de almacenamiento seleccionado ya contiene este archivo de guardado. ¿Te parece bien sobrescribirlo?</value>
  </data>

  <data name="IDS_STORAGEDEVICEPROBLEM_TITLE">
    <value>Problema con disp. almacenaje</value>
  </data>

  <data name="IDS_FAILED_TO_SAVE_TEXT">
    <value>El dispositivo de almacenamiento no está disponible o produce un error.</value>
  </data>

  <data name="IDS_FAILED_TO_LOADSAVE_TEXT">
    <value>El dispositivo de almacenamiento no está disponible o produce un error. Selecciona un nuevo dispositivo de almacenamiento.</value>
  </data>

  <data name="IDS_SELECTANEWDEVICE">
    <value>Sel. nuevo disp. almacenamiento.</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_TITLE">
    <value>No disp. de almacenaje selec.</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_TEXT">
    <value>Si no seleccionas un dispositivo de almacenamiento, se deshabilitará la función de guardado de juegos.</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_ACCEPT">
    <value>Selecciona disp. almacenamiento</value>
  </data>

  <data name="IDS_DEVICEGONE_TEXT">
    <value>Se ha extraído el dispositivo de almacenamiento. Selecciona uno nuevo.</value>
  </data>

  <data name="IDS_WARNING_ARCADE_TITLE">
    <value>Salir del juego</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_RETURNEDTOTITLESCREEN_TEXT">
    <value>Has vuelto a la pantalla de título porque tu perfil de Xbox ha cerrado la sesión.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_RETURNEDTOMENU_TEXT">
    <value>La partida ha finalizado porque un perfil de Xbox ha cerrado la sesión.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_TITLE">
    <value>Perfil de Xbox no en línea</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_TEXT">
    <value>Este juego ofrece características que requieren un perfil de Xbox habilitado para Xbox Live, pero en estos momentos estás desconectado.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_XBOXLIVE_NOTIFICATION">
    <value>Esta característica requiere un perfil de Xbox con sesión iniciada en Xbox Live.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_ACCEPT">
    <value>Conectarse a Xbox Live</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_ACHIEVEMENTPROBLEM_TITLE">
    <value>Problema con el premio de logro</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_ACHIEVEMENTPROBLEM_TEXT">
    <value> Se ha producido un problema al acceder a tu perfil de Xbox. No se puede conceder tu logro en este momento.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOPROFILE_TITLE">
    <value>Problema con perfil de Xbox</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOPROFILEOPTIONS_TEXT">
    <value>Se ha producido un error al guardar la configuración en el perfil de Xbox.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_GUESTPROFILE_TITLE">
    <value>Perfil de Xbox de invitado</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_GUESTPROFILE_TEXT">
    <value>El perfil de Xbox de invitado no puede acceder a esta característica. Usa un perfil de Xbox diferente.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_UNLOCKGAME_TEXT">
    <value>
      Esta es la versión de prueba de Minecraft. Si tuvieras el juego completo, ¡habrías conseguido un logro! 
      Desbloquea el juego completo para vivir toda la emoción de Minecraft y jugar con amigos de todo el mundo a través de Xbox Live.
      ¿Te gustaría desbloquear el juego completo?
    </value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_PROFILEPROBLEM_TEXT">
    <value>Volverás al menú principal porque se ha producido un error al leer tu perfil de Xbox.</value>
  </data>
</root>