<root>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_0">
		<value>Si vous jouez en mode Haute définition, votre partie peut accueillir jusqu'à quatre joueurs sur écran partagé, le tout sur une seule console !</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_1">
		<value>Connectez des manettes supplémentaires à votre console et appuyez sur START pour rejoindre une partie à tout moment.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_44">
		<value>Suivez 4J Studios et Kappische sur Twitter pour rester au courant des dernières actus du jeu !</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_45">
		<value>Depuis le menu Pause, publiez les captures d'écran de vos créations Minecraft sur Facebook et impressionnez vos amis !</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_48">
		<value>minecraftforum consacre toute une section à l'édition Xbox 360.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_4">
		<value>Il paraîtrait que 4J Studios a supprimé Herobrine du jeu sur console Xbox 360, mais rien n'est moins sûr.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_17">
		<value>Minecraft: Xbox 360 Edition a battu (presque) tous les records !</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MULTIPLAYER">
		<value>{*T3*}COMMENT JOUER : MULTIJOUEUR{*ETW*}{*B*}{*B*}
Par défaut, Minecraft sur console Xbox 360 est un jeu multijoueur. Si vous jouez en mode haute définition, vous pouvez raccorder des manettes supplémentaires et appuyer sur START à n'importe quel moment pour que d'autres joueurs rejoignent la partie.{*B*}{*B*}
Lorsque vous démarrez ou rejoignez une partie en ligne, elle apparaîtra à tous les joueurs de votre liste d'amis (à moins que vous n'ayez sélectionné l'option Sur invitation lors de la création de la partie) ; s'ils rejoignent la partie, elle apparaîtra également aux membres de leur propre liste d'amis (si vous avez sélectionné l'option Autoriser les amis d'amis).
En cours de partie, vous pouvez appuyer sur la touche BACK pour afficher la liste des joueurs qui figurent dans la partie, consulter leurs cartes du joueur, exclure des joueurs et en inviter d'autres à rejoindre la partie.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_SOCIALMEDIA">
		<value>{*T3*}COMMENT JOUER : PARTAGE DE CAPTURES D'ÉCRAN{*ETW*}{*B*}{*B*}
Pour saisir une capture d'écran de votre partie, affichez le menu Pause et appuyez sur{*CONTROLLER_VK_Y*} pour partager sur Facebook. Vous verrez apparaître une version miniature de votre capture d'écran ; vous pourrez alors modifier le texte associé à votre publication sur Facebook.{*B*}{*B*}
Un mode Caméra est tout spécialement conçu pour saisir ces captures d'écran. Appuyez sur{*CONTROLLER_ACTION_CAMERA*} jusqu'à ce que s'affiche la vue de devant du personnage. Ensuite, appuyez sur{*CONTROLLER_VK_Y*} pour partager.{*B*}{*B*}
Les gamertags ne seront pas affichés sur la capture d'écran.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_CREATIVE">
		<value>{*T3*}COMMENT JOUER : MODE CRÉATIF{*ETW*}{*B*}{*B*}
L'interface du mode Créatif permet de déplacer dans l'inventaire du joueur n'importe quel objet du jeu sans qu'il soit besoin de le miner ou de le fabriquer. {*B*}
Les objets figurant dans l'inventaire du joueur ne sont pas supprimés lorsqu'ils sont placés ou utilisés dans l'environnement du jeu, ce qui permet au joueur de tout miser sur la construction sans se soucier de collecter des ressources.{*B*}
Si vous créez, chargez ou sauvegardez un monde en mode Créatif, les mises à jour des succès et des classements seront désactivées pour ce monde, même s'il est chargé en mode Survie.{*B*}
Pour voler en mode Créatif, appuyez deux fois rapidement sur {*CONTROLLER_ACTION_JUMP*}. Pour ne plus voler, répétez l'opération. Pour voler plus vite, orientez rapidement{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} deux fois vers l'avant en cours de vol.{*B*}
En mode Vol, maintenez{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} pour monter et{*CONTROLLER_ACTION_SNEAK*} pour descendre, ou bien utilisez{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_UP*} pour monter, {*CONTROLLER_ACTION_DPAD_DOWN*} pour descendre, {*B*}
{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_LEFT*} pour virer à gauche et {*CONTROLLER_ACTION_DPAD_RIGHT*} pour virer à droite.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FLY">
		<value>Appuyez deux fois rapidement sur{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} pour voler. Pour ne plus voler, répétez l'opération. Pour voler plus vite, orientez rapidement{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} deux fois vers l'avant en cours de vol. 
En mode Vol, maintenez{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} pour monter et{*CONTROLLER_ACTION_SNEAK*} pour descendre, ou bien utilisez le BMD pour monter/descendre et virer à gauche et à droite.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SELECTDEVICE">
		<value>Sélectionner un périphérique</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CHANGEDEVICE">
		<value>Changer périph.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_VIEW_GAMERCARD">
		<value>Carte du joueur</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_VIEW_GAMERPROFILE">
		<value>Voir profil du joueur</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_INVITE_PARTY">
		<value>Inviter Groupe d'amis Xbox Live</value>
	</data>	


	<data name="IDS_CONFIRM_START_CREATIVE">
		<value>Si vous créez, chargez ou sauvegardez un monde en mode Créatif, les mises à jour des succès et des classements seront désactivées pour ce monde, même s'il est ensuite chargé en mode Survie. Voulez-vous vraiment continuer ?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_SAVEDINCREATIVE">
		<value>Ce monde a déjà été sauvegardé en mode Créatif : les mises à jour des succès et des classements seront désactivées. Voulez-vous vraiment continuer ?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_SAVEDINCREATIVE_CONTINUE">
		<value>Ce monde a déjà été sauvegardé en mode Créatif : les mises à jour des succès et du classement seront désactivées.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Si vous créez, chargez ou sauvegardez un monde avec des privilèges d'hôte, les mises à jour des succès et des classements seront désactivées pour ce monde, même s'il est ensuite chargé avec ces options désactivées. Voulez-vous vraiment continuer ?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_LIVE">
		<value>La connexion à Xbox Live a été interrompue. Retour au menu principal.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_LIVE_NO_EXIT">
		<value>La connexion à Xbox Live a été interrompue.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_AVATAR1">
		<value>Hourra, vous avez reçu une récompense pour avatar : un T-shirt Minecraft: Xbox 360 Edition !
Accédez à l'Interface pour en habiller votre avatar.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_AVATAR2">
		<value>Hourra, vous avez reçu une récompense pour avatar : une montre Minecraft: Xbox 360 Edition !
Accédez à l'Interface pour la mettre au poignet de votre avatar.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_AVATAR3">
		<value>Hourra, vous avez reçu une récompense pour avatar : une casquette de base-ball Creeper !
Accédez à l'Interface pour en coiffer votre avatar.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_THEME">
		<value>Hourra, vous avez reçu le thème Minecraft: Xbox 360 Edition !
Accédez à l'Interface pour sélectionner ce thème.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_ACHIEVEMENT_TEXT">
		<value>Vous jouez à la version d'évaluation de Minecraft: Xbox 360 Edition. Si vous possédiez le jeu complet, vous auriez déjà remporté un succès !
Voulez-vous déverrouiller le jeu complet ?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_AVATAR_TEXT">
		<value>Vous jouez à la version d'évaluation de Minecraft: Xbox 360 Edition. Si vous possédiez le jeu complet, vous auriez déjà remporté une récompense pour avatar !
Voulez-vous déverrouiller le jeu complet ?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_GAMERPIC_TEXT">
		<value>Vous jouez à la version d'évaluation de Minecraft: Xbox 360 Edition. Si vous possédiez le jeu complet, vous auriez déjà remporté une image de joueur !
Voulez-vous déverrouiller le jeu complet ?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_THEME_TEXT">
		<value>Vous jouez à la version d'évaluation de Minecraft: Xbox 360 Edition. Si vous possédiez le jeu complet, vous auriez déjà remporté un thème !
Voulez-vous déverrouiller le jeu complet ?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_ACCEPT_INVITE">
		<value>Vous jouez à la version d'évaluation de Minecraft: Xbox 360 Edition. Vous devez disposer du jeu complet pour accepter cette invitation. 
Voulez-vous déverrouiller le jeu complet ?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_GUEST_TEXT">
		<value>Les joueurs invités ne peuvent pas déverrouiller le jeu complet. Veuillez vous connecter à un profil de joueur Xbox Live.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_GAMERTAG">
		<value>Gamertag</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_POTIONS_480">
		<value>Alchimie</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RETURNEDTOTITLESCREEN_TEXT">
		<value>Votre profil de joueur a été déconnecté : retour à l'écran titre</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TRIALOVER_TEXT">
		<value>La durée impartie de la version d'évaluation de Minecraft: Xbox 360 Edition est écoulée ! Pour continuer à en profiter, voulez-vous déverrouiller le jeu complet ? </value>
	</data>	

	<data name="IDS_FATAL_ERROR_TEXT">
		<value>Le chargement de Minecraft: Xbox 360 Edition a échoué : impossible de continuer.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_JOIN_TEXT">
		<value>Impossible de rejoindre la partie : l'un des joueurs au moins n'est pas autorisé à jouer en multijoueur sur Xbox Live.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_HOST_TEXT">
		<value>Impossible de créer une partie en ligne : l'un des joueurs au moins n'est pas autorisé à jouer en multijoueur sur Xbox Live. Décochez la case Jeu en ligne pour commencer une partie hors ligne.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_SINGLE_LOCAL">
		<value>Vous n'êtes pas autorisé à rejoindre cette session de jeu : vos privilèges d'accès au contenu sont trop restrictifs. Si vous souhaitez rejoindre cette session, modifiez ces paramètres dans la section Confidentialité et connexion Xbox 360 de l'Interface Xbox.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_ALL_LOCAL">
		<value>Vous n'êtes pas autorisé à rejoindre cette session de jeu : les privilèges d'accès au contenu d'un de vos joueurs locaux sont trop restrictifs.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_REMOTE">
		<value>Vous n'êtes pas autorisé à rejoindre cette session de jeu : les privilèges d'accès au contenu d'un des joueurs de la session sont réglés sur Amis uniquement et vous ne figurez pas sur sa liste d'amis.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_CREATE">
		<value>Vous n'êtes pas autorisé à créer cette session de jeu : les privilèges d'accès au contenu d'un des joueurs locaux sont trop restrictifs. Décochez la case Jeu en ligne pour commencer une partie hors ligne. Vous pouvez aussi modifier ces paramètres dans la section Confidentialité et connexion Xbox 360 de l'Interface Xbox.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SAVE_ICON_MESSAGE">
		<value>Le jeu comporte une fonction de sauvegarde automatique du niveau. Quand l'icône ci-dessus apparaît, le jeu sauvegarde vos données.
Ne pas éteindre la console Xbox 360 quand cette icône apparaît.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Cette option permet à l'hôte d'activer sa capacité à voler et à se rendre un invisible, et de désactiver la fatigue. Elle désactive la mise à jour des succès et classements.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_DISPLAY_SPLITSCREENGAMERTAGS">
		<value>Gamertags écran partagé</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ACHIEVEMENTS">
		<value>Succès</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_GAMERTAGS">
		<value>Gamertags :</value>
	</data>	

	<data name="IDS_IN_GAME_GAMERTAGS">
		<value>Gamertags en jeu</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SOCIAL_DEFAULT_DESCRIPTION">
		<value>Regardez où j'en suis dans Minecraft: Xbox 360 Edition !</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TITLE_UPDATE_NAME">
		<value>Mise à jour 14</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLATFORM_NAME">
		<value>Xbox 360</value>
	</data>	

	<data name="IDS_BACK_BUTTON">
		<value>BACK</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOST_OPTION_DISABLES_ACHIEVEMENTS">
		<value>Cette option désactive les mises à jour des succès et des classements pour le monde en cours ; ces mises à jour resteront désactivées si vous chargez ce monde après l'avoir sauvegardé avec cette option activée.</value>
	</data>	
</root>