<root>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_NEWDLC">
		<value>Появился новый загружаемый контент! Зайдите в магазин Minecraft и узнайте, что мы вам приготовили. Попасть туда можно, нажав кнопку магазина в главном меню.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_SKINPACKS">
		<value>Внешний вид персонажей можно менять, и помогут вам в этом наборы скинов, которые продаются в магазине Minecraft. Нажмите кнопку магазина в главном меню.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_2">
		<value>Если хотите сделать изображение ярче или темнее, измените цветовую гамму.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_3">
		<value>Если выбрать уровень сложности «Мирный», здоровье персонажа будет восстанавливаться автоматически, а монстры не будут выходить на охоту ночью.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_4">
		<value>Чтобы приручить волка, скормите ему кость. После этого вы сможете отдавать ему команды, например заставить его сидеть или идти за вами.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_5">
		<value>Если вам нужно выложить предмет, откройте инвентарь, а затем выведите курсор за границу меню и нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_6">
		<value>Если лечь спать, время будет идти быстрее, и рассвет наступит почти сразу. Если вы играете по сети, все игроки должны лечь спать в одно время.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_7">
		<value>Свинина позволяет восстановить здоровье, но сначала вам придется вырастить свинью, а затем приготовить мясо.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_8">
		<value>Выращивайте коров и делайте из их кожи доспехи.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_9">
		<value>Если у вас есть пустое ведро, можете набрать в него коровьего молока, воды или лавы!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_10">
		<value>Мотыга нужна, чтобы разрыхлить почву перед посадкой растений.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_11">
		<value>Днем пауки ведут себя мирно и нападут на вас, только если вы очень сильно их разозлите.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_12">
		<value>Копать ямы в земле и песке лопатой — намного быстрее, чем руками!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_13">
		<value>Приготовленная свинина восстанавливает больше здоровья, чем сырая.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_14">
		<value>Делайте факелы: так вы сможете освещать территорию ночью. Монстры избегают хорошо освещенных мест.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_15">
		<value>Рудничная вагонетка позволит добраться в нужное место быстрее!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_16">
		<value>Засадите участок саженцами, и очень скоро там будет шуметь густая роща.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_17">
		<value>Свинолюди не будут вас трогать, если вы не начнете первым.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_18">
		<value>Вы можете лечь спать, чтобы не ждать рассвета. Обратите внимание, что вы проснетесь в другом месте.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_19">
		<value>Отбивайте огненные шары прямо в гастов!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_20">
		<value>Если вы хотите попасть в другое измерение (Нижний мир), стройте портал.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_21">
		<value>Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, чтобы выложить предмет, который держите.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_22">
		<value>Используйте инструменты по назначению!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_23">
		<value>Если вы не можете найти уголь для факелов, можно сжечь несколько деревьев в печи, и у вас получится древесный уголь.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_24">
		<value>Копать вертикально вверх или вниз — плохая идея.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_25">
		<value>Костная мука (делается из костей) — это отличное удобрение: всё будет расти как на дрожжах!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_26">
		<value>Стоит криперам очутиться рядом с вами, и они тут же взорвутся.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_27">
		<value>Если вода попадет в источник лавы, образуется обсидиан.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_28">
		<value>Если убрать исходный блок, лава ИСЧЕЗНЕТ через несколько минут.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_29">
		<value>Огненные шары гастов не способны пробить булыжник, поэтому такие блоки хорошо подходят для защиты порталов.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_30">
		<value>Некоторые источника света способны растапливать снег и лед. В эту категорию попадают факелы, светящиеся камни и светильники Джека.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_31">
		<value>Помните, что постройки из шерсти очень ненадежны. Если в них попадет молния, они вспыхнут как порох.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_32">
		<value>Одного ведра лавы хватит, чтобы выплавить 100 блоков.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_33">
		<value>Музыкальный блок может издавать разные звуки. Все зависит от того, какой материал находится под ним.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_34">
		<value>Чтобы не погибнуть днем, зомби и скелетам нужно забраться в воду.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_35">
		<value>Если напасть на волка, когда рядом его собратья, они сразу же бросятся на вас. Это также относится к зомби-свинолюдям.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_36">
		<value>Волкам закрыт вход в Нижний мир.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_37">
		<value>Волки не нападают на криперов.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_38">
		<value>Куры несутся каждые 5—10 минут.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_39">
		<value>Обсидиан можно добыть только алмазной киркой.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_40">
		<value>Самый простой способ добыть порох — это убить крипера.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_41">
		<value>Если поставить два сундука рядом, получится один большой сундук.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_42">
		<value>Чтобы узнать, сколько здоровья осталось у прирученного волка, посмотрите на его хвост. Кормите волка мясом, и он всегда будет здоров.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_43">
		<value>Если приготовить кактус в печке, получится зеленый краситель.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_46">
		<value>Чтобы узнать свежие новости об игре, зайдите в раздел «Что нового» в меню «Обучение».</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_47">
		<value>Теперь игроки смогут собрать один большой забор из нескольких маленьких!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_49">
		<value>Некоторых животных можно приманить пшеницей. Возьмите ее в руку, и они пойдут за вами.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_50">
		<value>Животные, которые не могут пройти расстояние, равное 20 блокам, хотя бы в одном направлении, никогда не исчезнут сами по себе.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_1">
		<value>Автор композиции — C418.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_2">
		<value>У Нотча больше миллиона читателей в Twitter!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_3">
		<value>Не все шведы — блондины. Например, Йенс из компании Mojang — вообще рыжий.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_5">
		<value>Когда-нибудь игру все-таки обновят.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_6">
		<value>Кто такой Нотч?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_7">
		<value>У компании Mojang больше наград, чем сотрудников!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_8">
		<value>В Minecraft играют даже знаменитости!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_9">
		<value>Пользователю deadmau5 нравится Minecraft!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_10">
		<value>Не обращайте внимания на программные ошибки.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_11">
		<value>Криперы появились на свет благодаря ошибке в программном коде.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_12">
		<value>Это курица или утка?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_13">
		<value>Вы были на слете Minecon?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_14">
		<value>Никто в Mojang не видел лица парня по кличке Junkboy.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_15">
		<value>Есть такой портал Minecraft Wiki. Не знали?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_16">
		<value>Новый офис Mojang — это нечто!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_18">
		<value>Слет Minecon состоялся в Орландо (штат Флорида, США).</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_19">
		<value>Вечеринка .party() прошла на ура!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_20">
		<value>Никогда не верьте слухам!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_BASICS">
		<value>{*T3*}ОБУЧЕНИЕ : АЗЫ{*ETW*}{*B*}{*B*}
Minecraft — это игра с упором на строительство. Строить можно все что угодно, главное чтобы у вас были блоки. Ночью на охоту выходят монстры, так что позаботьтесь об убежище.{*B*}{*B*}
Используйте {*CONTROLLER_ACTION_LOOK*}, чтобы осмотреться.{*B*}{*B*}
Используйте {*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} для передвижения.{*B*}{*B*}
Нажимайте {*CONTROLLER_ACTION_JUMP*}, чтобы прыгать.{*B*}{*B*}
Быстро наклоните {*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} два раза вперед, чтобы побежать. Если удерживать {*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} в таком положении, персонаж будет бежать и дальше, пока не выдохнется или не проголодается (меньше определенного количества делений ({*ICON_SHANK_03*}) на индикаторе сытости).{*B*}{*B*}
Копать и рубить можно как голыми руками, так и подручными средствами. Для этого просто нажмите и удерживайте {*CONTROLLER_ACTION_ACTION*}. Некоторые блоки можно добыть только с помощью специальных инструментов, которые вам придется изготовить своими руками.{*B*}{*B*}
Если у вас в руке есть предмет и вам нужно его использовать, нажмите {*CONTROLLER_ACTION_USE*}. Чтобы выложить его, нажмите {*CONTROLLER_ACTION_DROP*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_HUD">
		<value>{*T3*}ОБУЧЕНИЕ : ИНДИКАТОРЫ{*ETW*}{*B*}{*B*}
Индикаторы позволяют вам получать информацию о своем состоянии. Например, вы можете узнать, сколько у вас осталось здоровья или кислорода (когда вы под водой), насколько вы голодны (чтобы не умереть от истощения, нужно питаться), а также насколько прочны ваши доспехи (если они у вас есть). Если вы потеряете немного здоровья, но на индикаторе сытости будет 9 или больше делений ({*ICON_SHANK_01*}), здоровье восстановится автоматически. Чем больше вы съедите, тем быстрее наступит полное насыщение.{*B*}
Есть здесь и индикатор опыта, который показывает ваш текущий уровень (выражен числовым значением), а также количество очков опыта, которые нужно набрать, чтобы перейти на следующий. 
Зарабатывать очки опыта можно по-разному: убивайте мобов и собирайте сферы опыта, добывайте определенные ресурсы, разводите животных, рыбачьте или плавьте руду в печке.{*B*}{*B*}
Этот индикатор также показывает, какие предметы из вашего инвентаря можно использовать. Взять другой предмет можно с помощью {*CONTROLLER_ACTION_LEFT_SCROLL*} и {*CONTROLLER_ACTION_RIGHT_SCROLL*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_INVENTORY">
		<value>{*T3*}ОБУЧЕНИЕ : ИНВЕНТАРЬ{*ETW*}{*B*}{*B*}
Доступ к инвентарю можно получить с помощью {*CONTROLLER_ACTION_INVENTORY*}.{*B*}{*B*}
На экране вы увидите предметы, которые можно использовать как подручные средства, а также другие предметы, которые вы взяли с собой. В инвентаре также хранятся ваши доспехи.{*B*}{*B*}
Перемещать курсор можно с помощью {*CONTROLLER_MENU_NAVIGATE*}. Наведите курсор на предмет, который вы хотите взять, и нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}. Если в ячейке больше одного предмета, вы возьмете все предметы сразу. Чтобы взять только половину из них, нажмите {*CONTROLLER_VK_X*}.{*B*}{*B*}
Вы можете переместить выбранный предмет в любое место в инвентаре. Положить предмет в ячейку можно с помощью {*CONTROLLER_VK_A*}. Если вам нужно положить туда несколько предметов сразу, нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}. Если только один — нажмите {*CONTROLLER_VK_X*}.{*B*}{*B*}
Если навести курсор на доспехи, на экране появится подсказка, из которой вы узнаете, как можно быстро положить их в нужную ячейку.{*B*}{*B*}
Вы можете покрасить кожаные доспехи в любой цвет. Для этого откройте инвентарь, а затем выберите нужный краситель и нажмите {*CONTROLLER_VK_X*}, когда курсор будет находиться над предметом, который нужно покрасить.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_CHEST">
		<value>{*T3*}ОБУЧЕНИЕ : СУНДУК{*ETW*}{*B*}{*B*}
Изготовив сундук, вы можете поставить его в любом месте и складывать туда предметы, которые вам нужно убрать из инвентаря. Вместе с сундуком также используется {*CONTROLLER_ACTION_USE*}.{*B*}{*B*}
Переложить предметы из инвентаря в сундук можно с помощью курсора.{*B*}{*B*}
Они будут храниться там, и вы сможете переложить их обратно в инвентарь в любое время.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_LARGECHEST">
		<value>{*T3*}ОБУЧЕНИЕ : БОЛЬШОЙ СУНДУК{*ETW*}{*B*}{*B*}
Если поставить два сундука рядом, получится один большой сундук. В нем можно хранить больше предметов.{*B*}{*B*}
Это его единственное отличие от обычного сундука.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_CRAFTING">
		<value>{*T3*}ОБУЧЕНИЕ : РЕМЕСЛЕННИЧЕСТВО{*ETW*}{*B*}{*B*}
Из предметов, которые хранятся у вас в инвентаре, можно мастерить другие предметы. Чтобы попасть в мастерскую, откройте соответствующее меню, нажав {*CONTROLLER_ACTION_CRAFTING*}.{*B*}{*B*}
В верхней части меню есть разделы, где приводятся сведения о предметах, которые можно изготовить. Для перехода между разделами используйте {*CONTROLLER_VK_LB*} и {*CONTROLLER_VK_RB*}. Выбрать нужный предмет можно с помощью {*CONTROLLER_MENU_NAVIGATE*}.{*B*}{*B*}
На экране появятся те предметы, которые нужны для изготовления выбранного. Чтобы изготовить предмет, нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}. Когда работа будет окончена, переложите готовый предмет в инвентарь.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_CRAFT_TABLE">
		<value>{*T3*}ОБУЧЕНИЕ : ВЕРСТАК{*ETW*}{*B*}{*B*}
На верстаке можно мастерить большие предметы.{*B*}{*B*}
Поставьте верстак в любое место и нажмите {*CONTROLLER_ACTION_USE*}, чтобы приступить к работе.{*B*}{*B*}
Делать здесь нужно все то же, что обычно. Разница лишь в том, что на верстак помещаются предметы большего размера, и там можно изготовить больше предметов.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_FURNACE">
		<value>{*T3*} ОБУЧЕНИЕ : ПЕЧКА{*ETW*}{*B*}{*B*}
В печке вы сможете обжигать и плавить предметы, таким образом видоизменяя их. Например, из железа можно выплавить железные слитки.{*B*}{*B*}
Поставьте печку в любое место и нажмите {*CONTROLLER_ACTION_USE*}, чтобы приступить к работе.{*B*}{*B*}
Не забудьте растопить печку. Для этого заложите топливо в подпечье и положите в горнило материал, с которым вы будете работать.{*B*}{*B*}
Когда работа будет окончена, переложите готовый предмет в инвентарь.{*B*}{*B*}
Если навести курсор на материал или топливо для печки, на экране появится подсказка, из которой вы узнаете, как можно быстро положить их в печку.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_DISPENSER">
		<value>{*T3*}ОБУЧЕНИЕ : РАЗДАТЧИК{*ETW*}{*B*}{*B*}
Раздатчик используется для выброса предметов. Он приводится в действие выключателем, например рычагом, который крепится сбоку.{*B*}{*B*}
Чтобы приступить к работе, нажмите {*CONTROLLER_ACTION_USE*}. Когда работа будет окончена, переложите готовые предметы из инвентаря в раздатчик.{*B*}{*B*}
Когда вы включаете выключатель, раздатчик выбрасывает один предмет.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_BREWING">
		<value>{*T3*}ОБУЧЕНИЕ : ЗЕЛЬЕВАРЕНИЕ{*ETW*}{*B*}{*B*}
Для начала вам понадобится варочная стойка, которую можно смастерить на верстаке. Затем нужно набрать в колбу воды из котла или питьевого источника.{*B*}
В стойке есть три ячейки для колб, поэтому вы можете варить три зелья одновременно. Один ингредиент можно разделить на три колбы, поэтому лучше варить три зелья сразу: так вы сэкономите ингредиенты.{*B*}
Если поместить ингредиент в верхнюю ячейку стойки, вы сможете сварить простое зелье. Само по себе оно не обладает никакими свойствами, но если добавить в него еще один ингредиент, у вас получится зелье с определенным эффектом.{*B*}
Затем в это зелье можно добавить третий ингредиент. Например, красная пыль увеличивает время действия зелья, светопыль делает его мощнее, а приготовленный паучий глаз превращает его в самый настоящий яд.{*B*}
В любое зелье можно добавить порох, и оно превратится во взрывчатое вещество (взрывающееся зелье). Его можно бросать, при этом в месте взрыва проявляется эффект зелья.{*B*}

Вот список основных ингредиентов:{*B*}{*B*}
* {*T2*}Адский нарост{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Паучий глаз{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Сахар{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Слеза гаста{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Огненный порошок{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Лавовый крем{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Сверкающий ломтик арбуза{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Красная пыль{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Пыль светящегося камня{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Приготовленный паучий глаз{*ETW*}{*B*}{*B*}

Не бойтесь экспериментировать: только так можно узнать, какие ингредиенты сочетаются, а какие нет.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_ENCHANTMENT">
		<value>{*T3*}HOW TO PLAY : ENCHANTING{*ETW*}{*B*}{*B*}
The Experience Points collected when a mob dies, or when certain blocks are mined or smelted in a furnace, can be used to enchant some tools, weapons, armor and books.{*B*}
When a Sword, Bow, Axe, Pickaxe, Shovel, Armor or Book is placed in the slot below the book in the Enchantment Table, the three buttons to the right of the slot will display some enchantments and their Experience Levels costs.{*B*} 
If you do not have enough Experience Levels to use some of these, the cost will appear in red, otherwise it will be shown in green.{*B*}{*B*}
The actual enchantment applied is randomly selected based on the cost displayed.{*B*}{*B*}
If the Enchantment Table is surrounded by Bookshelves (up to a maximum of 15 Bookshelves), with a one block gap between the Bookcase and the Enchantment Table, the potency of the enchantments will be increased, and arcane glyphs will be seen coming from the book on the Enchantment Table.{*B*}{*B*}
All the ingredients for an Enchantment Table can be found within the villages in a world, or by mining and cultivation of the world.{*B*}{*B*}
Enchanted Books are used at the Anvil to apply enchantments to items. This gives you more control over which enchantments you would like on your items.{*B*}
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_FARMANIMALS">
		<value>{*T3*}ОБУЧЕНИЕ: ФЕРМА{*ETW*}{*B*}{*B*}
Если вы хотите содержать своих животных в одном месте, обустройте огражденную территорию размером минимум 20x20 блоков и загоните туда животных. Это гарантия того, что они никуда не разбегутся, пока вас не будет.
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_BREEDANIMALS">
		<value>{*T3*}ОБУЧЕНИЕ: РАЗВЕДЕНИЕ ЖИВОТНЫХ{*ETW*}{*B*}{*B*}
Животные в Minecraft могут давать потомство.{*B*}
Но чтобы они могли размножаться, вам нужно правильно кормить своих питомцев.{*B*}
Коровам, грибным коровам и овцам нужно давать пшеницу, свиньям ? морковь, курам ? пшеницу или адский нарост, а волкам ? мясо. Если вы все сделаете правильно, они начнут искать себе пару.{*B*}
Когда два животных одного вида готовы к спариванию, им нужно встретиться и поцеловаться, после чего у них появится детеныш. Он будет держаться своих родителей, пока не подрастет.{*B*}
Животные могут спариваться раз в пять минут.{*B*}
Существует ограничение на количество животных, поэтому если у вас будет много питомцев, некоторые из них не смогут давать потомство.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_NETHERPORTAL">
		<value>{*T3*}ОБУЧЕНИЕ: ПОРТАЛ НИЖНЕГО МИРА{*ETW*}{*B*}{*B*}
Этот портал поможет игроку перенестись из Верхнего мира в Нижний и наоборот. Если хотите быстро перемещаться в Верхнем мире, путешествуйте по Нижнему: один блок в Нижнем мире считается за три блока в Верхнем. Например, когда вы построите портал
в Нижнем мире и выйдите через него в Верхний, вы окажетесь в три раза дальше от того места, где вы вошли в портал.{*B*}{*B*}
Для строительства портала требуется минимум 10 блоков обсидиана, причем он должен иметь такие размеры: 5 блоков в высоту, 4 блока в ширину и 1 блок в глубину. Когда он будет готов, подожгите вход в портал, чтобы привести его в действие. Для этой цели подойдет огниво или огненный шар.{*B*}{*B*}
Пример строительства портала показан справа.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_BANLIST">
		<value>{*T3*}ОБУЧЕНИЕ: БЛОКИРОВКА УРОВНЕЙ{*ETW*}{*B*}{*B*}
Если информационное наполнение игрового уровня оскорбляет ваши чувства, вы можете занести уровень в черный список. 
Для этого откройте меню паузы и нажмите {*CONTROLLER_VK_RB*}, чтобы добавить уровень в черный список. 
Если после этого вы попытаетесь зайти на этот уровень, вам придет сообщение о том, что он внесен в ваш черный список. После этого вам предложат либо убрать уровень оттуда ( если вы все-таки хотите играть там), либо оставить блокировку.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_HOSTOPTIONS">
		<value>{ {*T3*}ОБУЧЕНИЕ: ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ВОЗМОЖНОСТИ ПРИ ИГРЕ ПО СЕТИ{*ETW*}{*B*}{*B*}

{*T1*}Параметры игры{*ETW*}{*B*}
Меню "Дополнительные параметры" позволит вам подогнать игровой процесс под себя. Войти в меню можно, когда вы будете создавать или загружать игровой мир.{*B*}{*B*}

	{*T2*}Игрок против игрока {*ETW*}{*B*}
	Игроки смогут драться друг с другом, но выбрать этот параметр можно только в режиме выживания.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Доверять игрокам{*ETW*}{*B*}
	Если параметр не выбран, игроки смогут войти в игру, но свобода их действий будет весьма ограниченна. Например, они не смогут добывать ресурсы, использовать предметы, ставить блоки, пользоваться дверями, выключателями, контейнерами, а также атаковать других игроков и животных. Снять эти ограничения можно в игровом меню.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Распространение огня{*ETW*}{*B*}
	Во время игры огонь будет перебрасываться на соседние блоки, если те сделаны из горючего материала. Выбрать параметр можно также во время игры.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Детонация динамита{*ETW*}{*B*}
	Динамит будет детонировать и, соответственно, - взрываться. Выбрать параметр можно также во время игры.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Приоритет главного компьютера{*ETW*}{*B*}
	Если вы создаете игру, вы сможете наделить себя способностью летать, преодолевать усталость, а также становиться невидимым. Выбрать параметр можно также во время игры. {*DISABLES_ACHIEVEMENTS*}{*B*}{*B*}

{*T1*}Создание игрового мира: дополнительные параметры{*ETW*}{*B*}
Когда вы создаете игровой мир, вам будет доступен ряд дополнительных параметров.{*B*}{*B*}

	{*T2*}Генерация строений{*ETW*}{*B*}
	Выберите этот параметр, если хотите, чтобы в игровом мире постоянно генерировались строения, например деревни и крепости.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Суперплоскость{*ETW*}{*B*}
	Выберите этот параметр, если хотите создать абсолютно плоский мир в Верхнем и Нижнем мире.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Бонусный сундук{*ETW*}{*B*}
	Выберите этот параметр, если хотите, чтобы в том месте, где вы начнете игру, стоял сундук с полезными предметами.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Перезагрузка Нижнего мира{*ETW*}{*B*}
	Выберите этот параметр, если хотите заново сгенерировать Нижний мир. Эта возможность пригодится, если вы хотите загрузить старый файл сохранения, но беспокоитесь, что в игре не будет Адских руин.{*B*}{*B*}

	{*T1*}Игровое меню{*ETW*}{*B*}
	В игровом меню можно изменять некоторые параметры прямо во время игры. Чтобы открыть его, нажмите {*CONTROLLER_VK_BACK*}.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Полномочия главного компьютера{*ETW*}{*B*}
	Доступ к этому меню открыт только пользователям, которые создают игру, и игрокам с правами модератора. Здесь можно выбрать такие параметры, как "Распространение огня" и "Детонация динамита".{*B*}{*B*}

{*T1*}Возможности остальных игроков{*ETW*}{*B*}
Если вы хотите разрешить игроку выполнять больше действий, выберите его и нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}. На экране появится меню, где вы сможете выбрать нужный параметр. Список параметров приведен ниже.{*B*}{*B*}

	{*T2*}Возможность строить и добывать ресурсы{*ETW*}{*B*}
	Параметр можно выбрать, только если не активен параметр "Доверять игрокам". Если хотите, чтобы игрок взаимодействовал с объектами игрового мира, как и обычно, установите параметр "Строительство и добыча ресурсов". Если хотите запретить игроку устанавливать и разрушать блоки, а также максимально ограничить ему доступ к предметам и блокам, не используйте этот параметр.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Возможность использовать двери и выключатели{*ETW*}{*B*}
	Параметр можно выбрать, только если не активен параметр "Доверять игрокам". Если хотите запретить игроку открывать и закрывать двери, а также пользоваться выключателями, не используйте этот параметр.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Возможность открывать контейнеры{*ETW*}{*B*}
	Параметр можно выбрать, только если не активен параметр "Доверять игрокам". Если хотите запретить игроку открывать контейнеры, например сундуки, не используйте этот параметр.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Возможность нападать на других игроков{*ETW*}{*B*}
	Параметр можно выбрать, только если не активен параметр "Доверять игрокам". Если хотите запретить игроку атаковать других игроков, не используйте этот параметр.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Возможность нападать на животных{*ETW*}{*B*}
	Параметр можно выбрать, только если не активен параметр "Доверять игрокам". Если не хотите, чтобы игрок мог атаковать животных, не используйте этот параметр.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Модератор{*ETW*}{*B*}
	Модератор может предоставить другим игрокам (кроме тех, кто создает игру) дополнительные возможности, при этом параметр "Доверять игрокам" должен быть неактивен. В частности, модератор может выгонять игроков из игры, а также изменять параметры "Распространение огня" и "Детонация динамита".{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Выгнать из игры{*ETW*}{*B*}
	Если выгнать из игры игрока, который не играет на одной консоли вместе с пользователем, создавшим игру {*PLATFORM_NAME*}, этот игрок, а также все пользователи, которые играли вместе с ними на одной {*PLATFORM_NAME*} консоли, не смогут больше войти в игру, пока ее не перезапустят.{*B*}{*B*}

{*T1*}Главный компьютер и другие игроки: комбинированные параметры{*ETW*}{*B*}
Пользователь, который создает игру, может предоставлять дополнительные возможности не только себе, но и другим игрокам. В первом случае должен быть активен параметр "Приоритет главного компьютера", а вот чтобы разрешить выполнять больше действий игроку, выберите нужного пользователя и нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}. На экране появится меню, где вы сможете задать нужный параметр. Список параметров приведен ниже.{*B*}{*B*}

	{*T2*}Способность летать{*ETW*}{*B*}
	Если хотите разрешить игроку летать, выберите этот параметр. Использовать его имеет смысл только в режиме выживания, так как в творческом режиме летать могут все игроки.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Способность преодолевать усталость{*ETW*}{*B*}
	Физическая активность (ходьба/бег/прыжки и т. д.) не вызывает у игрока чувство голода, но выбрать этот параметр можно только в режиме выживания. Если игрок ранен, полоска индикатора сытости будет медленно уменьшаться, пока игрок не выздоровеет.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Невидимость{*ETW*}{*B*}
	Игрок становится неуязвимым, а также невидимым для остальных игроков.{*B*}{*B*}
    
	{*T2*}Телепорт{*ETW*}{*B*}
	Позволяет вам перемещаться в любое место в игровом мире или перемещать туда других игроков.
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_NEXT">
		<value>Следующая страница</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_PREV">
		<value>Предыдущая страница</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_BASICS">
		<value>Азы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_HUD">
		<value>Индикаторы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_INVENTORY">
		<value>Инвентарь</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_CHESTS">
		<value>Сундуки</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_CRAFTING">
		<value>Ремесленничество</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_FURNACE">
		<value>Печка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_DISPENSER">
		<value>Раздатчик</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_FARMANIMALS">
		<value>Ферма</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_BREEDANIMALS">
		<value>Разведение животных</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_BREWING">
		<value>Зельеварение</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_ENCHANTMENT">
		<value>Наложение чар</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_NETHERPORTAL">
		<value>Нижний мир</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_MULTIPLAYER">
		<value>Игра по сети</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_SOCIALMEDIA">
		<value>Публикация снимков экрана</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_BANLIST">
		<value>Блокировка уровней</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_CREATIVE">
		<value>Творческий режим</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_HOSTOPTIONS">
		<value>Дополнительные возможности при игре по сети</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_TRADING">
		<value>Торговля</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_ANVIL">
		<value>Наковальня</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_THEEND">
		<value>Край</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_THEEND">
		<value>{*T3*}ОБУЧЕНИЕ : КРАЙ{*ETW*}{*B*}{*B*}
Край — это паралелльный мир, попасть в который можно через портал. Портал Края находится в крепости, которая хоть и является частью Верхнего мира, но скрыта глубоко под землей.{*B*}
Чтобы открыть портал, вставьте око Края в любую из рамок, где нет ока.{*B*}
Затем шагните внутрь, и вы сразу перенесетесь в Край.{*B*}{*B*}
Будьте готовы принять бой: на вас может напасть кровожадный дракон, одолеть которого будет совсем не просто, или странники, которые населяют эту местность в большом количестве.{*B*}{*B*}
Дракон черпает жизненную силу в обсидиане, а точнее в его острых выступах, которые он использует, чтобы лечить себя во время боя, 
поэтому в первую очередь нужно уничтожить именно их.{*B*}
Первый ряд выступов можно сбить из лука, а вот последний надежно защищен железной клеткой. Чтобы добраться туда, вам придется построить лестницу из блоков.{*B*}{*B*}
Дракон будет всячески препятствовать этому: он будет пытаться сбросить вас на землю и плеваться в вас кислотой.{*B*}
Стоит вам только добраться до пьедестала, как дракон тут же бросится на вас. В этот момент он наиболее уязвим, и у вас есть шанс нанести ему серьезные травмы.{*B*} 
Цельтесь ему в глаза, это его самое слабое место, но держитесь подальше от его кислотного выдоха. Одолеть дракона будет намного проще, если рядом будут друзья. Попросите их отправиться в Край вместе с вами. {*B*}{*B*}
Когда вы перенесетесь туда, местоположение портала Края будет нанесено на карты ваших друзей, 
так что они смогут быстро найти вас.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_SPRINT">
		<value>Бег</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_WHATSNEW">
		<value>Что нового</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_WHATSNEW">
		<value>
{*T3*}Изменения и дополнения{*ETW*}{*B*}{*B*}
- Добавлены новые предметы: изумруд, изумрудная руда, изумрудный блок, сундук Края, натяжной датчик, зачарованное золотое яблоко, наковальня, цветочный горшок, стена из булыжника, замшелая стена из булыжника, картина с изображенным на ней иссушителем, картофель, печеный картофель, ядовитый картофель, морковь, золотая морковь, морковь на палочке, 
тыквенный пирог, зелье ночного видения, зелье невидимости, кварц Нижнего мира, кварцевый блок, кварцевая плита, резной кварцевый блок, кварцевый пилон, зачарованная книга, ковер.{*B*}
Добавлены рецепты изготовления гладкого и декоративного песчаника.{*B*}
- Добавлены новые мобы — деревенские зомби.{*B*}
- Добавлена возможность генерации строений на новых территориях: храмы и деревни теперь генерируются в пустыне, при этом храмы могут генерироваться еще и в джунглях.{*B*}
- Теперь игроки смогут торговать с деревенскими жителями.{*B*}
- У наковальни появилось меню.{*B*}
- Теперь можно красить кожаные доспехи.{*B*}
- Добавлена возможность красить волчьи ошейники.{*B*}
- Если оседлать свинью, можно направить ее в нужное место, помахивая морковью на палочке у нее перед носом.{*B*}
- В бонусном сундуке появились новые предметы.{*B*}
- Теперь при установке половинчатых блоков они будут лежать в другом положении. Также изменено положение, в котором будут лежать другие блоки на половинчатых блоках.{*B*}
- Теперь при установке плит и ступеней вверх ногами они будут находиться в другом положении.{*B*}
- Деревенские жители теперь могут осваивать новые профессии.{*B*}
- Деревенским жителям, появляющимся из яйца призывания, профессия теперь подбирается случайным образом.{*B*}
- Добавлена возможность класть бревна.{*B*}
- Печку теперь можно топить деревянными инструментами.{*B*}
- Тонкое стекло и стекло изо льда теперь можно изготовить с помощью инструментов, на которых наложено заклинание «Шелковое касание».{*B*}
Деревянные кнопки и нажимные пластины можно приводить в действие, стреляя в них из лука.{*B*}
Теперь мобы Нижнего мира при генерации карты сразу появляются в Верхнем мире прямо из портала.{*B*}
- Криперы и пауки теперь будут преследовать игрока, который атаковал их последним.{*B*}
- В творческом режиме мобы через некоторое время снова становятся нейтральными.{*B*}
- Когда игрок тонет, заклинание «Отбрасывание» больше не срабатывает.{*B*}
- Если зомби выбивают двери, следы повреждений не исчезают.{*B*}
- Лед в Нижнем мире теперь тает.{*B*}
- Котел можно наполнить водой, выставив его на улицу во время дождя.{*B*}
- Поршни теперь срабатывают в два раза медленнее.{*B*}
Если свинья умирает, седло (если он было) падает на землю.{*B*}
- Изменен цвет неба в Крае.{*B*}
- Теперь игроки могут крепить нить (это касается растяжек).{*B*}
- Дождевая вода теперь стекает каплями с листьев.{*B*}
- Рычаги теперь можно устанавливать снизу блоков.{*B*}
- Разрушительная сила динамита теперь зависит от уровня сложности.{*B*}
- Внесены изменения в рецепт изготовления книги.{*B*}
- Теперь лодки ломают кувшинки, а не наоборот.{*B*}
- Из одной свиньи теперь можно получить больше свинины.{*B*}
- В суперплоскости слизни теперь будут плодиться медленнее.{*B*}
- Сила удара крипера теперь зависит от уровня сложности, причем игрока отбрасывает дальше после удара.{*B*}
- Неподвижные странники Края теперь не могут открывать челюсти.{*B*}
- Игроки теперь могут телепортироваться (через игровое меню BACK).{*B*}
- Расширен список прав, которыми пользователи, создающие игру, могут наделять других игроков. Например, теперь можно разрешить им летать, становиться невидимыми или неуязвимыми.{*B*}
- В режиме обучения появились описания новых предметов и возможностей.{*B*}
- В режиме обучения сундуки с пластинками теперь будут стоять в других местах.{*B*}
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TITLEUPDATE">
		<value>{*ETB*}Хорошо, что вы вернулись! Не знаем, заметили вы или нет, но на всякий случай сообщаем, что для Minecraft вышло новое обновление.{*B*}{*B*}
Мы добавили кучу новых возможностей, которые наверняка понравятся вам и вашим друзьям. Вы найдете их ниже — читайте и играйте!{*B*}{*B*} 
{*T1*}Добавлены новые предметы{*ETB*}: изумруд, изумрудная руда, изумрудный блок, сундук Края, натяжной датчик, зачарованное золотое яблоко, наковальня, цветочный горшок, стена из булыжника, замшелая стена из булыжника, картина с изображенным на ней иссушителем, картофель, печеный картофель, ядовитый картофель, морковь, золотая морковь, морковь на палочке, 
тыквенный пирог, зелье ночного видения, зелье невидимости, кварц Нижнего мира, кварцевый блок, кварцевая плита, резной кварцевый блок, кварцевый пилон, зачарованная книга, ковер.{*B*}{*B*}
 {*T1*}Добавлены новые мобы{*ETB*} — деревенские зомби.{*B*}{*B*}
{*T1*}В игре появились новые возможности{*ETB*}: теперь игроки смогут торговать с деревенскими жителями, ремонтировать и заколдовывать оружие и инструменты на наковальне, хранить вещи в сундуке Края и даже оседлать свинью, а затем направить ее в нужное место, помахивая морковью на палочке у нее перед носом!{*B*}{*B*}
{*T1*}Новые краткие пособия{*ETB*}: во время обучения мы познакомим вас с новыми игровыми возможностями!{*B*}{*B*}
{*T1*}Новые пасхальные яйца{*ETB*}: мы перепрятали все бонусные пластинки. Думаете, сможете найти их снова в режиме обучения?{*B*}{*B*}
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SWORD">
		<value>Лучше бить этим, чем рукой. Удар будет сильнее.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SHOVEL">
		<value>Рыть ямы в земле (в т. ч. засеянной травой), гравии и снегу лучше лопатой, а не руками. Это намного быстрее. Лопатой также можно наделать снежков.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PICKAXE">
		<value>Без этого вы просто не сможете добывать камень и руду.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_HATCHET">
		<value>Вы сможете рубить древесину намного быстрее, чем руками.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_HOE">
		<value>Позволяет пахать землю (в т. ч. засеянную травой) перед посадкой растений.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DOOR_WOOD">
		<value>Деревянные двери можно открыть классическим способом, ударом или с помощью красного камня.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DOOR_IRON">
		<value>Железные двери можно открыть только с помощью кнопок, рычагов и красного камня.</value>
	</data>

  <data name="IDS_DESC_HELMET">
    <value>Усиливает вашу защиту в 1,5 раза.</value>
  </data>
  <data name="IDS_DESC_CHESTPLATE">
    <value>Усиливает вашу защиту в 4 раза.</value>
  </data>
  <data name="IDS_DESC_LEGGINGS">
    <value>Усиливает вашу защиту в 3 раза.</value>
  </data>
  <data name="IDS_DESC_BOOTS">
    <value>Усиливает вашу защиту в 1,5 раза.</value>
  </data>
	<data name="IDS_DESC_HELMET_LEATHER">
		<value>При использовании дает игроку 1 единицу брони.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CHESTPLATE_LEATHER">
		<value>При использовании дает игроку 3 единицы брони.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LEGGINGS_LEATHER">
		<value>При использовании дает игроку 2 единицы брони.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BOOTS_LEATHER">
		<value>При использовании дает игроку 1 единицу брони.</value>
	</data>

  <data name="IDS_DESC_HELMET_CHAIN">
    <value>При использовании дает игроку 2 единицы брони.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_CHESTPLATE_CHAIN">
    <value>При использовании дает игроку 5 единиц брони.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_LEGGINGS_CHAIN">
    <value>При использовании дает игроку 4 единицы брони.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_BOOTS_CHAIN">
    <value>При использовании дает игроку 1 единицу брони.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_HELMET_IRON">
    <value>При использовании дает игроку 2 единицы брони.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_CHESTPLATE_IRON">
    <value>При использовании дает игроку 6 единиц брони.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_LEGGINGS_IRON">
    <value>При использовании дает игроку 5 единиц брони.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_BOOTS_IRON">
    <value>При использовании дает игроку 2 единицы брони.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_HELMET_GOLD">
    <value>При использовании дает игроку 2 единицы брони.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_CHESTPLATE_GOLD">
    <value>При использовании дает игроку 5 единиц брони.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_LEGGINGS_GOLD">
    <value>При использовании дает игроку 3 единицы брони.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_BOOTS_GOLD">
    <value>При использовании дает игроку 1 единицу брони.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_HELMET_DIAMOND">
    <value>При использовании дает игроку 3 единицы брони.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_CHESTPLATE_DIAMOND">
    <value>При использовании дает игроку 8 единиц брони.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_LEGGINGS_DIAMOND">
    <value>При использовании дает игроку 6 единиц брони.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_BOOTS_DIAMOND">
    <value>При использовании дает игроку 3 единицы брони.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_INGOT">
		<value>Сверкающий слиток. Используется при изготовлении инструментов из этого материала. Слиток получают плавлением руды в печке.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BLOCK">
		<value>Позволяет делать блоки из слитков, драгоценных камней и красителей. Считается дорогим стройматериалом. Занимает мало места, поэтому в нем часто хранят руду.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PRESSUREPLATE">
		<value>Генерирует электрический импульс, когда на нее наступает игрок, животное или монстр. Привести в действие нажимную пластину можно также, бросив на нее какой-то предмет.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STAIRS">
		<value>Позволяет делать короткие лестницы.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SLAB">
		<value>Позволяет делать длинные лестницы. Если положить одну плиту на другую, получится составной блок обычных размеров.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_HALFSLAB">
		<value>Позволяет делать длинные лестницы. Если положить одну плиту на другую, получится составной блок обычных размеров</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_TORCH">
		<value>Источник света. Факелом также можно растопить снег и лед.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WOODENPLANKS">
		<value>Стройматериал и сырье для изготовления разных предметов. Получают из любой древесины.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SANDSTONE">
		<value>Стройматериал. В отличие от обычного песка не подвержен действию гравитации.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STRUCTBLOCK">
		<value>Используется в качестве стройматериала.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STICK">
		<value>С его помощью делают факелы, стрелы, таблички, деревянные лестницы и заборы. Также используется как рукоятка инструмента и оружия.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BED">
		<value>Ускоряет ход времени ночью, т. е. рассвет наступает быстрее. Может использоваться, только когда все игроки будут спать. После пробуждения вы начнете игру с нового места. 
Цвет кровати не будет меняться, даже если шерсть будет другого цвета.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CRAFTINGTABLE">
		<value>Позволяет изготавливать больше предметов, чем это можно сделать обычным способом.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FURNACE">
		<value>Позволяет плавить руду, производить древесный уголь и стекло, а также готовить рыбу и свинину.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CHEST">
		<value>В нем можно хранить блоки и предметы. Если поставить два сундука рядом, получится один большой сундук, который вмещает вдвое больше вещей.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FENCE">
		<value>Используется как преграда, которую нельзя перепрыгнуть. Высота — 1,5 блока (если поставить рядом игрока, животное или монстра), или 1 блок (если поставить рядом другие блоки).</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LADDER">
		<value>Используется для вертикального подъема.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_TRAPDOOR">
		<value>Эти двери можно открыть классическим способом, ударом или с помощью красного камня. Обычные двери, но лежат плашмя на земле и по форме напоминают составной блок.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SIGN">
		<value>Здесь хранятся ваши записи и записи других игроков.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GLOWSTONE">
		<value>Источник света, но мощнее факела. Может растопить снег и лед. Не гаснет под водой.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_TNT">
		<value>Взрывчатое вещество. Кладут на землю, потом поджигают фитиль с помощью огнива. Также детонирует от электрического импульса.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BOWL">
		<value>Сюда насыпают тушеные грибы. Пустую чашку можете оставить себе.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BUCKET">
		<value>Используют для хранения и транспортировки воды, лавы и молока.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BUCKET_WATER">
		<value>Используют для хранения и транспортировки воды.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BUCKET_LAVA">
		<value>Используют для хранения и транспортировки лавы.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BUCKET_MILK">
		<value>Используют для хранения и транспортировки молока.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FLINTANDSTEEL">
		<value>Позволяет высекать огонь, поджигать фитиль динамита, а также открывать портал.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FISHINGROD">
		<value>Рыболовная снасть.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CLOCK">
		<value>Помогает определить положение Солнца и Луны.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_COMPASS">
		<value>Указывает местоположение вашего отправного пункта.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MAP">
		<value>Позволяет сделать снимок исследованной местности. Используют для прокладки маршрута.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BOW">
		<value>Оружие для метания стрел.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ARROW">
		<value>То, чем стреляют из лука.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BREAD">
		<value>Восстанавливает 2,5 ед.{*ICON_SHANK_01*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CAKE">
		<value>Восстанавливает 1 ед.{*ICON_SHANK_01*}. Можно использовать 6 раз.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_COOKIE">
		<value>Восстанавливает 1 ед. {*ICON_SHANK_01*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MELON_SLICE">
		<value>Восстанавливает 1 ед. {*ICON_SHANK_01*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MUSHROOMSTEW">
		<value>Восстанавливает 3 ед. {*ICON_SHANK_01*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CHICKEN_RAW">
		<value>Восстанавливает 1 ед. {*ICON_SHANK_01*}. Готовится в печи. При употреблении в пищу может вызывать отравление.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CHICKEN_COOKED">
		<value>Восстанавливает 3 ед. {*ICON_SHANK_01*}. Можно приготовить, запекая сырую курятину в печи.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BEEF_RAW">
		<value>Восстанавливает 1,5 ед. {*ICON_SHANK_01*}, Готовится в печке.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BEEF_COOKED">
		<value>Восстанавливает 4 ед. {*ICON_SHANK_01*}. Можно приготовить, запекая сырую говядину в печи.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PORKCHOP_RAW">
		<value>Восстанавливает 1,5 ед. {*ICON_SHANK_01*}. Готовится в печке.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PORKCHOP_COOKED">
		<value>Восстанавливает 4 ед. {*ICON_SHANK_01*}. Можно приготовить, запекая сырую свинину в печи.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FISH_RAW">
		<value>Восстанавливает 1 ед. {*ICON_SHANK_01*}. Готовят в печке. Можно скормить оцелоту, чтобы приручить его.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FISH_COOKED">
		<value>Восстанавливает 2,5 ед. {*ICON_SHANK_01*}. Можно приготовить, запекая сырую рыбу в печи.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_APPLE">
		<value>Восстанавливает 2 ед. {*ICON_SHANK_01*}. Служит основой при изготовлении золотого яблока.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GOLDENAPPLE">
		<value>Восстанавливает 2 ед. {*ICON_SHANK_01*} и немного здоровья. Действует 4 секунды. Можно приготовить из яблока и золотых самородков.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ROTTEN_FLESH">
		<value>Восстанавливает 2 ед. {*ICON_SHANK_01*}. При употреблении в пищу может вызвать отравление.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SUGAR">
		<value>Используют для приготовления пирога и разных зелий.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LEVER">
		<value>Может включаться и выключаться, генерируя таким образом электрический импульс. Включение, равно как и выключение, производится однократным нажатием.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_REDSTONETORCH">
		<value>Непрерывно генерирует электрические импульсы. Выполняет функцию приемника или передатчика, если крепится сбоку блока. 
Слабый источник света.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_REDSTONEREPEATER">
		<value>Выполняет функцию повторителя, замедлителя или диода в электрических цепях из красного камня.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BUTTON">
		<value>Устройство нажимного действия. Генерирует электрические импульсы в течении секунды, а затем выключается.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DISPENSER">
		<value>Устройство для хранения и выброса предметов. Приводится в действие с помощью сигнала, генерируемого красным камнем.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_NOTEBLOCK">
		<value>Включается, а затем издает определенный звук. Удар по предмету меняет высоту звука. Если поставить его на другой блок, звук изменится.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_RAIL">
		<value>Направляет рудничные вагонетки.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_POWEREDRAIL">
		<value>При подаче питания устройство разгоняет рудничные вагонетки, когда те проезжают над ним. Если питания нет, вагонетки останавливаются над устройством.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DETECTORRAIL">
		<value>Действует по принципу нажимной пластины (при подаче питания красный камень посылает сигнал), но приводится в действие только рудничной вагонеткой.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MINECART">
		<value>Рельсовый транспорт. Предназначен для игроков, животных и монстров.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MINECARTWITHCHEST">
		<value>Рельсовый транспорт. Предназначен для перевозки товаров.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MINECARTWITHFURNACE">
		<value>Толкает рудничные вагонетки с углем.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BOAT">
		<value>Водный транспорт. Позволяет перемещаться намного быстрее, чем вплавь.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WOOL">
		<value>Состригается с овец. Материал можно красить красителями.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WOOLSTRING">
		<value>Стройматериал. Можно красить красителями. Вместо него лучше использовать шерсть, так как получить ее намного проще.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_BLACK">
		<value>Черный краситель. Используют для окрашивания шерсти.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_GREEN">
		<value>Зеленый краситель. Используют для окрашивания шерсти.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_BROWN">
		<value>Коричневый краситель. Используют для окрашивания шерсти, кладут в тесто для печенья и удобряют им деревья какао.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_SILVER">
		<value>Серебристый краситель. Используют для окрашивания шерсти.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_YELLOW">
		<value>Желтый краситель. Используют для окрашивания шерсти.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_RED">
		<value>Красный краситель. Используют для окрашивания шерсти.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_WHITE">
		<value>Обеспечивает бурный рост зерновых, деревьев, высокой травы и гигантских грибов. Может входить в состав красителей.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_PINK">
		<value>Розовый краситель. Используют для окрашивания шерсти.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_ORANGE">
		<value>Оранжевый краситель. Используют для окрашивания шерсти.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_LIME">
		<value>Салатовый краситель. Используют для окрашивания шерсти.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_GRAY">
		<value>Серый краситель. Используют для окрашивания шерсти.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_LIGHTGRAY">
		<value>Светло-серый краситель. Используют для окрашивания шерсти. 
(внимание: его можно также получить, добавив костную муку в серый краситель. Так вы сможете приготовить четыре (а не три) порции светло-серого красителя из одного пузырька чернил.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_LIGHTBLUE">
		<value>Светло-синий краситель. Используют для окрашивания шерсти.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_CYAN">
		<value>Бирюзовый краситель. Используют для окрашивания шерсти.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_PURPLE">
		<value>Фиолетовый краситель. Используют для окрашивания шерсти.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_MAGENTA">
		<value>Сиреневый краситель. Используют для окрашивания шерсти.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_BLUE">
		<value>Синий краситель. Используют для окрашивания шерсти.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_JUKEBOX">
		<value>Проигрыватель пластинок.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DIAMONDS">
		<value>С их помощью можно изготавливать прочные инструменты, мощное оружие и крепкие доспехи.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_JACKOLANTERN">
		<value>Источник света, но мощнее факела. Может растопить снег и лед. Не гаснет под водой.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PAPER">
		<value>Позволяет изготавливать книги и карты.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BOOK">
		<value>Позволяет изготовить книжный шкаф, а затем с его помощью наложить чары на любую книгу.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BOOKSHELF">
		<value>Усиливает действие заклинаний, если поставить его рядом с колдовским столом.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PICTURE">
		<value>Просто украшение.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ORE_GOLD">
		<value>Добывается железной или более прочной киркой, а затем плавится в печке. В результате получаются золотые слитки.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ORE_IRON">
		<value>Добывается каменной или более прочной киркой, а затем плавится в печке. В результате получаются железные слитки.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ORE_COAL">
		<value>Источник угля. Добывается киркой.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ORE_LAPIS">
		<value>Источник ультрамарина. Добывается каменной или более прочной киркой.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ORE_DIAMOND">
		<value>Источник алмазов. Добывается железной или более прочной киркой.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ORE_REDSTONE">
		<value>Источник красной пыли. Добывается железной или более прочной киркой.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STONE">
		<value>Источник булыжника. Добывается киркой.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DIRT">
		<value>Выкапывают лопатой. Может использоваться как стройматериал.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SAPLING">
		<value>Бросьте это в землю, и у вас вырастет дерево.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BEDROCK">
		<value>Не ломается.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LAVA">
		<value>Заставляет гореть все, с чем соприкасается. Лаву можно набрать в ведро.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SAND">
		<value>Выкапывают лопатой. Годится для переплавки в стекло. Если под предметом нет ни одного блока, на него будет действовать гравитация.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GRAVEL">
		<value>Выкапывают лопатой. Иногда в том же месте можно найти кремень. Если под предметом нет ни одного блока, на него будет действовать гравитация.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LOG">
		<value>Добывают топором. В виде досок используют как топливо.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GLASS">
		<value>Получают переплавкой стекла в печке. Хрупкий стройматериал: ломается от удара прочным инструментом.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STONE_BRICK">
		<value>Добывают киркой из камня. Идет на строительство печки и изготовление инструментов.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BRICK">
		<value>Выпекают из глины в печке.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CLAY">
		<value>Идет на производство кирпича. Обжигают в печке.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CLAY_TILE">
		<value>При ударе раскалывается, образуя несколько комков глины. Затем их обжигают в печке и получаются кирпичи.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SNOW">
		<value>Здесь можно хранить снежки. Занимает мало места.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_TOP_SNOW">
		<value>Выкапывают лопатой. Идет на лепку снежков.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_TALL_GRASS">
		<value>Иногда содержит семена пшеницы. При ударе раскалывается.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FLOWER">
		<value>Идет на производство красителей.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MUSHROOM">
		<value>Кладут в чашку и тушат. Получается очень вкусно.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_OBSIDIAN">
		<value>Добывают только алмазной киркой. Образуется при попадании воды в неподвижную лаву.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MOB_SPAWNER">
		<value>Отсюда появляются монстры.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_REDSTONE_DUST">
		<value>Если лежит на земле, превращается в электрический проводник. Продлевает действие зелий.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CROPS">
		<value>Созревшие колосья жнут, затем молотят, и получается пшеница.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FARMLAND">
		<value>Культивированная почва. Полностью готова к посевной.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CACTUS">
		<value>Если запечь его в печке, получится зеленый краситель.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_REEDS">
		<value>Используют в производстве сахара.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PUMPKIN">
		<value>Можно носить как шлем. Из тыквы и факела можно сделать светильник Джека. Служит основой тыквенного пирога.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_HELL_ROCK">
		<value>Аналог вечного огня.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_HELL_SAND">
		<value>Замедляет все, с чем соприкасается.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PORTAL">
		<value>Портал позволяет перемещаться между Верхним и Нижним миром.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_COAL">
		<value>Идет на растопку печки и изготовление факелов.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STRING">
		<value>Получают из убитого паука. Идет на изготовление луков и удочек. Также используют как растяжку.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FEATHER">
		<value>Получают путем разделки убитой курицы. Идет на изготовление стрел.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SULPHUR">
		<value>Получают из убитого крипера. Идет на изготовление динамита. Также используют в зельеварении.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WHEAT_SEEDS">
		<value>Семена зерновых. Сажают на ферме. Помните: без света растения не вырастут!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WHEAT">
		<value>Получают из зерновых. Используют в кулинарии.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FLINT">
		<value>Получают из гравия. Используют при изготовлении огнива.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SADDLE">
		<value>Позволяет оседлать свинью. Направить свинью в нужное место можно, помахивая морковью на палочке у нее перед носом.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SNOWBALL">
		<value>Делают из снега. Используют как метательные снаряды.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LEATHER">
		<value>Получают путем разделки убитой коровы. Идет на изготовление доспехов и книг.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SLIMEBALL">
		<value>Получают из убитого слизня. Используют в зельеварении и при производстве липких поршней.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_EGG">
		<value>Иногда выпадает из кур. Используют в кулинарии.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_YELLOW_DUST">
		<value>Получают из светящегося камня. При повторной переработке снова получается светящийся камень. Делает зелья мощнее.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BONE">
		<value>Получают из убитого скелета. Перерабатывают в костную муку. Кость можно скормить волку, чтобы приручить его.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_RECORD">
		<value>Получают из убитого крипера, но убить его должен скелет. Слушают в проигрывателе.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WATER">
		<value>Используют как удобрение и для тушения огня. Можно набрать в ведро.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LEAVES">
		<value>Иногда содержит саженец, из которого можно вырастить дерево. При ударе раскалывается.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MOSS_STONE">
		<value>Залежи материала можно найти в подземельях. Используют как стройматериал и украшение.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SHEARS">
		<value>Позволяет состригать шерсть с овец и срезать листву.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PISTON">
		<value>Запустите поршень, и, если его ничего не будет блокировать, он сможет толкать блоки. Приводится в действие кнопкой, рычагом, нажимной пластиной или красным факелом.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STICKY_PISTON">
		<value>Приведите в действие поршень и, если его ничего не будет блокировать, он сможет толкать блоки. Питание подается кнопкой, рычагом, нажимной пластиной или красным факелом. Когда поршень опускается, он тянет за собой блок, касающийся верхней части поршня.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STONE_BRICK_SMOOTH">
		<value>Добывают из каменных блоков. Используют при строительстве крепостей.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_IRON_FENCE">
		<value>Преграда типа забора.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FENCE_GATE">
		<value>Действует по принципу двери, но ставится в основном вместе с забором.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MELON_BLOCK">
		<value>Получают из ломтиков арбуза.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_THIN_GLASS">
		<value>Прозрачный материал. Прекрасная альтернатива стеклу.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PUMPKIN_SEEDS">
		<value>Семена тыквы.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MELON_SEEDS">
		<value>Семена арбузов.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENDER_PEARL">
		<value>Остается после смерти странников Края. Если бросить жемчуг, вы перенесетесь в то место, где он упадет, при этом вы потеряете немного здоровья.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GRASS">
		<value>Глыба грязи, на которой растет трава. Выкапывают лопатой и используют как стройматериал.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SPONGE">
		<value>Используют как стройматериал и украшение.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WEB">
		<value>Замедляет всех, кто проходит через нее. Паутину можно порезать на нити ножницами.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STONE_SILVERFISH">
		<value>Если разрушить этот блок, оттуда появится чешуйница. Это иногда происходит, если вы нападаете на чешуйницу, стоящую рядом с ним.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_VINE">
		<value>Растет, если находится в земле. Срезают ножницами. Может заменять собой лестницу.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ICE">
		<value>Имеет скользкую поверхность. При разрушении превращается в воду, если внизу стоит другой блок. Тает, если положить рядом с источником света или переместить в Нижний мир.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DEAD_BUSH">
		<value>Может служить украшением.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BLAZE_ROD">
		<value>Используют в зельеварении и для поиска крепостей. Остается после убитых ифритов, которые часто водятся в Адских руинах и на прилегающей территории.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GHAST_TEAR">
		<value>Используют в зельеварении. Остается после убитых гастов.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GOLD_NUGGET">
		<value>Остается после убитых зомби-свинолюдей (населяют Нижний мир). Используют в зельеварении.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_NETHER_STALK_SEEDS">
		<value>Используют в зельеварении. Произрастает в Нижнем мире. Может высадить в песок души.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_POTION">
		<value>Меняет свои свойства в зависимости от того, для какой цели используется.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GLASS_BOTTLE">
		<value>Наполняют водой и используют как основу простого зелья. Ставится на варочную стойку.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SPIDER_EYE">
		<value>Продукт с ядовитыми свойствами. Используют в зельеварении. Остается после убитого обычного или пещерного паука.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FERMENTED_SPIDER_EYE">
		<value>Используют в зельеварении для приготовления токсичных зелий.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BLAZE_POWDER">
		<value>Используют в зельеварении, а также для изготовления ока Края и лавового крема (нужны дополнительные ингредиенты).</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MAGMA_CREAM">
		<value>Используют в зельеварении.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BREWING_STAND">
		<value>Используют для приготовления обычных и взрывающихся зелий.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CAULDRON">
		<value>Служит для сбора дождевой воды. Также можно перелить туда воду из ведра. Водой из котла наполняют колбы.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_EYE_OF_ENDER">
		<value>Если бросить око Края, оно укажет путь к порталу Края. Если вставить 12 таких предметов в рамки портала, он откроется.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SPECKLED_MELON">
		<value>Используют в зельеварении.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MYCEL">
		<value>Похож на стеклянный блок, но на нем хорошо растут грибы.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WATERLILY">
		<value>Не тонет в воде и может выполнять функцию помоста.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_NETHERBRICK">
		<value>Из этого материала сделаны Адские руины. Не боится огненных шаров гастов.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_NETHERFENCE">
		<value>Элемент Адских руин.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_NETHERSTALK">
		<value>Можно найти в Адских руинах. Содержит адский нарост. При ударе раскалывается.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENCHANTMENTTABLE">
		<value>Позволяет заколдовывать мечи, кирки, топоры, лопаты, луки и доспехи. Заклинания покупаются за очки опыта.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_END_PORTAL">
		<value>Открывается с помощью ока края (нужно 12 штук). Позволяет перенестись в Край.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENDPORTALFRAME">
		<value>Один из компонентов портала Края.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WHITESTONE">
		<value>Взрывоустойчивый стройматериал. Добывают в Крае.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DRAGONEGG">
		<value>Чтобы получить этот предмет, придется убить дракона Края.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_EXP_BOTTLE">
		<value>Если бросить этот предмет, выпадут сферы опыта. Собирайте их, и у вас будет больше очков опыта.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FIREBALL">
		<value>Пригодится, когда нужно что-то поджечь. Если выстреливается из раздатчика, поджигает все подряд.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ITEMFRAME">
		<value>Аналог выставочного стенда. Сюда можно ставить предметы и блоки.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MONSTER_SPAWNER">
		<value>Если бросить этот предмет, появится существо определенного вида.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WOODSLAB">
		<value>Позволяет делать длинные лестницы. Если положить одну плиту на другую, получится составной блок обычных размеров.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STONESLAB">
		<value>Позволяет делать длинные лестницы. Если положить одну плиту на другую, получится составной блок обычных размеров.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ITEM_NETHERBRICK">
		<value>Получают плавлением адского камня в печке. Идет на изготовление адских кирпичей.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_REDSTONE_LIGHT">
		<value>При подаче питания излучают свет.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_COCOA">
		<value>Из них получают какао-бобы.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SKULL">
		<value>Головы моба — отличное украшение. Их даже можно носить как маску. Для этого поместите голову в ячейку шлема.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SQUID">
		<value>Кальмар</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SQUID">
		<value>После убитого кальмара остаются пузырьки чернил.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_COW">
		<value>Корова</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_COW">
		<value>После разделки убитой коровы остается кожа. Коров можно доить, но не забудьте подставить ведро.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SHEEP">
		<value>Овца</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SHEEP">
		<value>С овец состригают шерсть, но овца должна быть нестриженной. Шерсть можно красить в разные цвета.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHICKEN">
		<value>Курица</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CHICKEN">
		<value>После убитой курицы остаются перья. Время от времени куры несутся.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PIG">
		<value>Свинья</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PIG">
		<value>После разделки убитой свиньи получается свинина. Свинью можно оседлать, но для этого нужно седло.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WOLF">
		<value>Волк</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WOLF">
		<value>Не нападает первым. Если напасть на волка, он тоже нападет на вас. Волка можно приручить, скормив ему кость. Прирученный волк будет сопровождать вас и нападать на всех, кто будет атаковать вас.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREEPER">
		<value>Крипер</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CREEPER">
		<value>Если подойти к криперу слишком близко, он взорвется!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SKELETON">
		<value>Скелет</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SKELETON">
		<value>Скелеты стреляют стрелами. Если убить скелета, вы сможете забрать их как трофей.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SPIDER">
		<value>Паук</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SPIDER">
		<value>Нападет на вас, если вы подойдете к нему. Может лазить по стенам. После убитого паука остается нить.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ZOMBIE">
		<value>Зомби</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ZOMBIE">
		<value>Нападет на вас, если вы подойдете к нему.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PIGZOMBIE">
		<value>Зомби-свиночеловек</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PIGZOMBIE">
		<value>Не нападает первым. Если напасть на зомби-свиночеловека, его собратья сразу бросятся на вас.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GHAST">
		<value>Гаст</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GHAST">
		<value>Стреляет огненными шарами, которые взрываются контакте с объектом.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIME">
		<value>Слизень</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SLIME">
		<value>Если ударить слизня, он распадается на мелких слизней.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENDERMAN">
		<value>Странник Края</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENDERMAN">
		<value>Нападет на вас, если вы на него посмотрите. Может двигать блоки.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SILVERFISH">
		<value>Чешуйница</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SILVERFISH">
		<value>Если напасть на чешуйницу, ее собратья сразу бросятся ей на помощь. Прячутся в каменных блоках.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAVE_SPIDER">
		<value>Пещерный паук</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CAVE_SPIDER">
		<value>Очень ядовит.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MUSHROOM_COW">
		<value>Грибная корова</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MUSHROOM_COW">
		<value>Если у вас будет чашка, грибная корова даст вам тушеных грибов. Таких коров стригут, после чего они становятся обычными коровами.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SNOWMAN">
		<value>Снежный голем</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SNOWMAN">
		<value>Снежного голема можно сделать из снежных блоков и тыквы. Големы будут бросать снежки в ваших врагов.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENDERDRAGON">
		<value>Дракон Края</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENDERDRAGON">
		<value>Большой черный дракон, который обитает в Крае.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_BLAZE">
		<value>Ифрит</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BLAZE">
		<value>Мобы из Нижнего мира. Водятся в основном в Адских руинах. После убитых ифритов остаются огненные стержни.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LAVA_SLIME">
		<value>Лавовый куб</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LAVA_SLIME">
		<value>Обитает в Нижнем мире. Как и слизни, распадается на мелкие лавовые кубики после смерти.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_VILLAGER">
		<value>Деревенский житель</value>
	</data>	

	<data name="IDS_OZELOT">
		<value>Оцелот</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_OZELOT">
		<value>Обитает в джунглях. Оцелота можно приручить, накормив его сырой рыбой. Одно резкое движение спугнет оцелота, так что просто ждите, пока он не подойдет к вам.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_IRONGOLEM">
		<value>Железный голем</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_IRONGOLEM">
		<value>Големы защищают деревни. Этих существ делают из железных блоков и тыкв.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_EXPLODANIM">
		<value>Explosives Animator</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_CONCEPTART">
		<value>Concept Artist</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_CRUNCHER">
		<value>Number Crunching and Statistics</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_BULLYCOORD">
		<value>Bully Coordinator</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_ORIGINALDESIGN">
		<value>Original Design and Code by</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_PMPROD">
		<value>Project Manager/Producer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_RESTOFMOJANG">
		<value>Rest of Mojang Office</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_LEADPC">
		<value>Ведущий программист игры Minecraft для ПК</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_CODENINJA">
		<value>Ninja Coder</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_CEO">
		<value>CEO</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_WCW">
		<value>White Collar Worker</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_CUSTOMERSUPPORT">
		<value>Customer Support</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_OFFICEDJ">
		<value>Office DJ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_DESPROG">
		<value>Designer/Programmer Minecraft - Pocket Edition</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_DEVELOPER">
		<value>Developer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_CHIEFARCHITECT">
		<value>Chief Architect</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_ARTDEVELOPER">
		<value>Art Developer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_GAMECRAFTER">
		<value>Game Crafter</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_DOF">
		<value>Director of Fun</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_MUSICANDSOUNDS">
		<value>Music and Sounds</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_PROGRAMMING">
		<value>Programming</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_ART">
		<value>Art</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_QA">
		<value>QA</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_EXECPRODUCER">
		<value>Executive Producer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_LEADPRODUCER">
		<value>Lead Producer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_PRODUCER">
		<value>Producer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_TESTLEAD">
		<value>Test Lead</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_LEADTESTER">
		<value>Lead Tester</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_DESIGNTEAM">
		<value>Design Team</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_DEVELOPMENTTEAM">
		<value>Development Team</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_RELEASEMANAGEMENT">
		<value>Release Management</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_XBLADIRECTOR">
		<value>Director, XBLA Publishing</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_BIZDEV">
		<value>Business Development</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_PORTFOLIODIRECTOR">
		<value>Portfolio Director</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_PRODUCTMANAGER">
		<value>Product Manager</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_MARKETING">
		<value>Marketing</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_COMMUNITYMANAGER">
		<value> Community Manager</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_EUROPELOC">
		<value>Europe Localization Team</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_REDMONDLOC">
		<value>Redmond Localization Team</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_ASIALOC">
		<value>Asia Localization Team</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_USERRESEARCH">
		<value>User Research Team</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_MGSCENTRAL">
		<value>MGS Central Teams</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_MILESTONEACCEPT">
		<value>Milestone Acceptance Tester</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_SPECIALTHANKS">
		<value>Special Thanks</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_TESTMANAGER">
		<value>Test Manager</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_SRTESTLEAD">
		<value>Senior Test Lead</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_SDET">
		<value>SDET</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_PROJECT">
		<value>Project STE</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_ADDITIONALSTE">
		<value>Additional STE</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_TESTASSOCIATES">
		<value>Test Associates</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_JON_KAGSTROM">
		<value>Jon Kågström</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_TOBIAS_MOLLSTAM">
		<value>Tobias Möllstam</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_RISE_LUGO">
		<value>Risë Lugo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SWORD_WOOD">
		<value>Деревянный меч</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SWORD_STONE">
		<value>Каменный меч</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SWORD_IRON">
		<value>Железный меч</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SWORD_DIAMOND">
		<value>Алмазный меч</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SWORD_GOLD">
		<value>Золотой меч</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SHOVEL_WOOD">
		<value>Деревянная лопата</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SHOVEL_STONE">
		<value>Каменная лопата</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SHOVEL_IRON">
		<value>Железная лопата</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SHOVEL_DIAMOND">
		<value>Алмазная лопата</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SHOVEL_GOLD">
		<value>Золотая лопата</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PICKAXE_WOOD">
		<value>Деревянная кирка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PICKAXE_STONE">
		<value>Каменная кирка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PICKAXE_IRON">
		<value>Железная кирка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PICKAXE_DIAMOND">
		<value>Алмазная кирка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PICKAXE_GOLD">
		<value>Золотая кирка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HATCHET_WOOD">
		<value>Деревянный топор</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HATCHET_STONE">
		<value>Каменный топор</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HATCHET_IRON">
		<value>Железный топор</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HATCHET_DIAMOND">
		<value>Алмазный топор</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HATCHET_GOLD">
		<value>Золотой топор</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HOE_WOOD">
		<value>Деревянная мотыга</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HOE_STONE">
		<value>Каменная мотыга</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HOE_IRON">
		<value>Железная мотыга</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HOE_DIAMOND">
		<value>Алмазная мотыга</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HOE_GOLD">
		<value>Золотая мотыга</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DOOR_WOOD">
		<value>Деревянная дверь</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DOOR_IRON">
		<value>Железная дверь</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HELMET_CHAIN">
		<value>Кольчужный шлем</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHESTPLATE_CHAIN">
		<value>Кольчужная кираса</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_LEGGINGS_CHAIN">
		<value>Кольчужные поножи</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOOTS_CHAIN">
		<value>Кольчужные ботинки</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HELMET_CLOTH">
		<value>Кожаный шлем</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HELMET_IRON">
		<value>Железный шлем</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HELMET_DIAMOND">
		<value>Алмазный шлем</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HELMET_GOLD">
		<value>Золотой шлем</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHESTPLATE_CLOTH">
		<value>Кожаная кираса</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHESTPLATE_IRON">
		<value>Железная кираса</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHESTPLATE_DIAMOND">
		<value>Алмазная кираса</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHESTPLATE_GOLD">
		<value>Золотая кираса</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_LEGGINGS_CLOTH">
		<value>Кожаные поножи</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_LEGGINGS_IRON">
		<value>Железные поножи</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_LEGGINGS_DIAMOND">
		<value>Алмазные поножи</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_LEGGINGS_GOLD">
		<value>Золотые поножи</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOOTS_CLOTH">
		<value>Кожаные ботинки</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOOTS_IRON">
		<value>Железные ботинки</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOOTS_DIAMOND">
		<value>Алмазные ботинки</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOOTS_GOLD">
		<value>Золотые ботинки</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_INGOT_IRON">
		<value>Железный слиток</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_INGOT_GOLD">
		<value>Золотой слиток</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BUCKET">
		<value>Ведро</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BUCKET_WATER">
		<value>Ведро воды</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BUCKET_LAVA">
		<value>Ведро лавы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FLINT_AND_STEEL">
		<value>Огниво</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_APPLE">
		<value>Яблоко</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOW">
		<value>Лук</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_ARROW">
		<value>Стрела</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_COAL">
		<value>Уголь</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHARCOAL">
		<value>Древесный уголь</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DIAMOND">
		<value>Алмаз</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_STICK">
		<value>Палка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOWL">
		<value>Чашка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MUSHROOM_STEW">
		<value>Тушеные грибы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_STRING">
		<value>Нить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FEATHER">
		<value>Перо</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SULPHUR">
		<value>Порох</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_WHEAT_SEEDS">
		<value>Семена пшеницы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_WHEAT">
		<value>Пшеница</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BREAD">
		<value>Хлеб</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FLINT">
		<value>Кремень</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PORKCHOP_RAW">
		<value>Сырая свинина</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PORKCHOP_COOKED">
		<value>Жареная свинина</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PAINTING">
		<value>Картина</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_APPLE_GOLD">
		<value>Золотое яблоко</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SIGN">
		<value>Табличка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MINECART">
		<value>Рудничная вагонетка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SADDLE">
		<value>Седло</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_REDSTONE">
		<value>Красный камень</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SNOWBALL">
		<value>Снежок</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOAT">
		<value>Лодка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_LEATHER">
		<value>Кожа</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BUCKET_MILK">
		<value>Ведро молока</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BRICK">
		<value>Кирпич</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CLAY">
		<value>Глина</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_REEDS">
		<value>Сахарный тростник</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PAPER">
		<value>Бумага</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOOK">
		<value>Книга</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SLIMEBALL">
		<value>Слизь</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MINECART_CHEST">
		<value>Вагонетка с сундуком</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MINECART_FURNACE">
		<value>Вагонетка с печкой</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_EGG">
		<value>Яйцо</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_COMPASS">
		<value>Компас</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FISHING_ROD">
		<value>Удочка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CLOCK">
		<value>Часы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_YELLOW_DUST">
		<value>Светопыль</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FISH_RAW">
		<value>Сырая рыба</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FISH_COOKED">
		<value>Жареная рыба</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER">
		<value>Краситель</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_BLACK">
		<value>Пузырек с чернилами</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_RED">
		<value>Цвет розы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_GREEN">
		<value>Кактусовая зелень</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_BROWN">
		<value>Какао-бобы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_BLUE">
		<value>Ультрамарин</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_PURPLE">
		<value>Фиолетовый краситель</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_CYAN">
		<value>Бирюзовый краситель</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_SILVER">
		<value>Светло-серый краситель</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_GRAY">
		<value>Серый краситель</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_PINK">
		<value>Розовый краситель</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_LIME">
		<value>Салатовый краситель</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_YELLOW">
		<value>Желтый одуванчиковый</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_LIGHT_BLUE">
		<value>Светло-синий краситель</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_MAGENTA">
		<value>Сиреневый краситель</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_ORANGE">
		<value>Оранжевый краситель</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_WHITE">
		<value>Костная мука</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BONE">
		<value>Кость</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SUGAR">
		<value>Сахар</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CAKE">
		<value>Торт</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BED">
		<value>Кровать</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DIODE">
		<value>Красный повторитель</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_COOKIE">
		<value>Печенье</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MAP">
		<value>Карта</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_01">
		<value>Пластинка (13)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_02">
		<value>Пластинка (cat)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_03">
		<value>Пластинка (blocks)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_04">
		<value>Пластинка (chirp)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_05">
		<value>Пластинка (far)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_06">
		<value>Пластинка (mall)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_07">
		<value>Пластинка (mellohi)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_08">
		<value>Пластинка (stal)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_09">
		<value>Пластинка (strad)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_10">
		<value>Пластинка (ward)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_11">
		<value>Пластинка (11)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_12">
		<value>Пластинка (where are we now)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SHEARS">
		<value>Ножницы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PUMPKIN_SEEDS">
		<value>Семена тыквы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MELON_SEEDS">
		<value>Семена арбуза</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHICKEN_RAW">
		<value>Сырая курятина</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHICKEN_COOKED">
		<value>Жареная курятина</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BEEF_RAW">
		<value>Сырая говядина</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BEEF_COOKED">
		<value>Стейк</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_ROTTEN_FLESH">
		<value>Гнилая плоть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_ENDER_PEARL">
		<value>Жемчуг Края</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MELON_SLICE">
		<value>Ломтик арбуза</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BLAZE_ROD">
		<value>Огненный стержень</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_GHAST_TEAR">
		<value>Слеза гаста</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_GOLD_NUGGET">
		<value>Золотой самородок</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_NETHER_STALK_SEEDS">
		<value>Адский нарост</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_POTION">
		<value>{*splash*}{*prefix*}Зелье{*postfix*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_GLASS_BOTTLE">
		<value>Колба</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_WATER_BOTTLE">
		<value>Колба с водой</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SPIDER_EYE">
		<value>Паучий глаз</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FERMENTED_SPIDER_EYE">
		<value>Приготовленный паучий глаз</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BLAZE_POWDER">
		<value>Огненный порошок</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MAGMA_CREAM">
		<value>Лавовый крем</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BREWING_STAND">
		<value>Варочная стойка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CAULDRON">
		<value>Котел</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_EYE_OF_ENDER">
		<value>Око Края</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SPECKLED_MELON">
		<value>Сверкающий ломтик арбуза</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_EXP_BOTTLE">
		<value>Зелье опыта</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FIREBALL">
		<value>Огненный шар</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FIREBALLCHARCOAL">
		<value>Огненный шар (древесный уголь)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FIREBALLCOAL">
		<value>Огненный шар (уголь)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_ITEMFRAME">
		<value>Рамка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MONSTER_SPAWNER">
		<value>Новое существо ({*CREATURE*})</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_NETHERBRICK">
		<value>Адский кирпич</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SKULL">
		<value>Череп</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SKULL_SKELETON">
		<value>Череп скелета</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SKULL_WITHER">
		<value>Череп скелета-иссушителя</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SKULL_ZOMBIE">
		<value>Голова зомби</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SKULL_CHARACTER">
		<value>Голова</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SKULL_PLAYER">
		<value>Голова существа (%s)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SKULL_CREEPER">
		<value>Голова крипера</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE">
		<value>Камень</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_GRASS">
		<value>Трава (блок)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_DIRT">
		<value>Грязь</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_BRICK">
		<value>Булыжник</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_OAKWOOD_PLANKS">
		<value>Дубовые доски</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SPRUCEWOOD_PLANKS">
		<value>Сосновые доски</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BIRCHWOOD_PLANKS">
		<value>Березовые доски</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_JUNGLE_PLANKS">
		<value>Доски из древесины тропического дерева</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SAPLING">
		<value>Саженец</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SAPLING_OAK">
		<value>Саженец дуба</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SAPLING_SPRUCE">
		<value>Хвойный саженец</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SAPLING_BIRCH">
		<value>Саженец березы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SAPLING_JUNGLE">
		<value>Саженец тропического дерева</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BEDROCK">
		<value>Коренная порода</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_WATER">
		<value>Вода</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LAVA">
		<value>Лава</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SAND">
		<value>Песок</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SANDSTONE">
		<value>Песчаник</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_GRAVEL">
		<value>Гравий</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ORE_GOLD">
		<value>Золотая руда</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ORE_IRON">
		<value>Железная руда</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ORE_COAL">
		<value>Угольная руда</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LOG">
		<value>Древесина</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LOG_OAK">
		<value>Дубовая древесина</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LOG_SPRUCE">
		<value>Хвойная древесина</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LOG_BIRCH">
		<value>Березовая древесина</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LOG_JUNGLE">
		<value>Древесина тропического дерева</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_OAK">
		<value>Дуб</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SPRUCE">
		<value>Хвойное дерево</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BIRCH">
		<value>Береза</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LEAVES">
		<value>Листва</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LEAVES_OAK">
		<value>Дубовая листва</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LEAVES_SPRUCE">
		<value>Хвойная листва</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LEAVES_BIRCH">
		<value>Березовая листва</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LEAVES_JUNGLE">
		<value>Листва тропического дерева</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SPONGE">
		<value>Губка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_GLASS">
		<value>Стекло</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH">
		<value>Шерсть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_BLACK">
		<value>Черная шерсть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_RED">
		<value>Красная шерсть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_GREEN">
		<value>Зеленая шерсть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_BROWN">
		<value>Коричневая шерсть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_BLUE">
		<value>Синяя шерсть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_PURPLE">
		<value>Фиолетовая шерсть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_CYAN">
		<value>Бирюзовая шерсть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_SILVER">
		<value>Светло-серая шерсть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_GRAY">
		<value>Серая шерсть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_PINK">
		<value>Розовая шерсть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_LIME">
		<value>Салатовая шерсть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_YELLOW">
		<value>Желтая шерсть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_LIGHT_BLUE">
		<value>Светло-синяя шерсть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_MAGENTA">
		<value>Сиреневая шерсть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_ORANGE">
		<value>Оранжевая шерсть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_WHITE">
		<value>Белая шерсть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FLOWER">
		<value>Цветок</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ROSE">
		<value>Роза</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_MUSHROOM">
		<value>Гриб</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BLOCK_GOLD">
		<value>Золотой блок</value>
	</data>

  <data name="IDS_DESC_BLOCK_GOLD">
    <value>Компактное хранилище для золота.</value>
  </data>

  <data name="IDS_TILE_BLOCK_IRON">
		<value>Железный блок</value>
	</data>

  <data name="IDS_DESC_BLOCK_IRON">
    <value>Компактное хранилище для железа.</value>
  </data>

  <data name="IDS_TILE_STONESLAB">
		<value>Каменная плита</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_STONE">
		<value>Каменная плита</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_SAND">
		<value>Плита из песчаника</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_WOOD">
		<value>Дубовая плита</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_COBBLE">
		<value>Плита из булыжника</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_BRICK">
		<value>Кирпичная плита</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_SMOOTHBRICK">
		<value>Плита из кирпича и камня</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_OAK">
		<value>Дубовая плита</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_SPRUCE">
		<value>Плита из древесины хвойного дерева</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_BIRCH">
		<value>Березовая плита</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_JUNGLE">
		<value>Плита из древесины тропического дерева</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_NETHERBRICK">
		<value>Плита из адского кирпича</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BRICK">
		<value>Кирпичи</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TNT">
		<value>Динамит</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BOOKSHELF">
		<value>Книжный шкаф</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_MOSS">
		<value>Замшелый булыжник</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_OBSIDIAN">
		<value>Обсидиан</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TORCH">
		<value>Факел</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TORCHCOAL">
		<value>Факел (уголь)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TORCHCHARCOAL">
		<value>Факел (древесный уголь)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FIRE">
		<value>Огонь</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_MOB_SPAWNER">
		<value>Спаунер монстров</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_WOOD">
		<value>Дубовые ступени</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CHEST">
		<value>Сундук</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_REDSTONE_DUST">
		<value>Красная пыль</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ORE_DIAMOND">
		<value>Алмазная руда</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BLOCK_DIAMOND">
		<value>Алмазный блок</value>
	</data>

  <data name="IDS_DESC_BLOCK_DIAMOND">
    <value>Компактное хранилище для алмазов.</value>
  </data>

  <data name="IDS_TILE_WORKBENCH">
		<value>Верстак</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CROPS">
		<value>Зерновые культуры</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FARMLAND">
		<value>Ферма</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FURNACE">
		<value>Печка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SIGN">
		<value>Табличка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_DOOR_WOOD">
		<value>Деревянная дверь</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LADDER">
		<value>Лестница</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_RAIL">
		<value>Рельсы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_GOLDEN_RAIL">
		<value>Электрические рельсы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_DETECTOR_RAIL">
		<value>Нажимные рельсы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_STONE">
		<value>Каменные ступени</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LEVER">
		<value>Рычаг</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_PRESSURE_PLATE">
		<value>Нажимная пластина</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_DOOR_IRON">
		<value>Железная дверь</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ORE_REDSTONE">
		<value>Красная руда</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_NOT_GATE">
		<value>Красный факел</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BUTTON">
		<value>Кнопка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SNOW">
		<value>Снег</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ICE">
		<value>Лед</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CACTUS">
		<value>Кактус</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLAY">
		<value>Глина</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_REEDS">
		<value>Сахарный тростник</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_JUKEBOX">
		<value>Проигрыватель</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FENCE">
		<value>Забор</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_PUMPKIN">
		<value>Тыква</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LIT_PUMPKIN">
		<value>Светильник Джека</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_HELL_ROCK">
		<value>Адский камень</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_HELL_SAND">
		<value>Песок души</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LIGHT_GEM">
		<value>Светящаяся пыль</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_PORTAL">
		<value>Портал</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ORE_LAPIS">
		<value>Лазуритовая руда</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BLOCK_LAPIS">
		<value>Лазуритовый блок</value>
	</data>

  <data name="IDS_DESC_BLOCK_LAPIS">
    <value>Компактное хранилище для лазурита.</value>
  </data>

  <data name="IDS_TILE_DISPENSER">
		<value>Раздатчик</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_MUSIC_BLOCK">
		<value>Музыкальный блок</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CAKE">
		<value>Торт</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BED">
		<value>Кровать</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_WEB">
		<value>Паутина</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TALL_GRASS">
		<value>Высокая трава</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_DEAD_BUSH">
		<value>Сухой куст</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_DIODE">
		<value>Диод</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LOCKED_CHEST">
		<value>Запертый сундук</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TRAPDOOR">
		<value>Люк</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ANY_WOOL">
		<value>Шерсть (цвет неизвестен)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_PISTON_BASE">
		<value>Поршень</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_PISTON_STICK_BASE">
		<value>Липкий поршень</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_MONSTER_STONE_EGG">
		<value>Чешуйница</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_BRICK_SMOOTH">
		<value>Каменные кирпичи</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_BRICK_SMOOTH_MOSSY">
		<value>Замшелые каменные кирпичи</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_BRICK_SMOOTH_CRACKED">
		<value>Потрескавшиеся каменные кирпичи</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_BRICK_SMOOTH_CHISELED">
		<value>Резные каменные кирпичи</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_HUGE_MUSHROOM_1">
		<value>Гриб</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_HUGE_MUSHROOM_2">
		<value>Гриб</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_IRON_FENCE">
		<value>Железная решетка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_THIN_GLASS">
		<value>Стеклянная панель</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_MELON">
		<value>Арбуз</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_PUMPKIN_STEM">
		<value>Стебель тыквы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_MELON_STEM">
		<value>Стебель арбуза</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_VINE">
		<value>Лианы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FENCE_GATE">
		<value>Ворота</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_BRICKS">
		<value>Кирпичные ступени</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_STONE_BRICKS_SMOOTH">
		<value>Ступени из кирпича и камня</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_SILVERFISH">
		<value>Чешуйница в виде камня</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_SILVERFISH_COBBLESTONE">
		<value>Чешуйница в виде булыжника</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_SILVERFISH_STONE_BRICK">
		<value>Чешуйница в виде каменного кирпича</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_MYCEL">
		<value>Мицелий</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_WATERLILY">
		<value>Кувшинка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_NETHERBRICK">
		<value>Адский кирпич</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_NETHERFENCE">
		<value>Забор из адского кирпича</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_NETHERBRICK">
		<value>Ступени из адского кирпича</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_NETHERSTALK">
		<value>Адский нарост</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ENCHANTMENTTABLE">
		<value>Колдовской стол</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BREWINGSTAND">
		<value>Варочная стойка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CAULDRON">
		<value>Котел</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_END_PORTAL">
		<value>Портал Края</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ENDPORTALFRAME">
		<value>Рамка портала Края</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_WHITESTONE">
		<value>Камень Края</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_DRAGONEGG">
		<value>Яйцо дракона</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SHRUB">
		<value>Кустарник</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FERN">
		<value>Папоротник</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_SANDSTONE">
		<value>Ступени из песчаника</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_SPRUCEWOOD">
		<value>Ступени из хвойной древесины</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_BIRCHWOOD">
		<value>Березовые ступени</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_JUNGLEWOOD">
		<value>Ступени из древесины тропического дерева</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_REDSTONE_LIGHT">
		<value>Лампа</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_COCOA">
		<value>Плоды какао</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SKULL">
		<value>Череп</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CURRENT_LAYOUT">
		<value>Элементы управления</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_LAYOUT">
		<value>Планировка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_MOVE">
		<value>Идти/бежать</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_LOOK">
		<value>Осмотреться</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_PAUSE">
		<value>Пауза</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_JUMP">
		<value>Прыжок</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_JUMPFLY">
		<value>Прыгнуть/лететь вверх</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_INVENTORY">
		<value>Инвентарь</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_HELDITEM">
		<value>Взять другой предмет</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_ACTION">
		<value>Действие</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_USE">
		<value>Использовать</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_CRAFTING">
		<value>Мастерить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_DROP">
		<value>Выложить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_SNEAK">
		<value>Красться</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_SNEAKFLY">
		<value>Красться/лететь вниз</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_THIRDPERSON">
		<value>Изменить ракурс</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_PLAYERS">
		<value>Игроки/пригласить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_DPAD">
		<value>Движение в полете</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_SCHEME0">
		<value>Планировка 1</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_SCHEME1">
		<value>Планировка 2</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_SCHEME2">
		<value>Планировка 3</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_A">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonA.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_B">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonB.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_X">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonX.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_Y">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonY.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_LEFT_STICK">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonLeftStick.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_RIGHT_STICK">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonRightStick.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_LEFT_TRIGGER">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonLeftTrigger.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_RIGHT_TRIGGER">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonRightTrigger.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_LEFT_BUMPER">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonLeftBumper.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_RIGHT_BUMPER">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonRightBumper.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_BACK">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonBack.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_START">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonStart.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_RIGHT_THUMBSTICK">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonRS.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_LEFT_THUMBSTICK">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonLS.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_DPAD_R">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonDpadR.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_DPAD_L">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonDpadL.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_DPAD_U">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonDpadU.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_DPAD_D">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonDpadD.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_ICON_SHANK_01">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\Icon_Shank.png" align="middle" height="22" width="22"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_ICON_SHANK_03">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\Icon_Shank.png" align="middle" height="22" width="22"/&gt;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\Icon_Shank.png" align="middle" height="22" width="22"/&gt;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\Icon_Shank.png" align="middle" height="22" width="22"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_PRESS_A_TO_CONTINUE">
		<value>{*B*}Нажимайте {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы продолжить.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_START_TUTORIAL">
		<value>{*B*}Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы приступить к обучению.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, когда будете готовы к игре.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_OVERVIEW">
		<value>Minecraft — это игра с упором на строительство. Строить можно все что угодно, главное, чтобы у вас были блоки. 
Ночью на охоту выходят монстры, так что позаботьтесь об убежище.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_LOOK">
		<value>Осмотреться можно с помощью {*CONTROLLER_ACTION_LOOK*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_MOVE">
		<value>Передвигаться можно с помощью {*CONTROLLER_ACTION_MOVE*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_SPRINT">
		<value>Быстро наклоните {*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} два раза вперед, чтобы побежать. Если удерживать {*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} в таком положении, персонаж будет бежать и дальше, пока не выдохнется или не проголодается.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_JUMP">
		<value>Нажимайте {*CONTROLLER_ACTION_JUMP*}, чтобы прыгать.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_MINE">
		<value>Копать и рубить можно как голыми руками, так и подручными средствами. Для этого просто нажмите и удерживайте {*CONTROLLER_ACTION_ACTION*}. Некоторые блоки можно добыть только с помощью специальных инструментов, которые вам придется изготовить своими руками...</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CHOP_WOOD">
		<value>Нажмите и удерживайте {*CONTROLLER_ACTION_ACTION*}, чтобы срубить 4 ствола. {*B*}Когда ствол упадет, станьте рядом с ним, и он автоматически попадет в ваш инвентарь.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFTING">
		<value>Чтобы попасть в мастерскую, нажмите {*CONTROLLER_ACTION_CRAFTING*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_INVENTORY">
		<value>Чем больше предметов вы соберете и смастерите, тем быстрее заполнится ваш инвентарь.{*B*}
    Нажмите {*CONTROLLER_ACTION_INVENTORY*}, чтобы открыть инвентарь.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FOOD_BAR_DEPLETE">
		<value>Чем больше вы будете двигаться, копать или сражаться, тем быстрее появится чувство голода {*ICON_SHANK_01*}. Во время бега и бега с прыжками запас калорий расходуется намного быстрее, чем при ходьбе и обычных прыжках.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FOOD_BAR_HEAL">
		<value>Если вы потеряете немного здоровья, но на индикаторе сытости будет 9 или больше делений ({*ICON_SHANK_01*}), здоровье восстановится автоматически. Чем больше вы съедите, тем быстрее наступит полное насыщение.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FOOD_BAR_FEED">
		<value>Чтобы поесть, возьмите еду, а затем нажмите и удерживайте {*CONTROLLER_ACTION_USE*}, чтобы утолить голод. Если полоска индикатора сытости будет полной, организм не будет принимать пищу.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FOOD_BAR_EAT_STEAK">
		<value>Если полоска индикатора сытости опустится до критической отметки, а вы будете не совсем здоровы, съешьте стейк. Он поможет утолить голод и восстановить здоровье.{*ICON*}364{*/ICON*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_PLANKS">
		<value>Древесина идет на заготовку досок. Это можно сделать в мастерской.{*PlanksIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_CRAFTING_TABLE">
		<value>Без труда не вытащишь и рыбку из пруда. Теперь у вас есть доски, и пришло время научиться делать новые предметы. Вам понадобится верстак.{*CraftingTableIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_STICKS">
		<value>Если хотите добывать ресурсы быстрее, изготовьте специальный инструмент. Рукоятки некоторых инструментов сделаны из палок. Самое время сделать несколько палок.{*SticksIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_SCROLL">
		<value>Взять другой предмет можно с помощью {*CONTROLLER_ACTION_LEFT_SCROLL*} и{*CONTROLLER_ACTION_RIGHT_SCROLL*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_USE">
		<value>Пользоваться и размещать предметы, а также взаимодействовать с объектами игрового мира можно с помощью {*CONTROLLER_ACTION_USE*}. Если вы установили предмет, но хотите забрать его назад, вам понадобится подходящий инструмент.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_PLACE_WORKBENCH">
		<value>Чтобы установить верстак, выберите его, наведите курсор в нужное место, а затем разместите верстак с помощью {*CONTROLLER_ACTION_USE*} .</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_OPEN_WORKBENCH">
		<value>Чтобы открыть верстак, наведите на него курсор и нажмите {*CONTROLLER_ACTION_USE*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_WOODEN_SHOVEL">
		<value>Лопата нужна, чтобы быстрее выкапывать мягкие материалы, например грязь или снег. Когда у вас будет достаточно сырья, вы сможете изготавливать инструменты, которые позволяют работать быстрее и служат дольше. а сейчас сделайте деревянную лопату.{*WoodenShovelIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_WOODEN_HATCHET">
		<value>Топором можно быстрее рубить дерево. Когда у вас будет достаточно сырья, вы сможете изготавливать инструменты, которые позволяют работать быстрее и служат дольше. А сейчас сделайте деревянный топор.{*WoodenHatchetIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_WOODEN_PICKAXE">
		<value>Киркой можно быстрее добывать твердые материалы, например камень и руду. Когда у вас будет достаточно сырья, вы сможете изготавливать инструменты, которые позволяют работать быстрее и служат дольше. А сейчас сделайте деревянную кирку.{*WoodenPickaxeIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_OPEN_CONTAINER">
		<value>Откройте контейнер.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_NIGHT_DANGER">
		<value>
      Ночь наступает быстро, и вам нужно быть готовым к этому. Вам надо выковать оружие и доспехи, а также подыскать себе надежное убежище.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_NEARBY_SHELTER">
		<value>
      Недалеко находится заброшенный шахтерский домик. Можете переночевать там, только сначала отремонтируйте его.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_COLLECT_RESOURCES">
		<value>
      Для ремонта вам потребуются материалы. Стены и крышу можно сделать из чего угодно, но вам нужно поставить дверь и окна, а также подумать об освещении.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_MINE_STONE">
		<value>Попробуйте добыть каменные блоки киркой, а затем подробите их на булыжники. Из 8 булыжников можно сделать печку. Чтобы добраться до камня, вам, возможно, придется снять не один слой земли. Это лучше делать лопатой.{*StoneIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_FURNACE">
		<value>У вас достаточно булыжников, и вы можете сделать из них печку. Для этого воспользуйтесь верстаком.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_PLACE_AND_OPEN_FURNACE">
		<value>Установите печку с помощью {*CONTROLLER_ACTION_USE*} и откройте горнило.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_CHARCOAL">
		<value>Попробуйте сделать в печке древесный уголь. Пока печка будет работать, не теряйте зря время: поищите материалы и закончите ремонт убежища.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_GLASS">
		<value>Попробуйте выплавить в печке стекло. Пока печка будет работать, не теряйте зря время: поищите материалы и закончите ремонт убежища.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_WOODEN_DOOR">
		<value>Если в убежище нет двери, это плохое убежище. Поставив дверь, вы сможете легко попасть внутрь и выйти наружу, при этом не надо будет копать и заменять стены. А сейчас сделайте деревянную дверь.{*WoodenDoorIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_PLACE_DOOR">
		<value>Установить дверь можно с помощью {*CONTROLLER_ACTION_USE*}. {*CONTROLLER_ACTION_USE*} позволяет открывать и закрывать дверь.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_TORCH">
		<value>Ночью вам нужен свет, иначе вы просто ничего не найдете в своем убежище. Сделайте факел из палок и древесного угля.{*TorchIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BASIC_COMPLETE">
		<value>
      Вы прошли первую часть обучения.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_BASIC_COMPLETE">
		<value>
      {*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы продолжить обучение.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, когда будете готовы к игре.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_INV_OVERVIEW">
		<value>
      Это ваш инвентарь. Здесь хранятся предметы, которые можно использовать как подручные средства, а также другие предметы, которые вы взяли с собой. В инвентаре также находятся ваши доспехи.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_INV_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы продолжить.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если знаете, как пользоваться инвентарем.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_INV_PICK_UP">
		<value>
      Перемещать курсор можно с помощью {*CONTROLLER_MENU_NAVIGATE*}. Чтобы взять предмет, на который наведен курсор, используйте {*CONTROLLER_VK_A*}.
      Если в ячейке больше одного предмета, вы возьмете все предметы сразу. Чтобы взять только половину из них, нажмите {*CONTROLLER_VK_X*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_INV_MOVE">
		<value>
      Вы можете переместить выбранный предмет в любое место в инвентаре. Положить предмет в ячейку можно с помощью {*CONTROLLER_VK_A*}.
      Если вам нужно положить туда несколько предметов сразу, нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}. Если только один — нажмите {*CONTROLLER_VK_X*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_INV_DROP">
		<value>
      Чтобы выложить предмет, возьмите его, а затем выведите курсор за границу меню инвентаря.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_INV_INFO">
		<value>
      Если вы хотите прочесть описание предмета, наведите на него курсор и нажмите {*CONTROLLER_VK_RT*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_INV_EXIT">
		<value>
      А теперь нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, чтобы закрыть инвентарь.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_INV_OVERVIEW">
		<value>
      Так выглядит инвентарь в творческом режиме. Здесь хранятся предметы, которые можно использовать как подручные средства, а также другие ваши предметы.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_CREATIVE_INV_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы продолжить.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если знаете, как пользоваться инвентарем в творческом режиме.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_INV_PICK_UP">
		<value>
      Перемещать курсор можно с помощью {*CONTROLLER_MENU_NAVIGATE*}.
	Наведите курсор на предмет и нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы взять его. Если вам нужно взять все предметы, которые есть в это ячейке, нажмите {*CONTROLLER_VK_Y*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_INV_MOVE">
		<value>
      Курсор автоматически переместится в свободную ячейку. Положить предмет туда можно с помощью {*CONTROLLER_VK_A*}. После этого курсор вернется в список предметов, и вы сможете выбрать другой предмет.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_INV_DROP">
		<value>
      Если хотите выложить предмет, выберите его и выведите курсор за границу меню. Чтобы убрать все предметы с панели быстрого доступа, нажмите {*CONTROLLER_VK_X*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_INV_NAV">
		<value>
      Переходить из одной категории предметов в другую можно с помощью {*CONTROLLER_VK_LB*}. Чтобы выбрать подкатегорию, используйте {*CONTROLLER_VK_RB*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_INV_INFO">
		<value>
      Если вы хотите прочесть описание предмета, наведите на него курсор и нажмите {*CONTROLLER_VK_RT*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_INV_EXIT">
		<value>
      Теперь нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, чтобы закрыть инвентарь (касается творческого режима).
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_OVERVIEW">
		<value>
      Это мастерская. Здесь можно делать новые предметы из тех, что у вас уже есть.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_CRAFT_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы продолжить.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если вы знаете, как работать в мастерской.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_PRESS_X_TO_TOGGLE_DESCRIPTION">
		<value>{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_X*}, чтобы посмотреть описание предмета.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_PRESS_X_TO_TOGGLE_INGREDIENTS">
		<value>{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_X*}, чтобы узнать, что нужно для изготовления этого предмета.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_PRESS_X_TO_TOGGLE_INVENTORY">
		<value>{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_X*}, чтобы снова открыть инвентарь.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_NAV">
		<value>
      Выберите нужную категорию предметов с помощью {*CONTROLLER_VK_LB*}. Затем укажите подкатегорию, используя {*CONTROLLER_VK_RB*}. Выбрать предмет, который вам нужно изготовить, можно с помощью {*CONTROLLER_MENU_NAVIGATE*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_CREATE">
		<value>
      На экране вы увидите предметы, которые понадобятся вам для изготовления выбранного. Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы смастерить предмет, а затем положите его в инвентарь.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_CRAFT_TABLE">
		<value>
      На верстаке вы сможете изготовить больше предметов. Работа на верстаке, по сути, ничем не отличается от работы в мастерской. Разница лишь в том, что на верстаке помещается больше предметов.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_INVENTORY">
		<value>
      В правой нижней части меню вы увидите свой инвентарь. Здесь также дается описание выбранного предмета и все предметы, которые нужны для его изготовления.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_DESCRIPTION">
		<value>
      Сейчас на экране вы видите описание. В нем указано, для чего используется этот предмет.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_INGREDIENTS">
		<value>
      Рядом показан список предметов, которые понадобятся вам, чтобы изготовить его.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_CREATE_PLANKS">
		<value>Дерево можно пустить на доски. Нажмите на значок с изображением досок, а затем нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы приступить к работе.{*PlanksIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_EXIT_AND_PLACE_TABLE">
		<value>
      Итак, ваш верстак готов. Теперь установите его, и вы сможете изготавливать самые разные предметы.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, чтобы выйти из мастерской.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_SELECT_TOOLS">
		<value>
      Сейчас вам нужно перейти в категорию инструментов {*ToolsIcon*}. Выберите ее с помощью {*CONTROLLER_VK_LB*}, а затем укажите нужную подкатегорию, нажав {*CONTROLLER_VK_RB*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_SELECT_STRUCTURES">
		<value>
      Сейчас вам нужно перейти в категорию инструментов {*StructuresIcon*}. Выберите ее с помощью {*CONTROLLER_VK_LB*}, а затем укажите нужную подкатегорию, нажав {*CONTROLLER_VK_RB*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_SELECT_WOODEN_SHOVEL">
		<value>
      Если вам нужно сделать другой предмет, выберите его с помощью {*CONTROLLER_MENU_NAVIGATE*}. Некоторые предметы могут выглядеть по-разному: все зависит от материала, из которого они сделаны.{*WoodenShovelIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_SELECT_CRAFTING_TABLE">
		<value>
      Без труда не вытащишь и рыбку из пруда. Теперь у вас есть доски, и пришло время научиться делать новые предметы. Выберите предмет с помощью {*CONTROLLER_MENU_NAVIGATE*}, а затем выберите верстак.{*CraftingTableIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_TOOLS_BUILT">
		<value>
      Вы изготовили отличный инструмент, и теперь вы сможете быстрее обеспечить себя самыми разными ресурсами.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, чтобы выйти из мастерской.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_CREATE_FURNACE">
		<value>
      Некоторые предметы можно изготовить только в печке. Пришло время сделать печку.{*FurnaceIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_EXIT_AND_PLACE_FURNACE">
		<value>
      А теперь вам надо установить ее, и сделать это лучше у себя дома.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, чтобы выйти из мастерской.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FURNACE_OVERVIEW">
		<value>
      Это печка. В ней вы сможете обжигать и плавить предметы, таким образом видоизменяя их. Например, из железа можно выплавить железные слитки.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_FURNACE_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы продолжить.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если знаете, как пользоваться печкой.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FURNACE_METHOD">
		<value>
      Не забудьте растопить печку. Для этого заложите топливо в подпечье (нижняя ячейка) и положите в горнило (верхняя ячейка) материал, с которым вы будете работать. Готовый предмет появится справа.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FURNACE_FUELS">
		<value>
      Для растопки печки подходит большинство деревянных предметов, но некоторые из них горят быстрее других. В качестве топлива можно использовать и другие предметы.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FURNACE_INGREDIENTS">
		<value>
      Когда работа будет окончена, переложите готовые предметы в инвентарь. После того как ваши предметы будут готовы, вы можете переложить их в свой инвентарь. Не бойтесь экспериментировать: только так можно узнать, какие предметы можно изготовить.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FURNACE_CREATE_CHARCOAL">
		<value>
      Из древесины можно изготовить древесный уголь. Растопите печку и положите древесину в горнило. Производство древесного угля — процесс небыстрый, так что пока можете заняться чем-то другим. Не забывайте наведываться к печке время от времени.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FURNACE_CHARCOAL_USES">
		<value>
      Древесным углем можно топить печку. Кроме того, из этого материала и палок делают факелы.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FURNACE_CREATE_GLASS">
		<value>
      Из песка можно выплавить стекло. Самое время сделать это, так как в доме надо застеклить окна.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_MENU_OVERVIEW">
		<value>
      Это варочная стойка. На ней можно готовить зелья, которые обладают самыми разными свойствами.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_BREWING_MENU_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы продолжить.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если знаете, как пользоваться варочной стойкой.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_MENU_METHOD">
		<value>
      Чтобы сварить зелье, положите ингредиент в верхнюю ячейку, а колбу с водой или простое зелье в нижнюю (можно варить три зелья сразу). Если ингредиенты выбраны правильно, зелье начнет варится. Процесс не займет много времени.

    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_MENU_BASIC_INGREDIENTS">
		<value>
      Без воды вы не сварите ни одно зелье, при этом большинство из них готовится на основе грубого зелья, которое делается из адского нароста. В грубое зелье кладут дополнительные ингредиенты (минимум 1), и получается зелье с нужными свойствами.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_MENU_EXTENDED_INGREDIENTS">
		<value>
      Сваренному зелью можно придавать особые свойства, добавляя туда разные ингредиенты. Например, красная пыль увеличивает время действия зелья, а светопыль делает его мощнее.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_MENU_EXTENDED_INGREDIENTS_2">
		<value>
      Если положить в зелье приготовленный паучий глаз, оно станет ядовитым, при этом в некоторых случаях его свойства меняются на противоположные. В зелье можно также добавить порох, и оно превратится во взрывчатое вещество (взрывающееся зелье). Его можно бросать, при этом эффект зелья проявляется в месте взрыва.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_MENU_CREATE_FIRE_POTION">
		<value>
      Сейчас вам нужно будет сварить огнеустойчивое зелье. Сначала нужно положить в колбу с водой адский нарост, а затем добавить туда лавовый крем.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_MENU_EXIT">
		<value>
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, чтобы завершить работу за варочной стойкой.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_OVERVIEW">
		<value>
      Здесь находятся варочная стойка, котел и сундук с ингредиентами для зельеварения.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_BREWING_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы узнать больше о зельеварении и свойствах разных зелий.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если вы знаете об этом всё.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_GET_GLASS_BOTTLE">
		<value>
      Перед тем как варить зелье, нужно наполнить колбу водой. Возьмите колбу в сундуке.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_FILL_GLASS_BOTTLE">
		<value>
      Наполните колбу водой из котла или из питьевого источника. Теперь наполните колбу. Для этого наведите курсор на воду и нажмите {*CONTROLLER_ACTION_USE*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_FILL_CAULDRON">
		<value>
      Если в котле закончится вода, наполните его снова с помощью ведра.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_CREATE_FIRE_POTION">
		<value>
      А теперь сварите огнеустойчивое зелье. Сначала положите в колбу с водой адский нарост, а затем добавьте туда лавовый крем.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_USE_POTION">
		<value>
      Чтобы использовать зелье, возьмите его в руку и нажмите {*CONTROLLER_ACTION_USE*}. Если это обычное зелье, вы его выпьете, и оно подействует на вас. Если это взрывающееся зелье, вы его бросите, и оно подействует на всех существ, находящихся в радиусе взрыва.
	 Чтобы сварить взрывающееся зелье, просто добавьте порох к любому зелью.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_DRINK_FIRE_POTION">
		<value>
      А теперь выпейте огнеустойчивое зелье.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_USE_EFFECTS">
		<value>
      Теперь вас не возьмет ни огонь, ни лава, и вы можете попасть в ранее недоступные места.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_MENU_OVERVIEW">
		<value>
      Это колдовской стол. Здесь можно накладывать чары на оружие, доспехи и некоторые инструменты.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_ENCHANTING_MENU_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы узнать больше о колдовском столе.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если знаете, как пользоваться колдовским столом.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_MENU_START">
		<value>
      Чтобы заколдовать предмет, положите его в ячейку под изображением книги. Заколдованное оружие, доспехи и инструменты имеют особые характеристики. Например, они будут меньше ломаться или позволят вам находить больше предметов при добыче ресурсов.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_MENU_ENCHANTMENTS">
		<value>
      После этого справа появятся три кнопки, в которых зашифрован некий набор заклинаний.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_MENU_COST">
		<value>
      Рядом будет указана стоимость наложения чар (выражена количеством очков опыта). Если очков не хватает, кнопка становится неактивной.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_MENU_ENCHANT">
		<value>
      Выберите заклинание и нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы наложить его. Вам придется отдать ровно столько очков опыта, сколько стоит заклинание.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_MENU_BETTER_ENCHANTMENTS">
		<value>
      Все заклинания подбираются случайным образом, но некоторые, более мощные чары можно наложить, лишь когда у вас будет достаточно опыта и вы расставите много книжных шкафов возле колдовского стола. Эти шкафы как раз и нужны, чтобы сделать заклинание мощнее.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_OVERVIEW">
		<value>
      Вот колдовской стол и несколько предметов, и вы можете попробовать заколдовать какой-то предмет.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_ENCHANTING_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы узнать больше о наложении чар.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если знаете об этом всё.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_SUMMARY">
		<value>
      Заколдованные предметы имеют особые характеристики. Например, оружие, доспехи и некоторые инструменты будут меньше ломаться. Кроме того, зачарованные инструменты позволят вам находить больше предметов при добыче ресурсов.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_BOOKCASES">
		<value>
      Если расставить книжные шкафы вокруг колдовского стола, с его помощью можно будет накладывать более мощные заклинания.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_EXPERIENCE">
		<value>
      Очки опыта можно тратить на наложение чар на разные предметы. Зарабатывать их можно по-разному: убивайте мобов и животных и собирайте сферы опыта, разводите питомцев, добывайте ресурсы, плавьте материалы в печке и готовьте в ней продукты, ловите рыбу.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_BOTTLE_O_ENCHANTING">
		<value>
      Очки опыта также есть в зелье опыта. Бросьте его на землю, и оттуда выпадут сферы опыта. Соберите их, и очков опыта станет больше.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_USE_CHESTS">
		<value>
      Здесь вы найдете сундуки, в которых есть разные заколдованные предметы, зелье опыта, а также некоторые предметы, которые понадобятся вам, когда вы будете учиться накладывать чары.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_MINECART_OVERVIEW">
		<value>
      Сейчас вы едете в рудничной вагонетке. Чтобы выйти из нее, наведите на нее курсор и нажмите {*CONTROLLER_ACTION_USE*}.{*MinecartIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_MINECART_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы узнать больше о рудничных вагонетках.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если знаете, как пользоваться ими.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_MINECART_RAILS">
		<value>
      Рудничная вагонетка ездит по рельсам. Вы можете изготовить вагонетку с печкой и даже с сундуком.
      {*RailIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_MINECART_POWERED_RAILS">
		<value>
      Вы можете изготовить электрические рельсы, по которых вагонетка будет ехать быстрее. Питание на рельсы подают красные факелы и цепи из красного камня. Туда можно добавить выключатели, рычаги и нажимные пластины, и у вас получится более сложная электрическая цепь.
      {*PoweredRailIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BOAT_OVERVIEW">
		<value>
      Сейчас вы плывете на лодке. Чтобы выйти из нее, наведите на нее курсор и нажмите {*CONTROLLER_ACTION_USE*} .{*BoatIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_BOAT_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы узнать больше о лодках.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если знаете, как пользоваться ими.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BOAT_STEER">
		<value>
      Лодка позволяет быстрее преодолевать водные пространства. Управлять ею можно с помощью {*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} и {*CONTROLLER_ACTION_LOOK*}.
      {*BoatIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FISHING_OVERVIEW">
		<value>
      Сейчас вы держите в руках удочку. Нажмите {*CONTROLLER_ACTION_USE*}, чтобы закинуть ее.{*FishingRodIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_FISHING_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы узнать больше о том, как ловить рыбу.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если знаете как пользоваться удочкой.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FISHING_CAST">
		<value>
      Нажмите {*CONTROLLER_ACTION_USE*}, чтобы закинуть удочку. Снова нажмите {*CONTROLLER_ACTION_USE*}, чтобы подсечь рыбу.
      {*FishingRodIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FISHING_FISH">
		<value>
      Когда поплавок уйдет под воду, сразу подсекайте, если хотите подцепить рыбу на крючок. Рыбу можно есть сырой, а можно запечь в печке. Такая еда поможет восстановить здоровье.
      {*FishIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FISHING_USES">
		<value>
      Как и большинство других инструментов, удочку можно использовать ограниченное количество раз. Удочкой можно не только ловить рыбу. Чтобы узнать, чем еще она может быть полезна, поэкспериментируйте с ней...
      {*FishingRodIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BED_OVERVIEW">
		<value>
      Это кровать. Наведите на нее курсор и нажмите {*CONTROLLER_ACTION_USE*}, чтобы лечь спать. Вы проснетесь утром.{*ICON*}355{*/ICON*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_BED_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы узнать больше о кроватях.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если знаете, как пользоваться ими.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BED_PLACEMENT">
		<value>
      Ставьте кровать в безопасном, хорошо освещенном месте, чтобы монстры не потревожили вас ночью. Если вы умрете во сне, вы начнете игру с этого же места.
      {*ICON*}355{*/ICON*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BED_MULTIPLAYER">
		<value>
      Если в игре участвуют другие игроки, вы сможете заснуть, только если все игроки легли спать в то же время, что и вы.
      {*ICON*}355{*/ICON*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_REDSTONE_OVERVIEW">
		<value>
      Здесь есть несколько простых электрических цепей, состоящих из красного камня и поршней, а также сундук с предметами, с помощью которых можно делать более сложные цепи.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_REDSTONE_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы узнать больше об электрических цепях из красного камня и поршней.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если знаете, как собирать такие цепи.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_REDSTONE_POWER_SOURCES">
		<value>
      Включать электрические цепи можно с помощью рычагов, кнопок, нажимных пластин и красных факелов. Их можно либо подключать к предмету напрямую, который вы хотите привести в действие, либо использовать в качестве проводника красную пыль.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_REDSTONE_POWER_SOURCES_POSITION">
		<value>
      Положение и направление, в котором размещен источник питания, влияет на принцип работы других предметов. Например, если красный факел прикреплен к блоку, он выключится при подаче на блок питания из другого источника.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_REDSTONE_DUST">
		<value>
      Красную пыль получают из красной руды, которую добывают железной, алмазной или золотой киркой. Красная пыль — отличный проводник, и с ее помощью можно подвести питание к 15 блокам, при этом ток способен проходит через следующий блок, стоящий внизу или вверху.
	  {*ICON*}331{*/ICON*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_REDSTONE_REPEATER">
		<value>
      Красные повторители используют, чтобы ток смог дойти дальше или чтобы вызвать задержку в срабатывании одного из компонентов схемы.
	  {*ICON*}356{*/ICON*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_PISTONS">
		<value>
      Приведите поршень в действие, и он сможет толкать блоки (макс. 12) Липкие поршни могут потянуть за собой почти любой блок, когда будут опускаться.
	  {*ICON*}33{*/ICON*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRY_IT">
		<value>
      В сундуках вы найдете компоненты для изготовления электрических цепей с использованием поршней. Попробуйте закончить какую-то из цепей с помощью этих компонентов. Вы также можете попытаться собрать свою цепь. Примеры других схем вы найдете за пределами тренировочного лагеря.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PORTAL_OVERVIEW">
		<value>
      А вот и портал в Нижний мир!
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_PORTAL_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы узнать больше о порталах в Нижний мир.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если знаете, как пользоваться ими.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BUILD_PORTAL">
		<value>
      Строят портал из блоков обсидиана, причем он должен иметь такие размеры: 5 блоков в высоту, 4 блока в ширину. Угловые блоки ставить не надо.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ACTIVATE_PORTAL">
		<value>
      Чтобы привести его в действие, подожгите вход в портал с помощью огнива. Портал перестанет работать, если сломать раму или если рядом произойдет взрыв или в портал попадет жидкость.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_USE_PORTAL">
		<value>
      Чтобы переместиться в Нижний мир, зайдите в портал. После этого экран станет фиолетовым и заиграет музыка. Через пару секунд вы попадете в другое измерение.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_NETHER">
		<value>
      Нижний мир — опасное место, где на каждом шагу можно наткнуться на лаву. Но там можно найти адский камень, который можно использовать как вечный огонь, а также светящийся камень — хороший источник света.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_NETHER_FAST_TRAVEL">
		<value>
      Если хотите быстро перемещаться в Верхнем мире, путешествуйте по Нижнему: один блок в Нижнем мире считается за три блока в Верхнем.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_CREATIVE_OVERVIEW">
		<value>
      Это творческий режим игры.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_CREATIVE_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы узнать больше о творческом режиме.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если знаете о нем всё.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_MODE">
		<value>В творческом режиме вам доступно бесконечное множество предметов и блоков. Вам не придется использовать инструменты: вы сможете разбивать блоки одним щелчком мыши. Кроме того, вы будете неуязвимы и сможете летать.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_OPEN_CREATIVE_INVENTORY">
		<value>Нажмите {*CONTROLLER_ACTION_CRAFTING*}, чтобы открыть инвентарь.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_EXIT">
		<value>Дойдите до выхода, чтобы продолжить.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_COMPLETE">
		<value>Вы прошли обучение в творческом режиме.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_FARMING_OVERVIEW">
		<value>
      Это ферма. Выращивайте растения, и у вас всегда будет еда и полезные предметы.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_FARMING_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы узнать больше о фермерстве.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если знаете о нем всё.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_SEEDS">
		<value>Чтобы собрать урожай пшеницы, тыкв или арбузов, надо посадить семена. Семена пшеницы получают, скашивая высокую траву или собирая урожай пшеницы. Семена тыквы и арбуза получаются из плодов тыквы и арбуза.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_FARMLAND">
		<value>Перед посадкой семян надо обработать землю мотыгой. Хорошо, если рядом будет источник воды: вы сможете организовать полив, и растения вырастут быстрее. Кроме того, вы сможете освещать территорию.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_WHEAT">
		<value>Пшеница созревает в несколько этапов. Урожай можно собирать, когда она потемнеет.{*ICON*}59:7{*/ICON*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_PUMPKIN_AND_MELON">
		<value>Как только корень у тыкв и арбузов окрепнет, они начнут бурно расти, поэтому надо выделить им еще один участок рядом с местом посадки.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_SUGARCANE">
		<value>Сахарный тростник садят в песок и в землю (в т. ч. засеянную травой). Рядом обязательно должен быть источник воды. Если срубить сахарный тростник, на землю упадут все блоки, которые находятся над ним.{*ICON*}83{*/ICON*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_CACTUS">
		<value>Кактус сажают в песок. Кактус вырастает на 3 блока в высоту. Как и в случае с сахарным тростником, если срубить кактус, вы сможете получить блоки, которые находятся над ним.{*ICON*}81{*/ICON*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_MUSHROOM">
		<value>Грибы сажают в слабоосвещенных местах, при этом они будут расти на соседних блоках, если те плохо освещены.{*ICON*}39{*/ICON*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_BONEMEAL">
		<value>Чтобы растение созрело сразу, удобрите землю костной мукой. Можно также насыпать ее под грибы, и они вырастут до огромных размеров.{*ICON*}351:15{*/ICON*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_COMPLETE">
		<value>Теперь вы знаете, что значит быть фермером.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_BREEDING_OVERVIEW">
		<value>
      Здесь содержатся животные. Вы можете разводить их, и они будут давать потомство.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_BREEDING_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы узнать больше о разведении животных.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если знаете, как разводить их.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_FEED">
		<value>Чтобы животные могли размножаться, вам нужно правильно кормить своих питомцев.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_FEED_FOOD">
		<value>Коровам, грибным коровам и овцам нужно давать пшеницу, свиньям ? морковь, курам ? пшеницу или адский нарост, а волкам ? мясо. Если вы все сделаете правильно, они начнут искать себе пару.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_BABY">
		<value>Когда два животных одного вида готовы к спариванию, им нужно встретиться и поцеловаться, после чего у них появится детеныш. Он будет держаться своих родителей, пока не подрастет.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_DELAY">
		<value>Животные могут спариваться раз в пять минут.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_FOLLOW">
		<value>Некоторых животных можно приманить их любимой едой. Возьмите ее в руку, и они пойдут за вами.{*ICON*}296{*/ICON*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_WOLF_TAMING">
		<value>
        Чтобы приручить дикого волка, скормите ему кость. Если вы все сделаете правильно, над ним появятся сердечки. После этого волк будет сопровождать и защищать вас, пока вы не дадите ему команду «Сидеть!».
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_COMPLETE">
		<value>Теперь вы знаете, как разводить животных.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_GOLEM_OVERVIEW">
		<value>
      Здесь есть несколько тыкв и блоков, из которых можно сделать двух големов — снежного и железного.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_GOLEM_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы узнать больше о големах.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если знаете о них всё.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_GOLEM_PUMPKIN">
		<value>Чтобы создать голема, положите тыкву на стопку блоков.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_GOLEM_SNOW">
		<value>Если вы хотите сделать снежного голема, положите один снежный блок на другой, а сверху поставьте тыкву. Снежный голем будет бросаться снежками в ваших врагов.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_GOLEM_IRON">
		<value>Железного голема делают похожим способом, только вам надо будет поставить 4 железных блока, как показано на рисунке, при этом тыкву ставят на центральный блок. Железный голем будет атаковать ваших врагов.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_GOLEM_IRON_VILLAGE">
		<value>Железных големов также можно найти в деревнях. Они защищают их и нападают на всех, кто угрожает жизни деревенских жителей.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_CONSTRAINT_TUTORIAL_AREA">
		<value>Вы не сможете уйти отсюда, пока не пройдете обучение.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_DIGGER_ITEM_SHOVEL">
		<value>Каждый материал получают определенным инструментом. Для выкапывания мягких материалов, например земли и песка, лучше использовать лопату.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_DIGGER_ITEM_HATCHET">
		<value>Каждый материал получают определенным инструментом. Чтобы срубить дерево, лучше использовать топор.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_DIGGER_ITEM_PICKAXE">
		<value>Каждый материал получают определенным инструментом. Для добычи камня и руды лучше использовать кирку. В некоторых случаях вам понадобится более прочная кирка.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_ATTACK_WITH_TOOL">
		<value>Атаковать врагов лучше оружием. Например, можно взять меч.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_HOLD_TO_MINE">
		<value>Совет: копать и рубить можно как голыми руками, так и подручными средствами. Для этого просто нажмите и удерживайте {*CONTROLLER_ACTION_ACTION*}. Некоторые блоки можно добыть только с помощью специальных инструментов, которые вам придется изготовить своими руками...</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_TOOL_DAMAGED">
		<value>Ваш инструмент сломался. Все инструменты постепенно изнашиваются и рано или поздно становятся непригодными к использованию. Цветная полоска под инструментом в вашем инвентаре показывает степень его износа.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_SWIM_UP">
		<value>Удерживайте {*CONTROLLER_ACTION_JUMP*}, чтобы плыть.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_MINECART">
		<value>Здесь есть рудничная вагонетка. Чтобы сесть в вагонетку, наведите на нее курсор и нажмите {*CONTROLLER_ACTION_USE*}. Начать движение можно с помощью {*CONTROLLER_ACTION_USE*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_BOAT">
		<value>В сундуке возле реки есть лодка. Чтобы спустить лодку на воду, наведите курсор на воду и нажмите {*CONTROLLER_ACTION_USE*}. Чтобы сесть в лодку, наведите на нее курсор и нажмите {*CONTROLLER_ACTION_USE*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_FISHING">
		<value>В сундуке возле пруда есть удочка. Достаньте ее оттуда и вложите ее в руку своему персонажу.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_PISTON_SELF_REPAIRING_BRIDGE">
		<value>Это усовершенствованный поршневой механизм, и из него можно сделать саморемонтирующийся мост! Нажмите кнопку, чтобы привести его в действие и ознакомиться с принципом его работы.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_INV_DROP">
		<value>Чтобы выложить предмет, возьмите его, а затем выведите курсор за границу меню.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_CRAFT_NO_INGREDIENTS">
		<value>Вы не можете изготовить этот предмет: у вас нет необходимых компонентов. Они показаны в левом нижнем углу экрана.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_COMPLETED">
		<value>
      Поздравляем, вы прошли обучение! Теперь время будет идти как обычно, и скоро наступит ночь. А это значит, что монстры выйдут на охоту, так что пора искать убежище!
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_COMPLETED_EXPLORE">
		<value>{*EXIT_PICTURE*}	 Когда будете готовы к осмотру местности, идите к шахтерскому домику. Там есть лестница, которая ведет в небольшой замок.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_REMINDER">
		<value>Напоминание: </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HTML_EXIT_PICTURE">
		<value><![CDATA[&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="Graphics\TutorialExitScreenshot.png"/&gt;&lt;/div&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_NEW_FEATURES_CHOICE">
		<value>После последнего обновления в игре появились новые возможности, например в режим обучения добавлены новые территории.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_NEW_FEATURES_CHOICE">
		<value>{*B*}Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы пройти обучение полностью.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, чтобы пропустить основные разделы обучающего курса.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_FEATURES_IN_THIS_AREA">
		<value>Здесь вы научитесь пользоваться удочкой, лодкой, поршнями и красным камнем.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_FEATURES_OUTSIDE_THIS_AREA">
		<value>Если пройдете дальше, сможете обучиться строительству и фермерству, научиться использовать рудничные вагонетки, заколдовывать предметы, варить зелья, торговать, а также овладеть кузнечным делом и узнать много чего другого!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FOOD_BAR_OVERVIEW">
		<value>
      Вы истощены до крайности — здоровье восстанавливаться не будет.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_FOOD_BAR_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы узнать больше об индикаторе сытости и еде.{*B*}
      Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если знаете об этом всё.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SELECT">
		<value>Выбрать</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_USE">
		<value>Использовать</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_BACK">
		<value>Назад</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_EXIT">
		<value>Выход</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CANCEL">
		<value>Отмена</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CANCEL_JOIN">
		<value>Не входит в игру</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_REFRESH">
		<value>Обновить список сетевых игр</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PARTY_GAMES">
		<value>Коллективные игры</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_ALL_GAMES">
		<value>Все игры</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CHANGE_GROUP">
		<value>Изменить группу</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SHOW_INVENTORY">
		<value>Открыть инвентарь</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SHOW_DESCRIPTION">
		<value>Показать описание</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SHOW_INGREDIENTS">
		<value>Показать ингредиенты</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CRAFTING">
		<value>Мастерить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CREATE">
		<value>Создать</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PICKUPPLACE">
		<value>Взять/положить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PICKUP_GENERIC">
		<value>Взять</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PICKUP_ALL">
		<value>Взять всё</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PICKUP_HALF">
		<value>Взять половину</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PLACE_GENERIC">
		<value>Положить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PLACE_ALL">
		<value>Положить всё</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PLACE_ONE">
		<value>Положить один предмет</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DROP_GENERIC">
		<value>Выложить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DROP_ALL">
		<value>Выложить всё</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DROP_ONE">
		<value>Выложить один предмет</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SWAP">
		<value>Поменять</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_QUICK_MOVE">
		<value>Быстро переложить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CLEAR_QUICK_SELECT">
		<value>Очистить панель быстрого доступа</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_WHAT_IS_THIS">
		<value>Что это?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SHARE">
		<value>Опубликовать на Facebook</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CHANGE_FILTER">
		<value>Изменить фильтр</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SEND_FRIEND_REQUEST">
		<value>Предложить дружбу</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PAGE_DOWN">
		<value>Вниз страницы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PAGE_UP">
		<value>Вверх страницы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_NEXT">
		<value>Следующая</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PREVIOUS">
		<value>Предыдущая</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_KICK">
		<value>Выгнать игрока</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DYE">
		<value>Красить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_MINE">
		<value>Копать</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_FEED">
		<value>Кормить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_TAME">
		<value>Приручить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_HEAL">
		<value>Лечить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SIT">
		<value>Сидеть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_FOLLOWME">
		<value>За мной</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_EJECT">
		<value>Извлечь</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_EMPTY">
		<value>Опустошить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SADDLE">
		<value>Оседлать</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PLACE">
		<value>Положить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_HIT">
		<value>Ударить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_MILK">
		<value>Доить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_COLLECT">
		<value>Собрать</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_EAT">
		<value>Есть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SLEEP">
		<value>Спать</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_WAKEUP">
		<value>Проснуться</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PLAY">
		<value>Играть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_RIDE">
		<value>Ехать</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SAIL">
		<value>Плыть по морю</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_GROW">
		<value>Растить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SWIMUP">
		<value>Плыть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_OPEN">
		<value>Открыть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CHANGEPITCH">
		<value>Изменить высоту</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DETONATE">
		<value>Взорвать</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_READ">
		<value>Читать</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_HANG">
		<value>Повесить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_THROW">
		<value>Бросить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PLANT">
		<value>Сажать</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_TILL">
		<value>Наклонить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_HARVEST">
		<value>Собирать урожай</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CONTINUE">
		<value>Продолжить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_UNLOCKFULLVERSION">
		<value>Полная версия</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DELETESAVE">
		<value>Удалить файл сохранения</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DELETE">
		<value>Удалить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_OPTIONS">
		<value>Параметры</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_INVITE_FRIENDS">
		<value>Пригласить друзей</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_ACCEPT">
		<value>Принять</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SHEAR">
		<value>Стричь</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_BANLEVEL">
		<value>Заблокировать уровень</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SELECT_SKIN">
		<value>Выбрать скин</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_IGNITE">
		<value>Поджечь</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_NAVIGATE">
		<value>Навигация</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_INSTALL_FULL">
		<value>Установить игру</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_INSTALL_TRIAL">
		<value>Установить пробную версию</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_INSTALL">
		<value>Установить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_REINSTALL">
		<value>Установить заново</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SAVEOPTIONS">
		<value>Парам. сохр.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_EXECUTE_COMMAND">
		<value>Выполнить команду</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CREATIVE">
		<value>Творческий режим</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_QUICK_MOVE_INGREDIENT">
		<value>Переместить ингредиент</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_QUICK_MOVE_FUEL">
		<value>Переместить топливо</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_QUICK_MOVE_TOOL">
		<value>Переместить инструмент</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_QUICK_MOVE_ARMOR">
		<value>Переместить доспехи</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_QUICK_MOVE_WEAPON">
		<value>Переместить оружие</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_EQUIP">
		<value>В снаряжение</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DRAW_BOW">
		<value>Тащить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_RELEASE_BOW">
		<value>Отпустить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PRIVILEGES">
		<value>Привилегии</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_BLOCK">
		<value>Заблокировать</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PAGEUP">
		<value>Вверх страницы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PAGEDOWN">
		<value>Вниз страницы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_LOVEMODE">
		<value>Спаривание</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DRINK">
		<value>Пить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_ROTATE">
		<value>Перевернуть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_HIDE">
		<value>Спрятать</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CLEARSLOTS">
		<value>Очистить все ячейки</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_OK">
		<value>ОК</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_CANCEL">
		<value>Отмена</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DOWNLOADABLECONTENT">
		<value>Магазин Minecraft</value>
	</data>	

	<data name="IDS_EXIT_GAME">
		<value>Выйти из игры</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TITLE_SAVE_GAME">
		<value>Сохранить игру</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TITLE_DECLINE_SAVE_GAME">
		<value>Выйти без сохранения</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_SAVE_GAME">
		<value>Заменить старый файл сохранения файлом, содержащим все изменения, произошедшие в игровом мире?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_DECLINE_SAVE_GAME">
		<value>Выйти без сохранения? Изменения, произошедшие в игровом мире, не будут сохранены.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TITLE_START_GAME">
		<value>Начать игру</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CORRUPT_OR_DAMAGED_SAVE_TITLE">
		<value>Файл сохранения поврежден</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CORRUPT_OR_DAMAGED_SAVE_TEXT">
		<value>Сохраненные данные повреждены. Удалить файл?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_EXIT_GAME_CONFIRM_DISCONNECT_SAVE">
		<value>Выйти в главное меню и отключить от игры всех игроков? Все несохраненные данные будут потеряны.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_EXIT_GAME_SAVE">
		<value>Выйти и сохранить.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_EXIT_GAME_NO_SAVE">
		<value>Выйти без сохранения.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_EXIT_GAME_PROGRESS_LOST">
		<value>Выйти в главное меню? Изменения не будут сохранены.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREATE_NEW_WORLD">
		<value>Создать игровой мир</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAY_TUTORIAL">
		<value>Пройти обучение</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIALSAVENAME">
		<value>Обучение</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_WORLD">
		<value>Назовите мир</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_WORLD_TEXT">
		<value>Введите название игрового мира.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREATE_NEW_WORLD_SEEDTEXT">
		<value>Укажите ключ генерации мира.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LOAD_SAVED_WORLD">
		<value>Загрузить сохраненный мир</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRESS_START_TO_JOIN">
		<value>Чтобы войти в игру, нажмите{*CONTROLLER_VK_START*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_EXITING_GAME">
		<value>Выход из игры</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GENERIC_ERROR">
		<value>Произошла ошибка. Вы будете перемещены в главное меню.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_FAILED">
		<value>Не удалось установить соединение.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_LOST">
		<value>Соединение прервано</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_SERVER">
		<value>Связь с сервером потеряна. Вы будете перемещены в главное меню.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED">
		<value>Вас отключили от сервера.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_KICKED">
		<value>Вас выгнали из игры.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_FLYING">
		<value>Вас выгнали из игры за то, что вы летали.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_LOGIN_TOO_LONG">
		<value>Время ожидания истекло.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_SERVER_FULL">
		<value>На сервере нет мест.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_SERVER_QUIT">
		<value>Главный компьютер покинул игру.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_NO_FRIENDS_IN_GAME">
		<value>Вы не можете войти в игру, так как вас нет в списке друзей ни у одного из этих игроков.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_BANNED">
		<value>Вы не можете войти в игру, так как вас недавно выгнали из нее.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_SERVER_OLD">
		<value>Вы не можете войти в игру, так как у создавшего ее игрока установлена более ранняя версия игры.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_CLIENT_OLD">
		<value>Вы не можете войти в игру, так как у создавшего ее игрока установлена более поздняя версия игры.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEFAULT_SAVENAME">
		<value>Новый игровой мир</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_TITLE">
		<value>Новое достижение!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_GAMERPIC1">
		<value>Ура! Теперь у вас есть аватара с изображением Стива из компании Minecraft!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_GAMERPIC2">
		<value>Ура! Теперь у вас есть аватара с изображением крипера!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_TITLE">
		<value>Полная версия</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_TOSAVE_TEXT">
		<value>Функция сохранения не работает, так вы играете в пробную версию игры. Перейдите на полную версию, чтобы включить ее.
Перейти на полную версию?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_LOADING">
		<value>Подождите.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_NORESULTS">
		<value>Ничего не найдено.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_FILTER">
		<value>Фильтр: </value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_FILTER_FRIENDS">
		<value>Друзья</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_FILTER_MYSCORE">
		<value>Счет</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_FILTER_OVERALL">
		<value>Общий счет</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_ENTRIES">
		<value>Показатели: </value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_RANK">
		<value>Место</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_SAVING_LEVEL">
		<value>Подготовка к сохранению уровня.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_SAVING_CHUNKS">
		<value>Загрузка чанков...</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_SAVING_TO_DISC">
		<value>Итоговый анализ...</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_BUILDING_TERRAIN">
		<value>Построение рельефа местности.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_SIMULATING_WORLD">
		<value>Зарождение жизни в игровом мире.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_INITIALISING_SERVER">
		<value>Инициализация сервера.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_GENERATING_SPAWN_AREA">
		<value>Генерация мест появления игроков.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_LOADING_SPAWN_AREA">
		<value>Загрузка мест появления игроков.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_ENTERING_NETHER">
		<value>Выполняется вход в Нижний мир.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_LEAVING_NETHER">
		<value>Выполняется выход из Нижнего мира.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_RESPAWNING">
		<value>Возрождение.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_GENERATING_LEVEL">
		<value>Генерация уровня.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_LOADING_LEVEL">
		<value>Загрузка уровня.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_SAVING_PLAYERS">
		<value>Сохранение данных об игроках.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_CONNECTING">
		<value>Подключение к главному компьютеру.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_DOWNLOADING_TERRAIN">
		<value>Загрузка рельефа местности.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_CONVERTING_TO_OFFLINE_GAME">
		<value>Переход в автономный режим.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_HOST_SAVING">
		<value>Подождите, пока главный компьютер сохранит игру.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_ENTERING_END">
		<value>Выполняется вход в КРАЙ.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_LEAVING_END">
		<value>Выполняется выход из КРАЯ.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BED_OCCUPIED">
		<value>Кровать занята.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BED_NO_SLEEP">
		<value>Спать можно только ночью.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BED_PLAYERSLEEP">
		<value>%s спит. Чтобы рассвет наступил быстрее, все игроки должны лечь спать в одно и то же время.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BED_NOT_VALID">
		<value>Кровать отсутствовала или была загромождена.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BED_NOTSAFE">
		<value>Отдохнуть сейчас не получится: рядом бродят монстры.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BED_MESLEEP">
		<value>Сейчас вы спите. Чтобы рассвет наступил быстрее, все игроки должны лечь спать в одно и то же время.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_TOOLS">
		<value>Инструменты и оружие</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_WEAPONS">
		<value>Оружие</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_FOOD">
		<value>Еда</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_STRUCTURES">
		<value>Строения</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_ARMOUR">
		<value>Доспехи</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_MECHANISMS">
		<value>Механизмы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_TRANSPORT">
		<value>Транспорт</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_DECORATIONS">
		<value>Украшения</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_BUILDING_BLOCKS">
		<value>Строительные блоки</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_REDSTONE_AND_TRANSPORT">
		<value>Красный камень и средства транспортировки</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_MISCELLANEOUS">
		<value>Разное</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_POTIONS">
		<value>Зельеварение</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_TOOLS_WEAPONS_ARMOR">
		<value>Инструменты, оружие и доспехи</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_MATERIALS">
		<value>Материалы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RETURNEDTOMENU_TITLE">
		<value>Выполнен выход из системы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_DIFFICULTY">
		<value>Уровень сложности</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_MUSIC">
		<value>Музыка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_SOUND">
		<value>Звуки</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_GAMMA">
		<value>Цветовая гамма</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_SENSITIVITY_INGAME">
		<value>Чувствительность управления в игре</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_SENSITIVITY_INMENU">
		<value>Чувствительность управления в меню</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_TITLE_PEACEFUL">
		<value>Мирный</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_TITLE_EASY">
		<value>Легко</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_TITLE_NORMAL">
		<value>Нормально</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_TITLE_HARD">
		<value>Сложно</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_PEACEFUL">
		<value>Здоровье игрока постепенно восстанавливается. Враждебные существа отсутствуют.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_EASY">
		<value>Игрок может наткнуться на враждебных существ, но их атаки будут слабее, чем при выборе уровня сложности «Нормально».</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_NORMAL">
		<value>Игрок может наткнуться на враждебных существ, и они способны причинить игроку повреждения средней степени тяжести.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_HARD">
		<value>Игрок может наткнуться на враждебных существ, и они способны причинить игроку тяжелые повреждения. Остерегайтесь криперов: они могут взорваться, даже если вы от них отойдете!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TRIALOVER_TITLE">
		<value>Пробная игра окончена</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MULTIPLAYER_FULL_TITLE">
		<value>В игре нет мест</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MULTIPLAYER_FULL_TEXT">
		<value>Не удалось войти игру, так как все места заняты.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SIGN_TITLE">
		<value>Отсутствует надпись на табличке</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SIGN_TITLE_TEXT">
		<value>Введите текст, который вы хотите видеть на табличке.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_TITLE">
		<value>Отсутствует заголовок</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_TITLE_TEXT">
		<value>Придумайте заголовок к комментарию.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_CAPTION">
		<value>Отсутствует подпись</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_CAPTION_TEXT">
		<value>Придумайте подпись к снимку экрана.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_DESC">
		<value>Отсутствует описание</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_DESC_TEXT">
		<value>Придумайте описание комментария.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_INVENTORY">
		<value>Инвентарь</value>
	</data>	

	<data name="IDS_INGREDIENTS">
		<value>Ингредиенты</value>
	</data>	

	<data name="IDS_BREWING_STAND">
		<value>Варочная стойка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHEST">
		<value>Сундук</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANT">
		<value>Наложить чары</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FURNACE">
		<value>Печка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_INGREDIENT">
		<value>Ингредиент</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FUEL">
		<value>Топливо</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISPENSER">
		<value>Раздатчик</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_DLCOFFERS">
		<value>Для этой игры такого загружаемого контента сейчас нет.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYER_JOINED">
		<value>Игрок %s вошел в игру.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYER_LEFT">
		<value>Игрок %s вышел из игры.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYER_KICKED">
		<value>Игрока %s выгнали из игры.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TEXT_DELETE_SAVE">
		<value>Удалить файл сохранения?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_STRINGVERIFY_AWAITING_APPROVAL">
		<value>Ожидает проверки</value>
	</data>	

	<data name="IDS_STRINGVERIFY_CENSORED">
		<value>Проверено</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NOWPLAYING">
		<value>Текущая композиция: </value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEFAULTS_TITLE">
		<value>Сброс настроек</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEFAULTS_TEXT">
		<value>Сбросить настройки на значения по умолчанию?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FATAL_ERROR_TITLE">
		<value>Ошибка загрузки</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAME_HOST_NAME">
		<value>Игра пользователя %s.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAME_HOST_NAME_UNKNOWN">
		<value>Игра, созданная анонимом.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GUEST_ORDER_CHANGED_TITLE">
		<value>Гость вышел</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GUEST_ORDER_CHANGED_TEXT">
		<value>Гость вышел из игры, так как анонимным игрокам закрыт доступ в игру.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MUST_SIGN_IN_TITLE">
		<value>Не выполнен вход в профиль</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MUST_SIGN_IN_TEXT">
		<value>Вы не вошли в свой профиль, поэтому не сможете играть. Войти в профиль?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_TITLE">
		<value>Игра по сети недоступна</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FAILED_TO_CREATE_GAME_TITLE">
		<value>Не удалось создать игру.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEFAULT_SKINS">
		<value>Автовыбор</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_SKIN_PACK">
		<value>Нет набора: стандартные скины</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FAVORITES_SKIN_PACK">
		<value>Любимые скины</value>
	</data>	

	<data name="IDS_BANNED_LEVEL_TITLE">
		<value>Заблокированный уровень</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYER_BANNED_LEVEL">
		<value>Уровень, к которому вы пытаетесь присоединиться, добавлен вами в черный список. 
Если вы присоединитесь к игре, уровень будет удален из черного списка.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ACTION_BAN_LEVEL_TITLE">
		<value>Заблокировать этот уровень?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ACTION_BAN_LEVEL_DESCRIPTION">
		<value>Добавить этот уровень в черный список? 
Чтобы выйти из игры, нажмите ОК.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_BUTTON_REMOVE_FROM_BAN_LIST">
		<value>Убрать из черного списка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_AUTOSAVE">
		<value>Интервал автосохранения</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_AUTOSAVE_OFF">
		<value>Интервал автосохранения: ВЫКЛ.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MINUTES">
		<value>Мин.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CANT_PLACE_NEAR_SPAWN_TITLE">
		<value>Это неподходящее место!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CANT_PLACE_NEAR_SPAWN_TEXT">
		<value>Нельзя, чтобы лава была рядом с местом появления игроков: они могут погибнуть.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_INTERFACEOPACITY">
		<value>Прозрачность изображения в меню</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_AUTOSAVING_LEVEL">
		<value>Подготовка к автосохранению уровня</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_UISIZE">
		<value>Размер индикаторов</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_UISIZESPLITSCREEN">
		<value>Размер индикаторов (разделенный экран)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SEED">
		<value>Ключ генерации мира</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_DLC_TITLE">
		<value>Доступ к набору скинов закрыт</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_DLC_SKIN">
		<value>Чтобы получить доступ к этому набору скинов, разблокируйте его.
Разблокировать?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_DLC_TEXTUREPACK_TITLE">
		<value>Доступ к набору текстур закрыт</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_DLC_TEXTUREPACK_TEXT">
		<value>Чтобы получить доступ к набору текстур для этого игрового мира, разблокируйте его.
Разблокировать?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WARNING_DLC_TRIALTEXTUREPACK_TITLE">
		<value>Пробный набор текстур</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WARNING_DLC_TRIALTEXTUREPACK_TEXT">
		<value>Это пробный набор текстур игрового мира. Вы не сможете сохранять игру, пока не разблокируете этот контент. 
Разблокировать набор текстур?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_TEXTUREPACK_NOT_PRESENT_TITLE">
		<value>Отсутствует набор текстур</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_TEXTUREPACK_UNLOCK_TITLE">
		<value>Разблокировать набор текстур</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_TEXTUREPACK_GET_TRIAL_TITLE">
		<value>Загрузить пробный набор</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_TEXTUREPACK_GET_FULL_TITLE">
		<value>Загрузить набор текстур</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_TEXTUREPACK_NOT_PRESENT">
		<value>В этом игровом мире используются текстуры (в т. ч. тематические), которых у вас нет.
Установить этот контент?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TEXTURE_PACK_TRIALVERSION">
		<value>Скачать пробную версию</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TEXTUREPACK_FULLVERSION">
		<value>Скачать полную версию</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_KICK_PLAYER_TITLE">
		<value>Подтвердите готовность выгнать игрока</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_KICK_PLAYER">
		<value>Выгнать игрока из игры? Он не сможет войти в игру, пока вы не перезагрузите игровой мир.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMERPICS">
		<value>Набор аватар</value>
	</data>	

	<data name="IDS_THEMES">
		<value>Обои</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SKINS">
		<value>Набор скинов</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ALLOWFRIENDSOFFRIENDS">
		<value>Доступ открыт друзьям друзей</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NOTALLOWED_FRIENDSOFFRIENDS">
		<value>Не удалось войти в игру, так как доступ открыт только друзьям пользователя, создавшего игру.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CANTJOIN_TITLE">
		<value>Невозможно войти в игру</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SELECTED">
		<value>Текущий</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SELECTED_SKIN">
		<value>Текущий скин</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CORRUPT_DLC_TITLE">
		<value>Загружаемый контент поврежден</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CORRUPT_DLC">
		<value>Этот загружаемый контент нельзя использовать, так как он поврежден. Удалите его, а затем зайдите в магазин Minecraft и установите его еще раз.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CORRUPT_DLC_MULTIPLE">
		<value>Вы не сможете использовать часть своего загружаемого контента, так как он поврежден. Удалите его, а затем зайдите в магазин Minecraft и установите его еще раз.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAME_MODE_CHANGED">
		<value>Режим игры изменен.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RENAME_WORLD_TITLE">
		<value>Новое название игрового мира</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RENAME_WORLD_TEXT">
		<value>Введите новое название игрового мира.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEMODE_SURVIVAL">
		<value>Режим игры: выживание</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEMODE_CREATIVE">
		<value>Режим игры: творческий</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SURVIVAL">
		<value>Режим выживания</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREATIVE">
		<value>Творческий режим</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREATED_IN_SURVIVAL">
		<value>Создано в режиме выживания</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREATED_IN_CREATIVE">
		<value>Создано в творческом режиме</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_RENDER_CLOUDS">
		<value>Визуализация облаков</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TEXT_SAVEOPTIONS">
		<value>Что вы хотите сделать с этим файлом сохранения?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TITLE_RENAMESAVE">
		<value>Переименовать файл</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AUTOSAVE_COUNTDOWN">
		<value>Автосохранение через %d...</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ON">
		<value>Вкл.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_OFF">
		<value>Выкл.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEVELTYPE_NORMAL">
		<value>Обычный</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEVELTYPE_SUPERFLAT">
		<value>Суперплоскость</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_ONLINE">
		<value>Когда этот параметр активен, будет доступна сетевая игра.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_INVITEONLY">
		<value>Когда этот параметр активен, попасть в игру можно только по приглашению.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_ALLOWFOF">
		<value>Когда этот параметр активен, попасть в игру могут только друзья ваших друзей.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_PVP">
		<value>Когда этот параметр активен, игроки смогут драться друг с другом. Это касается только режима выживания.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_TRUST">
		<value>Когда этот параметр неактивен, игроки не смогут добывать ресурсы и строить, пока не получат разрешение.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_FIRE_SPREADS">
		<value>Когда этот параметр активен, огонь во время игры будет перебрасываться на соседние блоки, если те сделаны из горючего материала.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_TNT_EXPLODES">
		<value>Когда этот параметр активен, динамит будет детонировать и, соответственно, — взрываться.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_RESET_NETHER">
		<value>Нижний мир генерируется заново. Это пригодится, если хотите загрузить старый файл сохранения, но беспокоитесь, что в игре не будет Адских руин.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_STRUCTURES">
		<value>Выберите этот параметр, если хотите, чтобы в игровом мире постоянно генерировались строения, например деревни и крепости.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_SUPERFLAT">
		<value>Выберите этот параметр, если хотите создать абсолютно плоский мир в Верхнем и Нижнем мире.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_BONUS_CHEST">
		<value>Выберите этот параметр, если хотите, чтобы в том месте, где вы начнете игру, стоял сундук с полезными предметами.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_MENU_SKINPACKS">
		<value>Наборы скинов</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_MENU_THEMES">
		<value>Обои</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_MENU_GAMERPICS">
		<value>Аватары</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_MENU_AVATARITEMS">
		<value>Предметы для персонажей</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_MENU_TEXTUREPACKS">
		<value>Наборы текстур</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_MENU_MASHUPPACKS">
		<value>Наборы тематических текстур</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_INFIRE">
		<value>Игрок {*PLAYER*} превратился в пепел.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_ONFIRE">
		<value>Игрок {*PLAYER*} сгорел дотла.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_LAVA">
		<value>Игрок {*PLAYER*} хотел искупаться в лаве.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_INWALL">
		<value>Игрока {*PLAYER*} раздавило.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_DROWN">
		<value>Игрок {*PLAYER*} утонул.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_STARVE">
		<value>Игрок {*PLAYER*} умер от голода.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_CACTUS">
		<value>Игрока {*PLAYER*} закололи.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_FALL">
		<value>Игрок {*PLAYER*} разбился.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_OUTOFWORLD">
		<value>Игрок {*PLAYER*} улетел в другое измерение.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_GENERIC">
		<value>Игрок {*PLAYER*} умер.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_EXPLOSION">
		<value>Игрок {*PLAYER*} взорвался.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_MAGIC">
		<value>Игрока {*PLAYER*} убила магия.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_DRAGON_BREATH">
		<value>Игрока {*PLAYER*} убило дыхание дракона Края.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_MOB">
		<value>Игрока {*PLAYER*} жестоко убили. Убийца — {*SOURCE*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_PLAYER">
		<value>Игрока {*PLAYER*} жестоко убили. Убийца — {*SOURCE*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_ARROW">
		<value>Игрока {*PLAYER*} застрелили. Убийца — {*SOURCE*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_FIREBALL">
		<value>Игрока {*PLAYER*} убили огненным шаром. Убийца — {*SOURCE*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_THROWN">
		<value>Игрока {*PLAYER*} избили. Нападавший — {*SOURCE*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_INDIRECT_MAGIC">
		<value>Игрока {*PLAYER*} убили. Убийца — {*SOURCE*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_RENDER_BEDROCKFOG">
		<value>Туман возле коренной породы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_DISPLAY_HUD">
		<value>Показывать индикаторы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_DISPLAY_HAND">
		<value>Показывать руку</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_DEATH_MESSAGES">
		<value>Показывать некрологи</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_ANIMATED_CHARACTER">
		<value>Включить анимацию персонажей</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_CUSTOM_SKIN_ANIM">
		<value>Включить пользов. анимацию скинов</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_MINE_TOGGLE_ON">
		<value>Вы больше не можете добывать ресурсы и использовать предметы.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_MINE_TOGGLE_OFF">
		<value>Теперь вы можете добывать ресурсы и использовать предметы.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_BUILD_TOGGLE_ON">
		<value>Вы больше не можете ставить блоки.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_BUILD_TOGGLE_OFF">
		<value>Теперь вы можете ставить блоки.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_USE_DOORS_TOGGLE_ON">
		<value>Теперь вы можете пользоваться дверьми и выключателями.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_USE_DOORS_TOGGLE_OFF">
		<value>Вы больше не можете пользоваться дверьми и выключателями.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_USE_CONTAINERS_TOGGLE_ON">
		<value>Теперь вы можете использовать контейнеры (напр., сундуки).</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_USE_CONTAINERS_TOGGLE_OFF">
		<value>Вы больше не можете использовать контейнеры (напр., сундуки).</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_ATTACK_MOB_TOGGLE_ON">
		<value>Вы больше не можете нападать на мобов.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_ATTACK_MOB_TOGGLE_OFF">
		<value>Теперь вы можете нападать на мобов.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_ATTACK_PLAYER_TOGGLE_ON">
		<value>Вы больше не можете нападать на других игроков.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_ATTACK_PLAYER_TOGGLE_OFF">
		<value>Теперь вы можете нападать на других игроков.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_ATTACK_ANIMAL_TOGGLE_ON">
		<value>Вы больше не можете нападать на животных.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_ATTACK_ANIMAL_TOGGLE_OFF">
		<value>Теперь вы можете нападать на животных.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_MODERATOR_TOGGLE_ON">
		<value>Теперь вы модератор.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_MODERATOR_TOGGLE_OFF">
		<value>Вы больше не модератор.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_FLY_TOGGLE_ON">
		<value>Теперь вы можете летать.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_FLY_TOGGLE_OFF">
		<value>Вы больше не можете летать.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_EXHAUSTION_TOGGLE_ON">
		<value>Вы больше не будете уставать.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_EXHAUSTION_TOGGLE_OFF">
		<value>Теперь вы будете уставать.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_INVISIBLE_TOGGLE_ON">
		<value>Теперь вы невидимы.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_INVISIBLE_TOGGLE_OFF">
		<value>Невидимость больше не действует.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_INVULNERABLE_TOGGLE_ON">
		<value>Теперь вы неуязвимы.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_INVULNERABLE_TOGGLE_OFF">
		<value>Неуязвимость больше не действует.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_COST">
		<value>%d (одиночный режим с модами)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_BOSS_ENDERDRAGON_HEALTH">
		<value>Дракон Края</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYER_ENTERED_END">
		<value>%s уже в Крае.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYER_LEFT_END">
		<value>%s больше не в Крае.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WIN_TEXT">
		<value>
{*C3*}Я вижу игрока, о котором ты говоришь.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}{*PLAYER*}?{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Да, смотри в оба. Этот игрок уже набрал кучу опыта. Может читать наши мысли.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Не важно. Этот игрок думает, что мы тоже участвуем в игре.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Мне нравится этот игрок. Хорошо играл. Не сдавался.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Читает наши мысли, как будто это текст на экране.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Вот каким этот игрок видит окружающий мир, когда он с головой уходит в игру.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Текст на экране прямо преображает картинку. Все такое динамичное. Смотреть на явления реального мира намного страшнее.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Раньше они слышали голоса. Еще когда геймеры даже читать не умели. В те времена обычные люди называли их ведьмами и колдунами, а геймерам грезилось, что они летают верхом на палках, в которых живут демоны.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Что грезилось этому игроку?{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Ему снились солнечный свет и зеленые деревья. Огонь и вода. Он сделал свой сон реальностью, а потом сам все разрушил. Ему снилось, что он охотник, и он охотился, но был и жертвой. Ему снился домашний очаг.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Ха, родной интерфейс. Хоть и ужасно древний, но работает. Но что полезного сделал этот игрок в жизни?{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Он трудился руку об руку с миллионами других игроков, чтобы создать мир, окруженный {*EF*}{*NOISE*}{*C3*}, и он создал {*EF*}{*NOISE*}{*C3*} для {*EF*}{*NOISE*}{*C3*}, в {*EF*}{*NOISE*}{*C3*}.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Он не может читать мысли.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Нет. Он еще не перешел на последний уровень. Для этого ему придется пройти путь длиною в жизнь, а не просто пройти игру.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Он знает, что мы любим его? Что Вселенная нам как мать родная?{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Да, иногда, сквозь шум собственных мыслей, он слышит шепот Вселенной.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Иногда он грустит, пребывая в плену бесконечных грез. Он грезит о мирах, где нет лета, вздрагивая под лучами черного солнца. Он верит в свои скучные фантомные образы.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Если мы уймем его горе, он не вынесет этого. Это он должен сделать сам. Нам нельзя вмешиваться.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Иногда, когда они предаются грезам, я хочу сказать им, что они создают настоящие миры. Иногда я хочу сказать им, что они делают важное дело для Вселенной. Иногда, когда они замыкаются в себе, я хочу помочь им сказать то, о чем они боятся говорить.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Он читает наши мысли.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Иногда мне все равно. Иногда я хочу сказать им, что реальный мир — это на самом деле {*EF*}{*NOISE*}{*C2*} и {*EF*}{*NOISE*}{*C2*}. Я хочу сказать им, что они — это {*EF*}{*NOISE*}{*C2*} в {*EF*}{*NOISE*}{*C2*}. Они живут грезами, поэтому так мало знают о жизни.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}И все-таки они играют.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Сказать им это было бы слишком просто...{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Это было бы слишком. Учить их жизни — значит мешать им жить.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Я не хочу никого учить жить.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Игрок никак не угомонится.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Я расскажу игроку историю.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Но не правду.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Нет. Правдивую историю, облеченную в словесные одежды. Не голую правду, которая разит словно стрела.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Снова облекись в бренную плоть.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Да. Игрок...{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Возьми его имя.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}{*PLAYER*}. Истинный игрок.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Отлично.{*EF*}{*B*}{*B*}
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WIN_TEXT_PART_2">
		<value>
{*C2*}Сделай вдох. Еще один. Почувствуй, как легкие наполняются воздухом. Ощути, как по телу разливается живительная сила. Да, пошевели пальцами. Почувствуй свое тело — на земле и в воздухе. Предайся грезам. Вот так. Ты снова касаешься Вселенной, как если бы вы уже не были одним целым. Как будто мы отделились друг от друга.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Кто мы? Когда-то нас называли духами гор. Отец Солнце, мать Луна. Духами предков, духами животных. Джиннами. Призраками. Зелеными человечками. Потом богами, демонами. Ангелами. Полтергейстами. Инопланетянами, внеземными существами. Лептонами, кварками. Слова меняются. Мы — нет.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Мы и есть Вселенная. Мы — всё, что ты не считаешь собой. Сейчас ты смотришь на нас, ты чувствуешь нас всем телом. Почему Вселенная касается тебя и освещает тебя своими лучами? Чтобы увидеть тебя, игрок. Чтобы запомнить тебя. И чтобы ее узнали. Я расскажу тебе историю.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Давным-давно жил-был геймер.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Этим геймером был ты, {*PLAYER*}.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Иногда он считал себя человеком, живущим на вращающемся шаре, покрытом тонкой коркой и наполненном расплавленной магмой. От этого шара отделилось пылающее газовое облако, которое было в триста тридцать раз больше этого шара. Они отдалились друг от друга настолько, что свет доходил из одного конца в другой за восемь минут. Свет был сигналом, который посылала звезда, и он мог бы испепелить тебя, даже если бы ты стоял на расстоянии ста пятидесяти миллионов километров.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Иногда этому ему грезилось, что он шахтер и живет в безграничном плоском мире. Что солнце белое и квадратное. Что дни стали короче, что у него много работы и что смерть — это временное неудобство.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Иногда ему грезилось, что он потерялся в истории мира.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Иногда у него были и другие видения, в которых являлись ему и другие места. Иногда эти видения удручали его, иногда радовали. Он то просыпался, то засыпал снова, потом опять просыпался и засыпал.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Иногда ему чудилось, что на экране появляются какие-то слова.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Давай вернемся назад.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Атомы игрока в траве, в реках, в воздухе, в земле. Женщина собрала эти атомы, пила их, ела их, дышала ими. Она выносила игрока в своем чреве.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}А потом он появился на свет. Сменил влажную, темную материнскую утробу на мир грез.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Игрок стал частью новой, нерассказанной истории, зашифрованной в генетическом годе. Игрок был новой программой, которую не запускали раньше и написали на языке, появившемся несколько миллиардов лет назад. Игрок был новым человеком, который не жил раньше и сделан только из молока и любви.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Ты игрок. История. Программа. Человек. В твоих жилах течет только молоко и любовь.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Давай вернемся в самое начало.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Задолго до появления этой игры, в самом центре звезды зародилось семь миллиардов атомов, из которых сформировалось тело игрока. Поэтому игрок — это тоже информация, которая пришла к нам со звезды. Игрок шагал по страницам истории, по этому дремучему лесу информации, посаженному человеком по имени Джулиан в безграничном плоском мире, созданном человеком по имени Маркус, который сам живет в закрытом крохотном мире, одном из многих миров, существующих во Вселенной, зародившейся...{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Тс-с-с. Иногда игрок сам создавал закрытый крохотный мир, где было тепло и уютно и где не было проблем. Не всегда, конечно. Были и холод, и неудобства, и проблемы. Иногда в голове игрока всплывали образы Вселенной. Они были похожи на заряженные частицы, мчащиеся сквозь безбрежное пространство. Иногда он называл их «электронами» и «протонами».{*EF*}{*B*}{*B*}
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WIN_TEXT_PART_3">
		<value>
{*C2*}А иногда — «планетами» и «звездами».{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Иногда он был уверен, что находится во Вселенной, состоящей из сгустков энергии, которая в свою очередь распадалась на циклы подачи питания, была сделана из нулей и единичек и строк программного кода. Иногда он был уверен, что играл в игру. А иногда, что видит слова на экране.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Тот игрок, который читает эти слова, это ты...{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Ш-ш-ш... Иногда игрок видел на экране строки программного кода. В его голове они складывались в слова, наполненные каким-то смыслом, который он перерабатывал в чувства, эмоции, теории, идеи. Затем игрок начинал дышать глубже и чаще и понимал, что живет, живет! Все эти тысячи раз, когда он умирал, — все это было понарошку. Игрок был жив.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Это ты. Ты. Ты жив.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Иногда игроку казалось, что Вселенная обращается к нему на языке солнечных лучиков, которые пробивались сквозь шелестящую листву летних цветущих деревьев.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}А иногда он представлялся ему светом, опускающимся с по-зимнему чистого ночного неба — такого огромного, что даже отблеск, отразившийся в уголке глаза игрока, мог быть звездой, в миллионы раз большей Солнца. Звездой, которая раскаляет планеты в своей орбите только за тем, чтобы лишь на мгновенье ее смог увидеть игрок, бредущий домой на другом конце Вселенной. Увидеть именно в тот момент, когда он внезапно учует аромат любимого кушанья, стоя у до боли знакомой двери и готовясь снова предаться грезам.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Иногда игроку казалось, что Вселенная обращается к нему на языке ноликов и единичек, на языке тока, бегущего в недрах земли, на языке слов, скачущих на экране под самое утро.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}И сказала Вселенная: «Я люблю тебя!».{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}И сказала Вселенная: «Ты играл хорошо».{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}И сказала Вселенная: «Все, что нужно тебе, — внутри тебя».{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}И сказала Вселенная: «Ты сильнее, чем думаешь».{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}И сказала Вселенная: «Ты света луч».{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}И сказала Вселенная: «Ты ночи тьма».{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}И сказала Вселенная: «Тьма, с которой борешься ты, внутри тебя».{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}И сказала Вселенная: «Свет, который ты ищешь, внутри тебя».{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}И сказала Вселенная: «Ты не одинок».{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}И сказала Вселенная: «Ты — одно целое с тем, что тебя окружает».{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}И сказала Вселенная: «Ты — Вселенная, смакующая себя, говорящая с собой, читающая свой собственный код».{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}И сказала Вселенная: «Я люблю тебя, потому что ты есть любовь».{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}И это был конец игры, и проснулся игрок. А затем был еще один сон, лучше прежнего. И игрок был Вселенной, и игрок был суть любовь.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Ты — игрок.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Проснись.{*EF*}
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RESETNETHER_TITLE">
		<value>Перезагрузка Нижнего мира</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RESETNETHER_TEXT">
		<value>Перезагрузить Нижний мир и восстановить стандартные настройки? Все постройки, возведенные вами в Нижним мире, исчезнут!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RESET_NETHER">
		<value>Перезагрузить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DONT_RESET_NETHER">
		<value>Не перезагружать</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CANT_SHEAR_MOOSHROOM">
		<value>Не удалось остричь грибную корову. На вашей ферме слишком много свиней, овец, коров и кошек.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_PIGS_SHEEP_COWS_CATS_SPAWNED">
		<value>Не удалось использовать яйцо призывания. На вашей ферме слишком много свиней, овец, коров и кошек.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_MOOSHROOMS_SPAWNED">
		<value>Не удалось использовать яйцо призывания. На вашей ферме слишком много грибных коров.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_WOLVES_SPAWNED">
		<value>Не удалось использовать яйцо призывания. В игровом мире слишком много волков.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_CHICKENS_SPAWNED">
		<value>Не удалось использовать яйцо призывания. В игровом мире слишком много кур.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_SQUID_SPAWNED">
		<value>Не удалось использовать яйцо призывания. В игровом мире слишком много кальмаров.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_ENEMIES_SPAWNED">
		<value>Не удалось использовать яйцо призывания. В игровом мире слишком много враждебных существ.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_VILLAGERS_SPAWNED">
		<value>Не удалось использовать яйцо призывания. В игровом мире слишком много деревенских жителей.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_HANGINGENTITIES">
		<value>В игровом мире слишком много картин/рамок.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CANT_SPAWN_IN_PEACEFUL">
		<value>Когда вы играете на уровне сложности «Мирный», враждебные существа в игровом мире отсутствуют.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_PIGS_SHEEP_COWS_CATS_BRED">
		<value>Животное не может спариваться. На вашей ферме слишком много спаривающихся свиней, овец, коров и кошек.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_WOLVES_BRED">
		<value>Животное не может спариваться. В игровом мире слишком много спаривающихся волков.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_CHICKENS_BRED">
		<value>Животное не может спариваться. В игровом мире слишком много спаривающихся кур.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_MUSHROOMCOWS_BRED">
		<value>Животное не может спариваться. В игровом мире слишком много спаривающихся грибных коров.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_BOATS">
		<value>В игровом мире слишком много лодок.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_SKULL_TILES">
		<value>В игровом мире слишком голов мобов.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_INVERT_LOOK">
		<value>Инверсия по оси Y</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SOUTHPAW">
		<value>Левша</value>
	</data>	

	<data name="IDS_YOU_DIED">
		<value>Вы погибли!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RESPAWN">
		<value>Возрождение</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DOWNLOADABLE_CONTENT_OFFERS">
		<value>Загружаемый контент в наличии</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHANGE_SKIN">
		<value>Выбрать другой скин</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY">
		<value>Обучение</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS">
		<value>Элементы управления</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SETTINGS">
		<value>Настройки</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS">
		<value>Титры</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REINSTALL_CONTENT">
		<value>Переустановить контент</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEBUG_SETTINGS">
		<value>Отладка: настройки</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FIRE_SPREADS">
		<value>Распространение огня</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TNT_EXPLODES">
		<value>Детонация динамита</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYER_VS_PLAYER">
		<value>Игрок против игрока</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TRUST_PLAYERS">
		<value>Доверять игрокам</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Приоритет главного компьютера</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GENERATE_STRUCTURES">
		<value>Генерация строений</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SUPERFLAT_WORLD">
		<value>Суперплоскость</value>
	</data>	

	<data name="IDS_BONUS_CHEST">
		<value>Бонусный сундук</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WORLD_OPTIONS">
		<value>Параметры игрового мира</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_BUILD_AND_MINE">
		<value>Возможность строить и добывать ресурсы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_USE_DOORS_AND_SWITCHES">
		<value>Возможность использовать двери и выключатели</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_OPEN_CONTAINERS">
		<value>Возможность открывать контейнеры</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_ATTACK_PLAYERS">
		<value>Возможность нападать на других игроков</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_ATTACK_ANIMALS">
		<value>Возможность нападать на животных</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MODERATOR">
		<value>Модератор</value>
	</data>	

	<data name="IDS_KICK_PLAYER">
		<value>Выгнать из игры</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_FLY">
		<value>Способность летать</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISABLE_EXHAUSTION">
		<value>Способность преодолевать усталость</value>
	</data>	

	<data name="IDS_INVISIBLE">
		<value>Невидимость</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOST_OPTIONS">
		<value>Полномочия главного компьютера</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYERS_INVITE">
		<value>Игроки/пригласить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ONLINE_GAME">
		<value>Сетевая игра</value>
	</data>	

	<data name="IDS_INVITE_ONLY">
		<value>Только по приглашению</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MORE_OPTIONS">
		<value>Дополнительные параметры</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LOAD">
		<value>Загрузить</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEFAULT_WORLD_NAME">
		<value>Новый игровой мир</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WORLD_NAME">
		<value>Название игрового мира</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREATE_NEW_WORLD_SEED">
		<value>Ключ генерации мира</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREATE_NEW_WORLD_RANDOM_SEED">
		<value>При пустом поле выбирается случ.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYERS">
		<value>Игроки</value>
	</data>	

	<data name="IDS_JOIN_GAME">
		<value>Войти в игру</value>
	</data>	

	<data name="IDS_START_GAME">
		<value>Начать игру</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_GAMES_FOUND">
		<value>Не найдено ни одной игры</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAY_GAME">
		<value>Играть</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARDS">
		<value>Списки лидеров</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HELP_AND_OPTIONS">
		<value>Справка и параметры</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_FULL_GAME">
		<value>Полная версия</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RESUME_GAME">
		<value>Продолжить игру</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SAVE_GAME">
		<value>Сохранить игру</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_DIFFICULTY">
		<value>Уровень сложности:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_GAME_TYPE">
		<value>Тип игры:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_STRUCTURES">
		<value>Строения:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_LEVEL_TYPE">
		<value>Тип мира:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_PvP">
		<value>Игрок против игрока:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_TRUST">
		<value>Доверять игрокам:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_TNT">
		<value>Взрыв динамита:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_FIRE_SPREADS">
		<value>Распространение огня:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REINSTALL_THEME">
		<value>Переустановить обои</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REINSTALL_GAMERPIC_1">
		<value>Переустановить аватару 1</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REINSTALL_GAMERPIC_2">
		<value>Переустановить аватару 2</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REINSTALL_AVATAR_ITEM_1">
		<value>Переустановить 1-й предмет для персонажа</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REINSTALL_AVATAR_ITEM_2">
		<value>Переустановить 2-й предмет для персонажа</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REINSTALL_AVATAR_ITEM_3">
		<value>Переустановить 3-й предмет для персонажа</value>
	</data>	

	<data name="IDS_OPTIONS">
		<value>Параметры</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AUDIO">
		<value>Звук</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROL">
		<value>Управление</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GRAPHICS">
		<value>Графика</value>
	</data>	

	<data name="IDS_USER_INTERFACE">
		<value>Пользовательский интерфейс</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RESET_TO_DEFAULTS">
		<value>Сброс настроек</value>
	</data>	

	<data name="IDS_VIEW_BOBBING">
		<value>Имитация реального бега</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HINTS">
		<value>Советы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_IN_GAME_TOOLTIPS">
		<value>Показывать подсказки во время игры</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_VERTICAL_SPLIT_SCREEN">
		<value>Вертикальное разделение экрана (2 игрока)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DONE">
		<value>Готово</value>
	</data>	

	<data name="IDS_EDIT_SIGN_MESSAGE">
		<value>Изменить текст на табличке:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SOCIAL_TEXT">
		<value>Придумайте подпись к снимку экрана.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SOCIAL_LABEL_CAPTION">
		<value>Подпись к снимку экрана</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SOCIAL_DEFAULT_CAPTION">
		<value>Снимок экрана (сделан во время игры)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SOCIAL_LABEL_DESCRIPTION">
		<value>Изменить текст на табличке:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEFAULT_TEXTUREPACK">
		<value>Классические текстуры, значки и пользовательский интерфейс для Minecraft!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNHIDE_MASHUP_WORLDS">
		<value>Показать все тематические миры</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_EMPTY">
		<value>Без эффектов</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_MOVESPEED">
		<value>Скорость</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_MOVESLOWDOWN">
		<value>Медлительность</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DIGSPEED">
		<value>Проворство</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DIGSLOWDOWN">
		<value>Шахтерская усталость</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DAMAGEBOOST">
		<value>Сила</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_WEAKNESS">
		<value>Слабость</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_HEAL">
		<value>Мгновенное оздоровление</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_HARM">
		<value>Внезапная травма</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_JUMP">
		<value>Суперпрыжок</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_CONFUSION">
		<value>Тошнота</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_REGENERATION">
		<value>Регенерация</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_RESISTANCE">
		<value>Стойкость</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_FIRERESISTANCE">
		<value>Несгораемость</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_WATERBREATHING">
		<value>Человек-амфибия</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_INVISIBILITY">
		<value>Невидимость</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_BLINDNESS">
		<value>Слепота</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_NIGHTVISION">
		<value>Ночное зрение</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_HUNGER">
		<value>Голод</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_POISON">
		<value>Зелье</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_MOVESPEED_POSTFIX">
		<value>ускорения</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_MOVESLOWDOWN_POSTFIX">
		<value>замедления</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DIGSPEED_POSTFIX">
		<value>проворства</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DIGSLOWDOWN_POSTFIX">
		<value>отупения</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DAMAGEBOOST_POSTFIX">
		<value>силы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_WEAKNESS_POSTFIX">
		<value>слабости</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_HEAL_POSTFIX">
		<value>целебное</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_HARM_POSTFIX">
		<value>порчи</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_JUMP_POSTFIX">
		<value>прыгучести</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_CONFUSION_POSTFIX">
		<value>тошноты</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_REGENERATION_POSTFIX">
		<value>регенерации</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_RESISTANCE_POSTFIX">
		<value>стойкости</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_FIRERESISTANCE_POSTFIX">
		<value>огнестойкости</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_WATERBREATHING_POSTFIX">
		<value>подводного дыхания</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_INVISIBILITY_POSTFIX">
		<value>невидимости</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_BLINDNESS_POSTFIX">
		<value>слепоты</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_NIGHTVISION_POSTFIX">
		<value>ночного зрения</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_HUNGER_POSTFIX">
		<value>голода</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_POISON_POSTFIX">
		<value>отравляющее</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_POTENCY_0">
		<value/>

	</data>	

	<data name="IDS_POTION_POTENCY_1">
		<value>II</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_POTENCY_2">
		<value>III</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_POTENCY_3">
		<value>IV</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_GRENADE">
		<value>Взрывающееся </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_MUNDANE">
		<value>Банальное </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_UNINTERESTING">
		<value>Неинтересное </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_BLAND">
		<value>Банальное </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_CLEAR">
		<value>Чистое </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_MILKY">
		<value>Молочное </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_DIFFUSE">
		<value>Мутное </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_ARTLESS">
		<value>Обычное </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_THIN">
		<value>Водянистое </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_AWKWARD">
		<value>Зелье несваримости </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_FLAT">
		<value>Безвкусное </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_BULKY">
		<value>Объемное </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_BUNGLING">
		<value>Зелье неуклюжести </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_BUTTERED">
		<value>Масляное </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_SMOOTH">
		<value>Однородное </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_SUAVE">
		<value>Мягкое </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_DEBONAIR">
		<value>Зелье веселья </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_THICK">
		<value>Густое </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_ELEGANT">
		<value>Первоклассное </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_FANCY">
		<value>Причудливое </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_CHARMING">
		<value>Прелестное </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_DASHING">
		<value>Лихое </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_REFINED">
		<value>Рафинированное </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_CORDIAL">
		<value>Сердечное </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_SPARKLING">
		<value>Игристое </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_POTENT">
		<value>Мощное </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_FOUL">
		<value>Грязное </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_ODORLESS">
		<value>Без запаха </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_RANK">
		<value>Место </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_HARSH">
		<value>Терпкое </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_ACRID">
		<value>Едкое </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_GROSS">
		<value>Гадкое </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_STINKY">
		<value>Вонючее </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_WATER_BOTTLE">
		<value>Основа всех зелий. Ставится на варочную стойку.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_EMPTY">
		<value>Не обладает никакими свойствами. Основа более сложных зелий.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_MOVESPEED">
		<value>Игроки, животные и монстры будут передвигаться быстрее. Игроки также смогут быстрее бегать и дальше прыгать и видеть.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_MOVESLOWDOWN">
		<value>Замедляет игроков, животных и монстров. Игроки также будут медленнее бегать и не смогут нормально прыгать. Кроме того, зелье снижает остроту зрения.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_DAMAGEBOOST">
		<value>Игроки и монстры станут сильнее в бою.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_WEAKNESS">
		<value>Игроки и монстры станут слабее в бою.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_HEAL">
		<value>Мгновенно увеличивает запас здоровья игроков, животных и монстров.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_HARM">
		<value>Мгновенно уменьшает запас здоровья игроков, животных и монстров.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_REGENERATION">
		<value>Постепенно восстанавливает здоровье игроков, животных и монстров.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_FIRERESISTANCE">
		<value>Игроки, животные и монстры будут защищены от вредного воздействия огня, лавы, а также атак ифритов.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_POISON">
		<value>Постепенно отбирает здоровье у игроков, животных и монстров.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_DAMAGE_ALL">
		<value>Острота</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_DAMAGE_UNDEAD">
		<value>Небесная кара</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_DAMAGE_ARTHROPODS">
		<value>Бич членистоногих</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_KNOCKBACK">
		<value>Отбрасывание</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_FIRE">
		<value>Облик огня</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_PROTECT_ALL">
		<value>Защита</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_PROTECT_FIRE">
		<value>Огнестойкость</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_PROTECT_FALL">
		<value>Легкость</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_PROTECT_EXPLOSION">
		<value>Неразрываемость</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_PROTECT_PROJECTILE">
		<value>Непробиваемость</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_OXYGEN">
		<value>Дыхание</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_WATER_WORKER">
		<value>Родство с водой</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_DIGGING">
		<value>Эффективность</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_UNTOUCHING">
		<value>Шелковое касание</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_DURABILITY">
		<value>Неразрушимость</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LOOT_BONUS">
		<value>Мародерство</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LOOT_BONUS_DIGGER">
		<value>Удача</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_ARROW_DAMAGE">
		<value>Сила</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_ARROW_FIRE">
		<value>Воспламенение</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_ARROW_KNOCKBACK">
		<value>Ударная волна</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_ARROW_INFINITE">
		<value>Бесконечность</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_1">
		<value>I</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_2">
		<value>II</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_3">
		<value>III</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_4">
		<value>IV</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_5">
		<value>V</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_6">
		<value>VI</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_7">
		<value>VII</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_8">
		<value>VIII</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_9">
		<value>IX</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_10">
		<value>X</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_EMERALDORE">
		<value>Переплавляют в изумруды в печке.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENDERCHEST">
		<value>Тот же сундук с той лишь разницей, что если положить предметы в сундук Края, они появятся в сундуках Края других игроков, даже если те будут в другом мире.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_TRIPWIRE_SOURCE">
		<value>Сработает, если зацепить прикрепленную к нему растяжку.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_TRIPWIRE">
		<value>Приводит в действие натяжной датчик, если ее зацепить.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_EMERALDBLOCK">
		<value>Здесь можно хранить изумруды. Не занимает много места.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_COBBLESTONE_WALL">
		<value>Стена из булыжника.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ANVIL">
		<value>Используют для ремонта оружия, инструментов и доспехов.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_NETHER_QUARTZ_ORE">
		<value>Плавят в печке до получения кварца Нижнего мира.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_QUARTZ_BLOCK">
		<value>Просто украшение.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_EMERALD">
		<value>Можно поменять на другой предмет в деревне.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FLOWERPOT">
		<value>Используют как украшение. В него можно садить цветы, саженцы, кактусы и грибы.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CARROTS">
		<value>Восстанавливает 2 ед. {*ICON_SHANK_01*}. Можно превратить в золотую морковь. Растет на ферме.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_POTATO">
		<value>Восстанавливает 0,5 ед. {*ICON_SHANK_01*}, можно приготовить в печке, Растет на ферме.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_POTATO_BAKED">
		<value>Восстанавливает 3 ед. {*ICON_SHANK_01*}. Можно приготовить, запекая картофель в печи.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_POTATO_POISONOUS">
		<value>Восстанавливает 1 ед. {*ICON_SHANK_01*}, можно приготовить в печи. Растет на ферме. При употреблении в пищу может вызывать отравление.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CARROT_GOLDEN">
		<value>Восстанавливает 3 ед. {*ICON_SHANK_01*}. Делают из моркови и золотых самородков.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CARROT_ON_A_STICK">
		<value>Позволяет седоку направить свинью в нужное место.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PUMPKIN_PIE">
		<value>Восстанавливает 4 ед. {*ICON_SHANK_01*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENCHANTED_BOOK">
		<value>Служит для наложения чар на оружие, инструменты и доспехи. Используют в паре с наковальней.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_NETHER_QUARTZ">
		<value>Получают плавлением кварцевой руды Нижнего мира. Готовое изделие может иметь форму кварцевого блока.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CARPET">
		<value>Делают из шерсти. Используют как украшение.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_EMERALD">
		<value>Изумруд</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FLOWERPOT">
		<value>Цветочный горшок</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CARROTS">
		<value>Морковь</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTATO">
		<value>Картофель</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_POTATO_BAKED">
		<value>Печеный картофель</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_POTATO_POISONOUS">
		<value>Ядовитый картофель</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CARROT_GOLDEN">
		<value>Золотая морковь</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CARROT_ON_A_STICK">
		<value>Морковь на палочке</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PUMPKIN_PIE">
		<value>Тыквенный пирог</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_ENCHANTED_BOOK">
		<value>Зачарованная книга</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_NETHER_QUARTZ">
		<value>Кварц Нижнего мира</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_EMERALDORE">
		<value>Изумрудная руда</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ENDERCHEST">
		<value>Сундук Края</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TRIPWIRE_SOURCE">
		<value>Натяжной датчик</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TRIPWIRE">
		<value>Растяжка</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_EMERALDBLOCK">
		<value>Изумрудный блок</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_COBBLESTONE_WALL">
		<value>Стена из булыжника</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_COBBLESTONE_WALL_MOSSY">
		<value>Стена из замшелого булыжника</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FLOWERPOT">
		<value>Цветочный горшок</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARROTS">
		<value>Морковь</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_POTATOES">
		<value>Картофель</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ANVIL">
		<value>Наковальня</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ANVIL_INTACT">
		<value>Наковальня</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ANVIL_SLIGHTLYDAMAGED">
		<value>Слегка поврежденная наковальня</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ANVIL_VERYDAMAGED">
		<value>Почти сломанная наковальня</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_NETHER_QUARTZ">
		<value>Кварцевая руда Нижнего мира</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_QUARTZ_BLOCK">
		<value>Кварцевый блок</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_QUARTZ_BLOCK_CHISELED">
		<value>Резной кварцевый блок</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_QUARTZ_BLOCK_LINES">
		<value>Кварцевый пилон</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_QUARTZ">
		<value>Кварцевые ступени</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET">
		<value>Ковер</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_BLACK">
		<value>Черный ковер</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_RED">
		<value>Красный ковер</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_GREEN">
		<value>Зеленый ковер</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_BROWN">
		<value>Коричневый ковер</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_BLUE">
		<value>Синий ковер</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_PURPLE">
		<value>Фиолетовый ковер</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_CYAN">
		<value>Бирюзовый ковер</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_SILVER">
		<value>Светло-серый ковер</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_GRAY">
		<value>Серый ковер</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_PINK">
		<value>Розовый ковер</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_LIME">
		<value>Салатовый ковер</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_YELLOW">
		<value>Желтый ковер</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_LIGHT_BLUE">
		<value>Светло-синий ковер</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_MAGENTA">
		<value>Сиреневый ковер</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_ORANGE">
		<value>Оранжевый ковер</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_WHITE">
		<value>Белый ковер</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SANDSTONE_CHISELED">
		<value>Обработанный песчаник</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SANDSTONE_SMOOTH">
		<value>Гладкий песчаник</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_THORNS">
		<value>Игрок {*PLAYER*} был убит, когда пытался ударить кое-что ({*SOURCE*})</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_FALLING_ANVIL">
		<value>Игрока {*PLAYER*} раздавила упавшая наковальня.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_FALLING_TILE">
		<value>Игрока {*PLAYER*} раздавил упавший блок.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_COMMAND_TELEPORT_SUCCESS">
		<value>Игрок {*PLAYER*} перенесся в {*DESTINATION*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_COMMAND_TELEPORT_ME">
		<value>Игрок {*PLAYER*} перенес вас к себе.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_COMMAND_TELEPORT_TO_ME">
		<value>Игрок {*PLAYER*} телепортировал вас.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_THORNS">
		<value>Шипы</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_QUARTZ">
		<value>Кварцевая плита</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_NIGHTVISION">
		<value>Озаряет неосвещенные места дневным светом. Можно использовать даже под водой.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_INVISIBILITY">
		<value>Делает игроков, животных и монстров невидимыми.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REPAIR_AND_NAME">
		<value>Ремонт и смена названия</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REPAIR_COST">
		<value>Стоимость заклинания: %d</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REPAIR_EXPENSIVE">
		<value>Слишком дорого!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TITLE_RENAME">
		<value>Смена названия</value>
	</data>	

	<data name="IDS_YOU_HAVE">
		<value>Ваш запас:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REQUIRED_ITEMS_FOR_TRADE">
		<value>Предметы, требуемые для обмена</value>
	</data>	

	<data name="IDS_VILLAGER_OFFERS_ITEM">
		<value>{*VILLAGER_TYPE*} предлагает %s</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_REPAIR">
		<value>Ремонт</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_TRADE">
		<value>Торговля</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DYECOLLAR">
		<value>Покрасить ошейник</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_OVERVIEW">
		<value>
			Это наковальня. С ее помощью можно менять название предметов, чинить их, а также заколдовывать оружие, доспехи или инструменты, но для этого у вас должны быть очки опыта.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_ANVIL_MENU_OVERVIEW">
		<value>
			{*B*}
			Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы узнать больше о наковальне.{*B*}
			Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если знаете, как пользоваться наковальней.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_START">
		<value>
			Сначала положите предмет в первую ячейку. 
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_REPAIR">
		<value>
			Если правильно выбрать сырье (например, железные слитки, если надо починить железный меч) и положить его во вторую ячейку, отремонтированная вещь появится в ячейке готового предмета.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_SACRIFICE">
		<value>
			Вместо сырья во вторую ячейку можно положить такой же предмет, как вы чините.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_ENCHANT">
		<value>
			Если вам нужно заколдовать предмет, положите зачарованную книгу во вторую ячейку.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_COST">
		<value>
			Стоимость ремонта (выражена в очках опыта) будет показана под ячейкой готового предмета. Если у вас будет мало опыта, вы не сможете провести ремонт.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_RENAMING">
		<value>
			При желании можно изменить название предмета. Для этого нужно ввести его в текстовое поле.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_SMITH">
		<value>
			Если вы положили в ячейки два предмета, они оба уйдут на ремонт, при этом вам придется отдать ровно столько очков опыта, сколько стоит заклинание.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_OVERVIEW">
		<value>
			Вот наковальня и сундук с инструментами и оружием. Попробуйте отремонтировать их.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_ANVIL_OVERVIEW">
		<value>
			{*B*}
			Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы узнать больше о наковальне.{*B*}
			Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если знаете, как пользоваться наковальней.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_SUMMARY">
		<value>
			Наковальня позволит вам чинить оружие и инструменты, менять названия предметов, а также накладывать на предметы чары с помощью зачарованных книг.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_ENCHANTED_BOOKS">
		<value>
			Зачарованные книги можно найти в сундуках и подземельях. Их также можно сделать из обычных книг с помощью колдовского стола.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_COST">
		<value>
			За использование наковальни вам придется расплачиваться очками опыта, при этом всегда есть риск, что наковальня может сломаться.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_COST2">
		<value>
			На стоимость ремонта влияют такие факторы: тип работ, стоимость предмета, количество накладываемых заклинаний, а также то, сколько раз предмет ремонтировали до этого.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_RENAMING">
		<value>
			Если вы измените название предмета, новое название будут видеть все игроки, при этом снизится размер платы за повторное использование наковальни.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_USE_CHESTS">
		<value>
			В сундуке вы найдете сломанную кирку, сырье для ремонта, зелье опыта и зачарованные книги. Поэкспериментируйте с ними
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_MENU_OVERVIEW">
		<value>
			Это торговая площадь. Здесь можно заключать сделки с деревенскими жителями.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_TRADING_MENU_OVERVIEW">
		<value>
			{*B*}
			Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы узнать больше о торговой площади.{*B*}
			Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если знаете всё о торговле.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_MENU_START">
		<value>
			В верхней части экрана показаны все товары, которые деревенский житель выставил на обмен.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_MENU_UNAVAILABLE">
		<value>
			Если у вас не будет, что предложить взамен, эти товары будут недоступны (подсвечены красным).
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_MENU_DETAILS">
		<value>
			Ваши предметы, в т. ч. их количество и тип, показаны слева (две ячейки).
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_MENU_INVENTORY">
		<value>
			В двух ячейках слева также показано общее количество предметов, требуемых для обмена.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_MENU_TRADE">
		<value>
			Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы обменять на свои предметы на товар деревенского жителя.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_OVERVIEW">
		<value>
			Вот деревенский житель и сундук с бумагой. Попробуйте обменять ее на что-нибудь.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_TRADING_OVERVIEW">
		<value>
			{*B*}
			Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы узнать больше о торговле.{*B*}
			Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если знаете о ней всё.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_SUMMARY">
		<value>
			Вы можете обменивать предметы, которые хранятся в вашем инвентаре, на товар деревенских жителей.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_TRADES">
		<value>
			Вид товара, предлагаемого деревенскими жителями, зависит от их профессии.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_INCREASE_TRADES">
		<value>
			Если заключить несколько сделок, ассортимент товаров деревенского жителя обновится случайным образом.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_DECREASE_TRADES">
		<value>
			Если какой-то товар будет пользоваться у вас большим спросом, его на время уберут с прилавка, но у деревенского жителя все равно будет что вам предложить (минимум один предмет).
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_USE_CHESTS">
		<value>
			Возьмите бумагу в сундуке и попробуйте выменять что-то у деревенского жителя.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENDERCHEST_OVERVIEW">
		<value>
			Здесь вы найдете два сундука Края.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_ENDERCHEST_OVERVIEW">
		<value>
			{*B*}
			Нажмите {*CONTROLLER_VK_A*}, чтобы узнать больше о сундуках Края.{*B*}
			Нажмите {*CONTROLLER_VK_B*}, если знаете о них всё.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENDERCHEST_SUMMARY">
		<value>
			Все сундуки Края соединены между собой, даже если они находятся в разных мирах. Если положить предмет в один из таких сундуков, эта вещь появится во всех остальных сундуках.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENDERCHEST_PLAYERS">
		<value>
			Но вы сможете брать из сундука только свои предметы.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENDERCHEST_FUNCTION">
		<value>
			То есть вы можете хранить предметы в одном сундуке, а брать их из любого другого, при этом неважно, где сундуки будут стоять. Попробуйте сделать это сами.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENCHANTED_GOLDENAPPLE">
		<value>Восстанавливает 2 ед. {*ICON_SHANK_01*}, восстанавливает здоровье (время действия 30 секунд), полностью защищает игрока от огня и физических повреждений на 5 минут. Можно приготовить из яблока и золотых самородков.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENABLE_TELEPORT">
		<value>Позволяет телепортироваться</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TELEPORT">
		<value>Перенестись</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TELEPORT_TO_PLAYER">
		<value>Перенестись к игроку</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TELEPORT_TO_ME">
		<value>Перенести ко мне</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_DISABLE_EXHAUSTION">
		<value>Позволяет преодолевать усталость</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_INVISIBLE">
		<value>Позволяет становиться невидимым</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_INVISIBLE_TOGGLE_ON">
		<value>Теперь вы можете разрешить становиться невидимым.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_INVISIBLE_TOGGLE_OFF">
		<value>Вы больше не можете разрешать становиться невидимым.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_FLY_TOGGLE_ON">
		<value>Теперь вы можете разрешить летать.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_FLY_TOGGLE_OFF">
		<value>Вы больше не можете разрешать летать.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_EXHAUSTION_TOGGLE_ON">
		<value>Теперь вы можете разрешить становиться неутомимым.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_EXHAUSTION_TOGGLE_OFF">
		<value>Вы больше не можете разрешать становиться неутомимым.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_TELEPORT_TOGGLE_ON">
		<value>Теперь вы можете телепортироваться.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_TELEPORT_TOGGLE_OFF">
		<value>Вы больше не можете телепортироваться.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_ANVIL">
		<value>{*T3*}ОБУЧЕНИЕ : НАКОВАЛЬНЯ{*ETW*}{*B*}{*B*}
На наковальне можно изменять названия предметов, а также ремонтировать и заколдовывать их. За это вам придется платить очками опыта.{*B*}
Можно изменить название любого предмета, а вот ремонтировать и заколдовывать с помощью зачарованных книг можно только те предметы, которые подвержены износу.{*B*}
Чтобы починить предмет, положите его в одну из ячеек слева, а рядом разместите подходящее сырье (напр., железные слитки, если чините железный меч) или же еще один предмет того же типа.{*B*}
Выполнять ремонт на основе предмета такого же типа лучше на наковальне: качество будет выше. Кроме того, если один из предметов был зачарован, то на готовый предмет будут тоже наложены чары.{*B*}
Чтобы заколдовывать предметы с помощью зачарованных книг, книгу надо положить вместе с предметом на наковальню. Зачарованные книги можно найти в сундуках и подземельях. Их также можно сделать из обычных книг с помощью колдовского стола.{*B*}
Используемая наковальня подвержена износу. Со временем она может стать непригодной к использованию.{*B*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_TRADING">
		<value>{*T3*}ОБУЧЕНИЕ : ТОРГОВЛЯ{*ETW*}{*B*}{*B*}
С деревенскими жителями можно торговать. У каждого из них есть своя профессия, например фермер, мясник, священник, библиотекарь. Профессия определяет тип предметов, которые будет продавать деревенский житель{*B*}
В меню торговли можно найти все товары, которые житель выставил на обмен. Ассортимент их товаров может меняться, при этом если какой-то товар будет пользоваться у вас большим спросом, его на время уберут с прилавка.{*B*}
Сделки обычно подразумевают покупку или продажу предметов за изумруды.{*B*}
Если у вас будет нужных предметов, товар жителя подсветится красным цветом.{*B*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_ENDERCHEST">
		<value>{*T3*}ОБУЧЕНИЕ : СУНДУК КРАЯ {*ETW*}{*B*}{*B*}
Все сундуки Края соединены между собой. Если положить предмет в один из таких сундуков, эта вещь появится во всех остальных сундуках. Тем не менее содержимое сундука будет разным для каждого игрока. Такие сундуки позволяют вам хранить предметы в одном сундуке, а брать их из любого другого, при этом неважно, где сундуки будут стоять.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_VILLAGER_FARMER">
		<value>Фермер</value>
	</data>	

	<data name="IDS_VILLAGER_LIBRARIAN">
		<value>Библиотекарь</value>
	</data>	

	<data name="IDS_VILLAGER_PRIEST">
		<value>Священник</value>
	</data>	

	<data name="IDS_VILLAGER_SMITH">
		<value>Кузнец</value>
	</data>	

	<data name="IDS_VILLAGER_BUTCHER">
		<value>Мясник</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_VILLAGER">
		<value>Деревенские жители обитают в деревнях. Продают разные товары: тип товара зависит от профессии.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHEST_LARGE">
		<value>Большой сундук</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_BOOKS">
		<value>
	 На колдовском столе также можно сделать зачарованные книги, которые затем можно использовать, чтобы заколдовывать предметы на наковальне.
	</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_REDSTONE_TRIPWIRE">
		<value>
		 Натяжные датчики будут подавать питание в электрическую цепь, если задеть прикрепленную к нему растяжку.
	</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_WOLF_COLLAR">
		<value>
        Прирученные волки носят ошейники. Ошейник можно перекрасить в другой цвет.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_CARROTS_AND_POTATOES">
		<value>Морковь и картофель можно посадить на ферме. Когда овощи появятся из земли, начинайте собирать урожай.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_RIDING_PIGS">
		<value>
        Игрок также может оседлать свинью, а затем ездить на ней. Направить свинью в нужное место можно, помахивая морковью на палочке у нее перед носом.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_MINECART_PUSHING">
		<value>
      С помощью {*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} вы сможете сдвинуть вагонетку с места и медленно толкать ее. Когда вагонетка станет на электрические рельсы, она поедет быстрее.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_FAILED_NO_SD_SPLITSCREEN">
		<value>Вы не можете войти в эту игру, так как функция разделения экрана поддерживается только в режиме высокого разрешения экрана. Вы не сможете войти в игру, пока остальные игроки не покинут ее.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CURE">
		<value>Снадобье</value>
	</data>
  <data name="IDS_PROGRESS_NEW_WORLD_SEED">
    <value>Поиск ключа для генератора миров</value>
  </data>
</root>