<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_0">
		<value>Jos pelaat tätä peliä teräväpiirtotilassa, jopa neljä pelaajaa voi pelata samalla järjestelmällä jaetulla näytöllä!</value>
	</data>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_1">
		<value>Yhdistä ylimääräiset ohjaimet PlayStation®4-järjestelmääsi ja paina niiden OPTIONS-näppäintä liittyäksesi peliin missä vaiheessa tahansa.</value>
	</data>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_48">
		<value>Minecraft-forumissa on osio, joka on omistettu PlayStation®4 Edition -pelille.</value>
	</data>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_44">
		<value>Uusimmat tiedot tästä pelistä löytää Twitteristä osoitteista @4JStudios ja @Kappische!</value>
	</data>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_45">
		<value>Älä katso ääreläistä silmiin!</value>
	</data>
	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_4">
		<value>Uskomme, että 4J Studios on poistanut Herobrinen PlayStation®4-järjestelmän pelistä, mutta emme ole asiasta aivan varmoja.</value>
	</data>
	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_17">
		<value>Minecraft: PlayStation®4 Edition rikkoi useita ennätyksiä!</value>
	</data>
	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MULTIPLAYER">
		<value>{*T3*}PELIOHJE: MONINPELI{*ETW*}{*B*}{*B*}
PlayStation®4-järjestelmällä Minecraft on oletusarvoisesti moninpeli. Jos pelaat Teräväpiirtotilassa, paikalliset pelaajat voivat liittyä peliin yhdistämällä ohjaimet ja painamalla OPTIONS-näppäintä missä vaiheessa peliä tahansa.{*B*}{*B*}
Kun aloitat verkkopelin tai liityt sellaiseen, kaveriluettelosi ihmiset näkevät sen (ellet ole peliä järjestäessäsi valinnut vaihtoehtoa Vain kutsu), ja jos he liittyvät peliin, se näkyy ihmisille heidän kaveriluettelossaan (jos olet valinnut Salli kaverien kaverit -vaihtoehdon).{*B*}
Kun olet pelissä, kosketusalueen painiketta painamalla voit avata luettelon kaikista muista pelissä olevista pelaajista ja potkaista pelaajia ulos pelistä.</value>
	</data>
	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_SOCIALMEDIA">
		<value>{*T3*}PELIOHJE: NÄYTTÖKUVIEN JAKAMINEN{*ETW*}{*B*}{*B*}
Voit ottaa näyttökuvan pelistäsi avaamalla taukovalikon, ja jakaa sen Facebookissa painamalla{*CONTROLLER_VK_Y*}. Näet näyttökuvasta pikkuversion ja voit muokata Facebook-julkaisun ohessa näkyvää tekstiä.{*B*}{*B*}
Juuri näiden näyttökuvien ottamista varten on olemassa kameratila, jossa pystyt näkemään hahmosi edestäpäin, kun otat kuvan. Paina{*CONTROLLER_ACTION_CAMERA*} kunnes näet hahmosi edestäpäin ennen kuin painat{*CONTROLLER_VK_Y*} jakaaksesi kuvan.{*B*}{*B*}
Online-tunnuksesi ei näy näyttökuvassa.</value>
	</data>
	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_CREATIVE">
		<value>{*T3*}PELIOHJE: LUOVA TILA{*ETW*}{*B*}{*B*}
Luovan tilan käyttöliittymässä pelaaja voi siirtää tavaraluetteloonsa pelin minkä tahansa esineen ilman, että sitä täytyy louhia tai valmistaa. 
Esineitä pelaajan tavaraluettelossa ei poisteta, kun ne asetetaan tai käytetään maailmassa, jolloin pelaaja voi keskittyä rakentamiseen resurssien keräämisen sijasta.{*B*}
Jos luot, lataat tai tallennat maailman Luovassa tilassa, siinä maailmassa trophyt ja tulostilastopäivitykset on poistettu käytöstä, vaikka se ladattaisiin myöhemmin Selviytymistilassa.{*B*}
Kun haluat lentää Luovassa tilassa, paina{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} nopeasti kaksi kertaa. Kun haluat lopettaa lentämisen, tee sama uudestaan. Jos haluat lentää nopeammin, paina lentäessäsi{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} eteenpäin kaksi kertaa nopeasti. 
Kun olet lentotilassa, voit pitää{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} painettuna noustaksesi ylemmäs ja{*CONTROLLER_ACTION_SNEAK*} painettuna laskeutuaksesi alemmas, tai liikkua ylös painamalla{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_UP*}, laskeutua painamalla{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_DOWN*}, 
lentää vasemmalle painamalla{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_LEFT*} ja lentää oikealle painamalla{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_RIGHT*}.</value>
	</data>
	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FLY">
		<value>Jos painat{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} kaksi kertaa nopeasti, voit nousta lentoon. Kun haluat lopettaa lentämisen, tee sama uudestaan. Jos haluat lentää nopeammin, paina lentäessäsi{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} eteenpäin kaksi kertaa nopeasti. 
Lentotilassa voit nousta ylemmäs pitämällä{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} painettuna, laskeutua alemmas pitämällä{*CONTROLLER_ACTION_SNEAK*} painettuna, tai liikkua suuntanäppäimillä ylös, alas, vasemmalle tai oikealle.</value>
	</data>
	<data name="IDS_TOOLTIPS_SELECTDEVICE">
		<value>EI KÄYTÖSSÄ</value>
	</data>
	<data name="IDS_TOOLTIPS_CHANGEDEVICE">
		<value>EI KÄYTÖSSÄ</value>
	</data>
	<data name="IDS_TOOLTIPS_VIEW_GAMERCARD">
		<value>"EI KÄYTÖSSÄ"</value>
	</data>
	<data name="IDS_TOOLTIPS_VIEW_GAMERPROFILE">
		<value>"EI KÄYTÖSSÄ"</value>
	</data>
	<data name="IDS_TOOLTIPS_INVITE_PARTY">
		<value>Kutsu kavereita</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONFIRM_START_CREATIVE">
		<value>Jos luot, lataat tai tallennat maailman Luovassa tilassa, kyseisen maailman trophyt ja tulostilaston päivitykset eivät ole käytössä, vaikka se myöhemmin ladattaisiinkin Selviytymistilassa. Haluatko varmasti jatkaa?</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONFIRM_START_SAVEDINCREATIVE">
		<value>Tämä maailma on aiemmin tallennettu Luovassa tilassa ja siksi sen trophyt ja tulostilaston päivitykset eivät ole käytössä. Haluatko varmasti jatkaa?</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONFIRM_START_SAVEDINCREATIVE_CONTINUE">
		<value>Tämä maailma on aiemmin tallennettu Luovassa tilassa ja siksi sen trophyt ja tulostilastojen päivitykset eivät ole käytössä.</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONFIRM_START_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Jos luot, lataat tai tallennat maailman, kun Pelin järjestäjän oikeudet ovat käytössä, kyseisen maailman trophyt ja tulostilaston päivitykset eivät ole käytössä, vaikka se myöhemmin ladattaisiin ilman Pelin järjestäjän oikeuksia. Haluatko varmasti jatkaa?</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_LIVE">
		<value>Yhteys "PSN"-verkkoon katkesi. Poistutaan päävalikkoon.</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_LIVE_NO_EXIT">
		<value>Yhteys "PSN"-verkkoon katkesi.</value>
	</data>
	<data name="IDS_UNLOCK_ACHIEVEMENT_TEXT">
		<value>Tämä on Minecraft: PlayStation®4 Edition -koepeli. Jos sinulla olisi koko peli, olisit juuri ansainnut trophyn! 
Avaa koko peli kokeaksesi Minecraft: PlayStation®4 Edition -pelin riemun ja pelataksesi "PSN"-verkon kautta ympäri maailmaa asuvien kaveriesi kanssa.
Haluatko avata koko pelin?</value>
	</data>
	<data name="IDS_UNLOCK_THEME_TEXT">
		<value>Tämä on Minecraft: PlayStation®4 Edition -koepeli. Jos sinulla olisi koko peli, olisit juuri ansainnut teeman! 
Avaa koko peli kokeaksesi Minecraft: PlayStation®4 Edition -pelin riemun ja pelataksesi "PSN"-verkon kautta ympäri maailmaa asuvien kaveriesi kanssa.
Haluatko avata koko pelin?</value>
	</data>
	<data name="IDS_UNLOCK_ACCEPT_INVITE">
		<value>Tämä on Minecraft: PlayStation®4 Edition -koepeli. Tarvitset koko pelin, jotta voisit hyväksyä tämän kutsun. 
Haluatko avata koko pelin?</value>
	</data>
	<data name="IDS_UNLOCK_GUEST_TEXT">
		<value>Vierailevat pelaajat eivät voi avata koko peliä. Kirjaudu sisään Sony Entertainment Network -tilillä.</value>
	</data>
	<data name="IDS_LEADERBOARD_GAMERTAG">
		<value>Online-tunnus</value>
	</data>
	<data name="IDS_GROUPNAME_POTIONS_480">
		<value>Keittäminen</value>
	</data>
	<data name="IDS_RETURNEDTOTITLESCREEN_TEXT">
		<value>Sinut palautettiin aloitusnäyttöön, koska kirjauduit ulos "PSN"-verkosta.</value>
	</data>
	<data name="IDS_TRIALOVER_TEXT">
		<value>Olet pelannut Minecraft: PlayStation®4 Edition -koepeliä pisimmän sallitun ajan! Haluatko avata koko pelin ja jatkaa hauskuutta?</value>
	</data>
	<data name="IDS_FATAL_ERROR_TEXT">
		<value>Minecraft: PlayStation®4 Edition -pelin lataaminen ei onnistunut, eikä sitä voi jatkaa.</value>
	</data>
	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_JOIN_TEXT">
		<value>Peliin liittyminen ei onnistunut, koska yksi tai useampi pelaaja ei saa pelata verkossa Sony Entertainment Network -tilinsä keskustelurajoitusten vuoksi.</value>
	</data>
	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_HOST_TEXT">
		<value>Verkkopelin luominen ei onnistunut, koska yksi tai useampi pelaaja ei saa pelata verkossa Sony Entertainment Network -tilinsä keskustelurajoitusten vuoksi. Poista ruksi "Lisäasetukset"-kohdan "Verkkopeli"-ruudusta aloittaaksesi paikallisen pelin.</value>
	</data>
	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_SINGLE_LOCAL">
		<value>Sinä et saa liittyä tähän peli-istuntoon, koska verkkopelaaminen on estetty Sony Entertainment Network -tililläsi keskustelurajoitusten vuoksi.</value>
	</data>
	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_ALL_LOCAL">
		<value>Sinä et saa liittyä tähän peli-istuntoon, koska yhden paikallisen pelaajasi verkkopelaaminen on estetty Sony Entertainment Network -tilinsä keskustelurajoitusten vuoksi. Poista ruksi "Lisäasetukset"-kohdan "Verkkopeli"-ruudusta aloittaaksesi paikallisen pelin.</value>
	</data>
	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_CREATE">
		<value>Sinä et saa luoda tätä peli-istuntoa, koska yhden paikallisen pelaajasi verkkopelaaminen on estetty Sony Entertainment Network -tilinsä keskustelurajoitusten vuoksi. Poista ruksi "Lisäasetukset"-kohdan "Verkkopeli"-ruudusta aloittaaksesi paikallisen pelin.</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_ICON_MESSAGE">
		<value>Tämän pelin kentät tallentuvat automaattisesti. Kun näet tämän kuvan, peli tallentaa tietojasi.
Älä sammuta PlayStation®4-järjestelmää, kun tämä kuva näkyy näytöllä.</value>
	</data>
	<data name="IDS_GAMEOPTION_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Kun tämä asetus on käytössä, istunnon järjestäjä voi pelinsisäisestä valikosta ottaa käyttöön tai poistaa käytöstä lentokyvyn, hengästymisen ja näkymättömyyden. Poistaa käytöstä trophyt ja tulostilaston päivitykset.</value>
	</data>
	<data name="IDS_CHECKBOX_DISPLAY_SPLITSCREENGAMERTAGS">
		<value>Jaetun näytön online-tunnukset</value>
	</data>
	<data name="IDS_ACHIEVEMENTS">
		<value>Trophyt</value>
	</data>
	<data name="IDS_LABEL_GAMERTAGS">
		<value>Online-tunnukset:</value>
	</data>
	<data name="IDS_IN_GAME_GAMERTAGS">
		<value>Online-tunnukset pelissä</value>
	</data>
	<data name="IDS_SOCIAL_DEFAULT_DESCRIPTION">
		<value>Katso mitä minä tein Minecraft: PlayStation®4 Edition -pelissä!</value>
	</data>
	<data name="IDS_USING_TRIAL_TEXUREPACK_WARNING">
		<value>Käytät tekstuuripaketin koeversiota. Voit käyttää tekstuuripaketin koko sisältöä, mutta et pysty tallentamaan edistymistäsi.
Jos yrität tallentaa käyttäessäsi koeversiota, sinulle tarjotaan mahdollisuutta ostaa täysi versio.
    </value>
	</data>
	<data name="IDS_TITLE_UPDATE_NAME">
		<value>Paketti 1.04 (Pelipäivitys 14)</value>
	</data>
	<data name="IDS_BACK_BUTTON">
		<value>Kosketusalueen painike</value>
	</data>
	<data name="IDS_HOST_OPTION_DISABLES_ACHIEVEMENTS">
		<value>Tämä asetus poistaa käytöstä trophyt ja pistetilastopäivitykset pelatessa tätä maailmaa, tai jos maailma ladataan uudestaan, kun se ensin on tallennettu tämän asetuksen ollessa käytössä.</value>
	</data>
	<data name="IDS_SIGNIN_PSN">
		<value>Haluatko kirjautua "PSN"-verkkoon?</value>
	</data>
	<data name="IDS_KICK_PLAYER_DESCRIPTION">
		<value>Jos pelaaja ei pelaa samalla PlayStation®4-järjestelmällä kuin istunnon järjestänyt pelaaja, tämän asetuksen valitseminen potkaisee ulos kyseisen pelaajan sekä kaikki muut pelaajat, jotka pelaavat hänen PlayStation®4-järjestelmällään. Pelaaja ei pysty enää liittymään peliin ennen kuin se aloitetaan uudelleen.</value>
	</data>
	<data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_SMALL">
		<value>Pieni</value>
	</data>
	<data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_MEDIUM">
		<value>Keskikokoinen</value>
	</data>
	<data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_LARGE">
		<value>Suuri</value>
	</data>
	<data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_CLASSIC">
		<value>Klassinen</value>
	</data>
	<data name="IDS_GAME_OPTIONS">
		<value>Peliasetukset</value>
	</data>
	<data name="IDS_WORLD_SIZE">
		<value>Maailman koko</value>
	</data>
	<data name="IDS_GAMEOPTION_SEED">
		<value>Syötä siemenluku luodaksesi saman maaston uudelleen. Jätä tyhjäksi satunnaista maailmaa varten.</value>
	</data>
	<data name="IDS_GAMEOPTION_WORLD_SIZE">
		<value>Valitse maailman koko muuttaaksesi tutkittavanasi olevan maailman määrää.</value>
	</data>
	<data name="IDS_DISABLE_SAVING">
		<value>Poista automaattinen tallennus käytöstä</value>
	</data>
	<data name="IDS_GAMEOPTION_DISABLE_SAVING">
		<value>Ottaa pois käytöstä maailman jatkuvan automaattisen tallentamisen. Jos päätät myöhemmin tallentaa sen, siinä voi mennä kauan aikaa.</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONFIRM_EXIT_GAME">
		<value>Haluatko varmasti poistua päävalikkoon?</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONFIRM_LEAVE_VIA_INVITE">
		<value>Haluatko varmasti poistua nykyisestä pelistäsi ja liittyä uuteen?</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONFIRM_EXIT_GAME_CONFIRM_DISCONNECT">
		<value>Haluatko varmasti poistua päävalikkoon ja erottaa kaikki pelaajat pelistä?</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_TITLE">
		<value>Tallennus keskeneräinen</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_EXPLANATION_QUOTA">
		<value>Tila ei riitä Minecraft: PlayStation®4 Edition -pelin tallentamiseen. Tee lisää tilaa poistamalla muita Minecraft: PlayStation®4 Edition -maailmoja ja jatka painamalla Yritä uudelleen, tai ota tallentaminen pois käytöstä jatkaaksesi tallentamatta.</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_EXPLANATION_LOCAL_STORAGE">
		<value>Yritä tallentamista uudestaan valitsemalla Yritä uudelleen, tai ota tallentaminen pois käytöstä jatkaaksesi tallentamatta.</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_RETRY_SAVING">
		<value>Yritä tallentamista uudelleen</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_DISABLE_SAVING">
		<value>Tallennus pois käytöstä</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_DELETE_SAVES">
		<value>Poista tallennuksia</value>
	</data>
	<data name="IDS_TITLE_ENABLE_AUTOSAVE">
		<value>Ota automaattinen tallennus käyttöön</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONFIRM_ENABLE_AUTOSAVE">
		<value>Haluaisitko ottaa käyttöön maailman jatkuvan automaattisen tallentamisen?</value>
	</data>
	<data name="IDS_DISABLE_AUTOSAVE">
		<value>Poista automaattinen tallennus käytöstä</value>
	</data>
	<data name="IDS_TITLE_DISABLE_AUTOSAVE">
		<value>Poista automaattinen tallennus käytöstä</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONFIRM_DISABLE_AUTOSAVE">
		<value>Haluatko varmasti ottaa pois käytöstä maailman jatkuvan automaattisen tallentamisen?</value>
	</data>
	<data name="IDS_TOOLTIPS_SAVETRANSFER_DOWNLOAD">
		<value>Lataa PS3™- / PS Vita -tallenne</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_PUT_DATA">
		<value>Lähetetään tietoja: %d% %</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_GET_DATA">
		<value>Ladataan tietoja: %d% %</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_TRANSFER_TEXT">
		<value>Haluatko varmasti lähettää tämän tallenteen ja kirjoittaa tallenteensiirtoalueella tällä hetkellä olevan tallenteen päälle?</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_CONVERTING">
		<value>Muunnetaan tietoja</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_SAVING">
		<value>Tallennetaan</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOADCOMPLETE">
		<value>Lataus valmis!</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOADFAILED">
		<value>Lataus epäonnistui. Yritä myöhemmin uudelleen.</value>
	</data>
	<data name="IDS_DISCONNECTED_NAT_TYPE_MISMATCH">
		<value>Peliin liittyminen epäonnistui rajoittavan NAT-tyypin takia. Tarkista verkkoasetuksesi.</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_TRANSFER_NOT_AVAILABLE_TEXT">
		<value>Tallenteensiirtoalueella ei ole tällä hetkellä tallennetta saatavilla.
Voit lähettää maailmatallenteen tallenteensiirtoalueelle Minecraft: 
PlayStation®3 Edition -pelistä tai Minecraft: PlayStation®Vita Edition -pelistä ja ladata sen sitten Minecraft: PlayStation®4 Edition -peliin.</value>
	</data>
	<data name="IDS_TEXT_COPY_SAVE">
		<value>Haluatko varmasti kopioida tämän pelitallenteen?</value>
	</data>
	<data name="IDS_COPYSAVE">
		<value>Kopioi tallenne</value>
	</data>
	<data name="IDS_PROGRESS_COPYING_SAVE">
		<value>Kopioidaan tallennetta</value>
	</data>
	<data name="IDS_COPYSAVE_FAILED_QUOTA">
		<value>Minecraft: PlayStation®4 Edition -pelissä ei ole tarpeeksi tilaa kopioida tätä pelitallennetta. Tee tilaa poistamalla muita Minecraft: PlayStation®4 Edition -maailmoja.</value>
	</data>
	<data name="IDS_COPYSAVE_FAILED_LOCAL">
		<value>Järjestelmässä ei ole tarpeeksi tallennustilaa kopioidaksesi tämän pelitallenteen.</value>
	</data>
	<data name="IDS_COPYSAVE_FAILED_TITLE">
		<value>Virhe kopioidessa pelitallennetta</value>
	</data>
</root>