<root>
  <data name="IDS_NOFREESPACE_TEXT">
    <value>Je geselecteerde opslagapparaat heeft niet genoeg vrije ruimte om een opgeslagen game te maken.</value>
  </data>

  <data name="IDS_OVERWRITESAVE_TEXT">
    <value>Je geselecteerde opslagapparaat bevat deze opgeslagen game al. Overschrijven?</value>
  </data>

  <data name="IDS_STORAGEDEVICEPROBLEM_TITLE">
    <value>Probleem met opslagapparaat</value>
  </data>

  <data name="IDS_FAILED_TO_SAVE_TEXT">
    <value>Je opslagapparaat is niet beschikbaar of bevat een fout</value>
  </data>

  <data name="IDS_FAILED_TO_LOADSAVE_TEXT">
    <value>Je opslagapparaat is niet beschikbaar of bevat een fout. Selecteer een nieuw opslagapparaat.</value>
  </data>

  <data name="IDS_SELECTANEWDEVICE">
    <value>Selecteer nieuw opslagapparaat</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_TITLE">
    <value>Geen opslagapparaat geselecteerd</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_TEXT">
    <value>Als je geen opslagapparaat selecteert, worden opgeslagen games uitgeschakeld.</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_ACCEPT">
    <value>Selecteer een opslagapparaat</value>
  </data>

  <data name="IDS_DEVICEGONE_TEXT">
    <value>Je opslagapparaat is verwijderd. Selecteer een nieuwe.</value>
  </data>

  <data name="IDS_WARNING_ARCADE_TITLE">
    <value>Game afsluiten</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_RETURNEDTOTITLESCREEN_TEXT">
    <value>Je bent teruggekeerd naar het titelscherm omdat je gamerprofiel is afgemeld.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_RETURNEDTOMENU_TEXT">
    <value>De match is beëindigd omdat een gamerprofiel is afgemeld</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_TITLE">
    <value>Gamerprofiel niet online</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_TEXT">
    <value>Deze game bevat een aantal functies waarvoor je een in Xbox Live geactiveerd gamerprofiel nodig hebt, maar jij bent momenteel offline.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_XBOXLIVE_NOTIFICATION">
    <value>Voor deze funtie heb je een gamerprofiel nodig dat is aangemeld bij Xbox Live.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_ACCEPT">
    <value>Maak verbinding met Xbox Live</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_ACHIEVEMENTPROBLEM_TITLE">
    <value>Probleem met toekenning van achievement</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_ACHIEVEMENTPROBLEM_TEXT">
    <value> Je profiel was niet toegankelijk. Je achievement kon niet worden toegekend.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOPROFILE_TITLE">
    <value>Probleem met gamerprofiel</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOPROFILEOPTIONS_TEXT">
    <value>Het opslaan van de instellingen van het gamerprofiel is mislukt.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_GUESTPROFILE_TITLE">
    <value>Gamerprofiel voor gast</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_GUESTPROFILE_TEXT">
    <value>Een gamerprofiel voor een gast heeft geen toegang tot deze functie. Gebruik een ander gamerprofiel.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_UNLOCKGAME_TEXT">
    <value>
      Dit is de Minecraft-demo. Als je de volledige game had gehad, had je zojuist een achievement verdiend!
      Ontgrendel de volledige game om van Minecraft te kunnen genieten en met vrienden over de hele wereld te spelen via Xbox Live.
      Wil je de volledige game ontgrendelen?
    </value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_PROFILEPROBLEM_TEXT">
    <value>Je keert terug naar het hoofdmenu omdat je profiel niet kon worden ingelezen.</value>
  </data>
</root>