ďťż<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<data name="IDS_EULA">
		<value>      Minecraft: PlayStationÂŽVita Edition - TERMOS DE USO
      Estes termos definem algumas regras para o uso de Minecraft: PlayStationÂŽVita Edition ("Minecraft"). A fim de proteger o Minecraft e os membros de nossa comunidade, precisamos destes termos para definir algumas regras sobre o download e uso do Minecraft. NĂłs nĂŁo gostamos de regras mais do que vocĂŞ, entĂŁo tentamos manter este texto o mais curto possĂ­vel, mas se vocĂŞ comprar, fizer download, usar ou jogar Minecraft, vocĂŞ estĂĄ concordando com estes termos ("Termos").
      Antes de continuarmos, hĂĄ algo que gostarĂ­amos de deixar bem claro. Minecraft ĂŠ um jogo que permite aos jogadores construĂ­rem e quebrarem coisas. Se vocĂŞ jogar com outras pessoas (multijogador), vocĂŞ poderĂĄ construir com elas ou poderĂĄ quebrar o que elas construĂ­ram, e elas poderĂŁo fazer o mesmo com vocĂŞ. Portanto, nĂŁo jogue com outras pessoas se elas nĂŁo se comportarem como vocĂŞ quer que elas o faĂ§am. AlĂŠm disso, Ă s vezes as pessoas fazem coisas que nĂŁo deveriam. NĂłs nĂŁo gostamos disso, mas nĂŁo hĂĄ muito que possamos fazer para impedi-las, exceto pedir que todos se comportem adequadamente. Contamos com vocĂŞ e com outros como vocĂŞ na comunidade para nos avisar se alguĂŠm nĂŁo estĂĄ se comportando adequadamente e, se esse for o caso, e/ou vocĂŞ achar que alguĂŠm estĂĄ violando as regras ou os presentes termos ou usando o Minecraft de forma indevida, envie-nos seus comentĂĄrios. Temos um sistema de sinalizaĂ§ĂŁo/comunicado para isso, entĂŁo o utilize e tomaremos as medidas necessĂĄrias para lidar com isso.
      Para sinalizar ou relatar problemas, envie um email para support@mojang.com e forneĂ§a o mĂĄximo de informaĂ§Ăľes possĂ­vel, como os detalhes do usuĂĄrio e o que aconteceu.
      Agora, vamos voltar aos termos:
      UMA REGRA PRINCIPAL
      A regra principal ĂŠ que vocĂŞ nĂŁo deve distribuir qualquer coisa que nĂłs fizemos. Por "distribuir qualquer coisa que nĂłs fizemos" entenda-se "fazer cĂłpias de Minecraft, fazer uso comercial do jogo, tentar ganhar dinheiro a partir do mesmo ou deixar que outras pessoas tenham acesso a Minecraft e suas partes de forma injusta ou inaceitĂĄvel". Portanto, a Ăşnica regra principal ĂŠ que, a menos que concordemos especificamente, como em nossas Diretrizes de utilizaĂ§ĂŁo de marca e ativos (Brand and Asset Usage Guidelines), vocĂŞ nĂŁo deve:
      â˘ fornecer cĂłpias de Minecraft para qualquer outra pessoa;
      â˘ fazer uso comercial de qualquer coisa que nĂłs fizemos;
      â˘ tentar ganhar dinheiro com qualquer coisa que nĂłs fizemos, ou
      â˘ deixar que outras pessoas tenham acesso, de forma injusta ou inaceitĂĄvel, a qualquer coisa que nĂłs fizemos.
      ...E para sermos completamente claros, o "que nĂłs fizemos" inclui, mas nĂŁo de forma limitada, o cliente ou o software do servidor para Minecraft. TambĂŠm estĂŁo incluĂ­das as versĂľes modificadas de um jogo, parte dele ou qualquer outra coisa que tenhamos feito.
      Por outro lado, nĂłs somos muito flexĂ­veis com relaĂ§ĂŁo ao que vocĂŞ faz. Na verdade, nĂłs estimulamos que vocĂŞ faĂ§a coisas legais (veja abaixo), mas nĂŁo faĂ§a aquilo que dizemos que vocĂŞ nĂŁo pode fazer.
      UTILIZAĂĂO DO MINECRAFT
      â˘ VocĂŞ comprou o Minecraft e, por essa razĂŁo, pode usĂĄ-lo em seu sistema PlayStationÂŽVita.
      â˘ A seguir, tambĂŠm damos a vocĂŞ direitos limitados para fazer outras coisas, mas temos que definir um limite de alguma forma, ou entĂŁo as pessoas irĂŁo longe demais. Se vocĂŞ quiser fazer algo relacionado a qualquer coisa que nĂłs fizemos, ficamos honrados, mas certifique-se de que isso nĂŁo poderĂĄ ser interpretado como algo oficial e observe se isso estĂĄ em conformidade com os presentes Termos e, acima de tudo, nĂŁo faĂ§a uso comercial de qualquer coisa que nĂłs fizemos.
      â˘ A permissĂŁo dada a vocĂŞ para utilizar e jogar Minecraft pode ser revogada se vocĂŞ quebrar os presentes termos.
      â˘ Quando vocĂŞ compra Minecraft, damos a permissĂŁo para a instalaĂ§ĂŁo de Minecraft em seu sistema PlayStationÂŽVita, assim como para o uso e jogo em seu sistema PlayStationÂŽVita, conforme estabelecido nos presentes termos. Esta permissĂŁo ĂŠ pessoal para vocĂŞ, entĂŁo vocĂŞ nĂŁo possui permissĂŁo para distribuir Minecraft (ou qualquer parte dele) a qualquer outra pessoa (exceto se expressamente permitido por nĂłs, claro).
      â˘ Dentro de certos limites, vocĂŞ estĂĄ livre para fazer o que quiser com capturas de tela e vĂ­deos de Minecraft. Por "dentro de certos limites" queremos dizer que vocĂŞ nĂŁo pode fazer uso comercial deles ou fazer algo injusto ou que afete negativamente nossos direitos. AlĂŠm disso, nĂŁo extraia recursos de arte e compartilhe-os. Isso nĂŁo tem graĂ§a.
      â˘ Essencialmente, a regra simples ĂŠ nĂŁo fazer uso comercial de qualquer coisa que tenhamos feito, a menos que isso seja especificamente acordado por nĂłs, seja em nossas Diretrizes de utilizaĂ§ĂŁo de marca e ativos (Brand and Asset Usage Guidelines) ou sob os presentes Termos. Ah, e se a lei permitir de maneira expressa, como sob a doutrina de "uso justo" ou "negĂłcio justo", entĂŁo tudo bem, mas apenas para os limites expressos pela lei.
      PROPRIEDADE DO MINECRAFT E OUTRAS COISAS
      â˘ Apesar de darmos a vocĂŞ a permissĂŁo para jogar Minecraft, ainda somos proprietĂĄrios dele. Somos tambĂŠm os proprietĂĄrios de nossas marcas e qualquer conteĂşdo de Minecraft, que ĂŠ composto por nosso software, texturas, recursos, ferramentas, infraestrutura e toda a variedade de coisas espertas (e nĂŁo tĂŁo espertas) que possuĂ­mos. Todos nossos direitos sobre essas coisas sĂŁo expressos e reservados, mas vocĂŞ pode usĂĄ-las sujeito aos presentes Termos.
      â˘ Isso nĂŁo significa que nĂłs somos proprietĂĄrios das coisas legais que vocĂŞ cria usando o Minecraft. VocĂŞ sĂł deve aceitar que nĂłs possuĂ­mos cada parte de Minecraft e Minecraft como um produto e serviĂ§o e essas coisas mencionadas na frase anterior, e tambĂŠm somos proprietĂĄrios dos direitos de autor e de outros direitos chamados de propriedade intelectual ("IPRs") associados a essas coisas e os nomes e marcas associados ao Minecraft.
      â˘ Ă claro que vocĂŞ farĂĄ seu prĂłprio conteĂşdo usando o Minecraft. NĂłs nĂŁo somos proprietĂĄrios do conteĂşdo criado por vocĂŞ e nĂłs nĂŁo reivindicamos a propriedade de qualquer coisa que nĂŁo devemos reivindicar. No entanto, possuiremos coisas que sĂŁo cĂłpias (ou cĂłpias substanciais) ou derivados de nossa propriedade e de nossas criaĂ§Ăľes (como descrito acima), mas se vocĂŞ criar coisas originais, elas nĂŁo serĂŁo nossas. Assim, como um exemplo:
      - Um Ăşnico bloco ĂŠ de nossa propriedade;
      - Uma catedral gĂłtica com uma montanha-russa passando por dentro dela: isso nĂłs nĂŁo possuĂ­mos.
      â˘ Por isso, quando vocĂŞ paga pelo uso de Minecraft, vocĂŞ estĂĄ comprando apenas uma permissĂŁo para utilizar o produto Minecraft de acordo com os presentes termos. As Ăşnicas permissĂľes que vocĂŞ tem em relaĂ§ĂŁo a Minecraft sĂŁo as permissĂľes previstas nos presentes termos.
      CONTEĂDO
      â˘ Se vocĂŞ produzir conteĂşdo disponĂ­vel no ou atravĂŠs do Minecraft, vocĂŞ deve nos dar permissĂŁo para usar, copiar, modificar e adaptar esse conteĂşdo. Esta permissĂŁo deve ser irrevogĂĄvel e irrestrita. VocĂŞ tambĂŠm deve permitir que outras pessoas usem seu conteĂşdo e deve permitir que as outras pessoas que vocĂŞ deixou acessĂĄ-lo (como as pessoas com quem vocĂŞ joga partidas multijogador) o usem.
      â˘ Tenha cuidado antes de disponibilizar conteĂşdos, pois eles podem ser tornar pĂşblicos e podem ser usados por outras pessoas de uma forma que vocĂŞ talvez nĂŁo goste.
      â˘ Se vocĂŞ for disponibilizar algo no Minecraft ou atravĂŠs do mesmo, este conteĂşdo nĂŁo deve ser ilegal ou ofensivo a pessoas, deve ser honesto e deve ser sua prĂłpria criaĂ§ĂŁo. Os tipos de coisas que vocĂŞ nĂŁo deve disponibilizar usando o Minecraft incluem: mensagens que incluam linguagem racista ou homofĂłbica; mensagens de bullying ou com brincadeiras de mau gosto; mensagens que possam danificar nossa reputaĂ§ĂŁo ou a de outra pessoa; mensagens que incluam pornografia, publicidade ou a criaĂ§ĂŁo ou imagem de outra pessoa; ou mensagens representando um moderador ou tentando enganar ou explorar pessoas.
      â˘ Qualquer conteĂşdo que vocĂŞ disponibilizar no Minecraft tambĂŠm deve ser de sua criaĂ§ĂŁo. VocĂŞ nĂŁo deve disponibilizar conteĂşdo, usando o Minecraft, que infrinja os direitos de qualquer outra pessoa. Se vocĂŞ postar conteĂşdo em Minecraft e nĂłs formos contestados, ameaĂ§ados ou processados por alguĂŠm porque o conteĂşdo viola os direitos daquela pessoa, podemos responsabilizar vocĂŞ, e isso significa que vocĂŞ poderĂĄ ter que nos pagar por danos que venhamos a sofrer como resultado. Por isso, ĂŠ muito importante que vocĂŞ disponibilize apenas conteĂşdo criado por vocĂŞ e nĂŁo disponibilize conteĂşdo criado por outra pessoa.
      â˘ Tenha cuidado com quem vocĂŞ brinca. Ă difĂ­cil para vocĂŞ ou para nĂłs termos certeza de que o que as pessoas dizem ĂŠ verdade, ou mesmo se as pessoas sĂŁo realmente quem dizem ser. VocĂŞ tambĂŠm nĂŁo deve fornecer informaĂ§Ăľes sobre si mesmo atravĂŠs do Minecraft.
      Se vocĂŞ disponibilizarĂĄ conteĂşdo ("seu conteĂşdo") usando o Minecraft, ele deverĂĄ:
      - cumprir com todas as regras da Sony Computer Entertainment, incluindo os Termos de serviĂ§o e Contrato do usuĂĄrio da "PSN" e quaisquer outras diretrizes que vocĂŞ tiver que aceitar a fim de usar seu sistema PlayStationÂŽVita e a "PSN";
      - NĂŁo ser ofensivo com as pessoas;
      - NĂŁo agir de forma ilegal ou ilĂ­cita;
      - Ser honesto e nĂŁo iludir, enganar ou explorar ninguĂŠm, nem se passar por outros;
      - NĂŁo infringir direitos autorais de ninguĂŠm ou outros direitos;
      - NĂŁo ser racista, sexista ou homofĂłbico;
      - NĂŁo promover bullying ou brincadeiras de mau gosto;
      - NĂŁo prejudicar nossa reputaĂ§ĂŁo ou a de outra pessoa;
      - NĂŁo incluir pornografia;
      - NĂŁo incluir publicidade.
      - VocĂŞ nĂŁo deve disponibilizar conteĂşdo, usando o Minecraft, que infrinja os direitos de qualquer outra pessoa.
      â˘ VocĂŞ ĂŠ responsĂĄvel por todo o conteĂşdo que disponibilizar usando Minecraft.
      â˘ Ao disponibilizar seu conteĂşdo, vocĂŞ garante e afirma que possui todos os direitos de fazĂŞ-lo em concordĂ˘ncia com os presentes termos e que nĂłs podemos exercer os direitos que vocĂŞ nos concedeu sob os presentes termos.
      â˘ Se formos contestados, ameaĂ§ados ou processados por alguĂŠm devido a qualquer conteĂşdo disponibilizado por vocĂŞ com o uso do Minecraft ou disponibilizado por qualquer pessoa no Minecraft ou por meio dele, ele poderĂĄ ser removido e vocĂŞ poderĂĄ ser responsabilizado e poderĂĄ ter que nos compensar por danos que venhamos a sofrer como resultado. Seu acesso a certos aspectos do Minecraft pode ser revogado ou suspenso tambĂŠm.
      CONTEĂDO DO USUĂRIO
      A seĂ§ĂŁo seguinte define alguns termos relativos a seu conteĂşdo e ao conteĂşdo disponibilizado por outros que sĂŁo referidos simplesmente como "ConteĂşdo do usuĂĄrio". Minecraft ĂŠ um serviĂ§o de entretenimento e, auxiliar a isto, nĂłs (e nossos licenciados, como a Sony Computer Entertainment) estamos envolvidos na transmissĂŁo, distribuiĂ§ĂŁo, armazenamento e recuperaĂ§ĂŁo de ConteĂşdo do usuĂĄrio, sem revisĂŁo, seleĂ§ĂŁo ou alteraĂ§ĂŁo do conteĂşdo. O que isto significa ĂŠ que nĂłs nĂŁo revisamos o conteĂşdo do usuĂĄrio e, por essa razĂŁo, nĂŁo saberemos o que estĂĄ sendo divulgado por vocĂŞ ou por outras pessoas. Temos essas regras nos presentes Termos de modo que vocĂŞ e outras pessoas devem cumpri-las, mas nĂŁo podemos saber tudo o que acontece.
      Dessa forma, observe que:
      â˘ Os pontos de vista expressos em qualquer ConteĂşdo do usuĂĄrio sĂŁo os pontos de vista dos autores ou criadores individuais e nĂŁo sĂŁo os nossos ou os de qualquer um ligado a nĂłs, a menos que especifiquemos o contrĂĄrio;
      â˘ NĂŁo somos responsĂĄveis por (e nĂŁo oferecemos garantias ou representaĂ§Ăľes em relaĂ§ĂŁo ao ou assumimos obrigaĂ§Ăľes por) todo o ConteĂşdo do usuĂĄrio, incluindo comentĂĄrios, opiniĂľes ou observaĂ§Ăľes expressos no mesmo;
      â˘ Ao usar o Minecraft vocĂŞ reconhece que nĂŁo temos responsabilidade de revisar o conteĂşdo de qualquer ConteĂşdo do usuĂĄrio e que todo o conteĂşdo do usuĂĄrio ĂŠ disponibilizado de uma forma em que nĂŁo somos obrigados a fazer ou exercer qualquer controle ou julgamento sobre ele.
      No entanto, nĂłs (ou nossos licenciados, como a Sony Computer Entertainment) podemos remover, rejeitar ou suspender o acesso a qualquer ConteĂşdo do usuĂĄrio e remover ou suspender sua capacidade de publicar, disponibilizar ou acessar o ConteĂşdo do usuĂĄrio, incluindo a remoĂ§ĂŁo ou suspensĂŁo do acesso ao Minecraft ou Ă  "PSN" se considerarmos que ĂŠ adequado fazĂŞ-lo, devido a, por exemplo, vocĂŞ ter violado os presentes termos ou termos recebido uma reclamaĂ§ĂŁo. TambĂŠm agiremos com diligĂŞncia para remover ou revogar o acesso a ConteĂşdo do usuĂĄrio se e quando tivermos conhecimento real de que o mesmo seja ilegal.
      APRIMORAMENTOS
      â˘ Podemos disponibilizar aprimoramentos e atualizaĂ§Ăľes ao longo do tempo, mas nĂŁo precisamos fazĂŞ-lo. NĂłs tambĂŠm nĂŁo somos obrigados a fornecer suporte contĂ­nuo ou realizar manutenĂ§ĂŁo de qualquer jogo. Ă claro que esperamos continuar lanĂ§ando novas versĂľes de Minecraft. NĂłs simplesmente nĂŁo podemos garantir que vamos fazĂŞ-lo.
      NOSSA RESPONSABILIDADE
      â˘ Quando vocĂŞ obtĂŠm uma cĂłpia de Minecraft, nĂłs a fornecemos "como estĂĄ". AtualizaĂ§Ăľes e aprimoramentos tambĂŠm sĂŁo fornecidos "como estĂĄ". Isso significa que nĂŁo estamos fazendo promessas a vocĂŞ com relaĂ§ĂŁo ao padrĂŁo ou Ă  qualidade de Minecraft, ou que Minecraft serĂĄ ininterrupto ou livre de erros ou qualquer perda ou dano que eles causarem. NĂłs apenas prometemos oferecer Minecraft e quaisquer serviĂ§os com habilidade e atenĂ§ĂŁo aceitĂĄvel. A lei na maioria dos paĂ­ses diz que nĂŁo podemos renunciar Ă  responsabilidade por morte ou danos pessoais causados por nossa negligĂŞncia. Por isso, se seu computador se levantar e apunhalar vocĂŞ devido a algo que fizemos de errado, entĂŁo assumiremos a culpa sobre isso.
      NĂS NĂO SOMOS RESPONSĂVEIS POR:
      â˘ QUALQUER USO OU MAU USO DE MINECRAFT POR VOCĂ OU POR QUALQUER OUTRA PESSOA;
      â˘ QUALQUER CONTEĂDO DISPONIBILIZADO POR VOCĂ AO USAR MINECRAFT;
      â˘ QUALQUER VIOLAĂĂO DOS PRESENTES TERMOS POR VOCĂ;
      â˘ QUALQUER VIOLAĂĂO DE QUAISQUER TERMOS POR QUALQUER OUTRA PESSOA.
      RESCISĂO
      â˘ Se quisermos, podemos rescindir seu direito de uso do Minecraft se vocĂŞ violar os presentes termos. VocĂŞ pode encerrĂĄ-lo tambĂŠm, a qualquer momento. Tudo o que vocĂŞ precisa fazer ĂŠ desinstalar Minecraft de seu sistema PlayStationÂŽVita. Independentemente do caso, os parĂĄgrafos sobre "Propriedade do Minecraft", "Nossa responsabilidade" e "Coisas em geral" continuarĂŁo em vigĂŞncia mesmo apĂłs a rescisĂŁo.
      COISAS EM GERAL
      â˘ Os presentes Termos estĂŁo sujeitos a quaisquer direitos legais que vocĂŞ possa ter. Nada nos presentes termos limitarĂĄ qualquer um de seus direitos que nĂŁo puder ser excluĂ­do sob a lei nem deverĂĄ excluir ou limitar nossa responsabilidade por morte ou danos pessoais resultantes de negligĂŞncia nossa, nem qualquer representaĂ§ĂŁo fraudulenta.
      â˘ TambĂŠm podemos alterar os presentes Termos de tempos em tempos, mas tais mudanĂ§as sĂł serĂŁo eficazes na medida em que possam ser aplicadas de forma legal. Por exemplo, se vocĂŞ usar Minecraft apenas no modo de um jogador e nĂŁo usar as atualizaĂ§Ăľes que disponibilizamos, entĂŁo o antigo Contrato de licenĂ§a do usuĂĄrio final se aplica, mas se vocĂŞ usar as atualizaĂ§Ăľes ou usar partes do Minecraft que dependam de nossa prestaĂ§ĂŁo de serviĂ§os online em curso, entĂŁo o novo Contrato de licenĂ§a do usuĂĄrio final serĂĄ aplicado. Nesse caso, talvez nĂŁo possamos/nĂŁo precisemos informar sobre as mudanĂ§as para que elas tenham efeito, entĂŁo vocĂŞ precisarĂĄ conferir esta seĂ§ĂŁo de tempos em tempos para ficar ciente de quaisquer alteraĂ§Ăľes aos presentes termos. No entanto, nĂŁo seremos injustos quanto a isso, mas, Ă s vezes, a lei muda ou alguĂŠm faz algo que afeta outros usuĂĄrios do Minecraft e, portanto, precisamos colocar um limite nisso.
      â˘ Se nos apresentar uma sugestĂŁo para Minecraft ou qualquer um de nossos jogos, essa sugestĂŁo ĂŠ feita de forma gratuita. Isso significa que poderemos usar sua sugestĂŁo da forma como preferirmos e nĂŁo teremos que pagar por isso. Se vocĂŞ acredita que tem uma sugestĂŁo pela qual estarĂ­amos dispostos a pagar, vocĂŞ deve afirmar que espera ser pago antes de nos informar sua sugestĂŁo.
      â˘ AlĂŠm dos presentes termos, temos tambĂŠm algumas Diretrizes de utilizaĂ§ĂŁo de marca e ativos (Brand and Asset Usage Guidelines) que vocĂŞ pode encontrar online.
      â˘ Se vocĂŞ violar essas regras, nĂłs (ou a Sony Computer Entertainment) podemos impedi-lo de usar o Minecraft. Se vocĂŞ nĂŁo deseja ou nĂŁo pode concordar com estas regras, entĂŁo vocĂŞ nĂŁo deve comprar, fazer download, usar ou jogar Minecraft.
      Se hĂĄ algo legal sobre o qual vocĂŞ estĂĄ se perguntando e que nĂŁo foi respondido nesta pĂĄgina, nĂŁo faĂ§a e pergunte-nos sobre isso. Basicamente, nĂŁo seja ridĂ­culo e nĂłs nĂŁo seremos.
      Estamos em:
      Mojang AB
      Maria Skolgata 83,
      SE-11853
      Estocolmo
      SuĂŠcia
      NĂşmero da empresa: 556819-2388
</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE">
		<value>
      Qualquer conteĂşdo comprado na loja do jogo serĂĄ comprado da Sony Network Entertainment Europe Limited ("SNEE") e estarĂĄ sujeito aos Termos de serviĂ§o e Contrato do usuĂĄrio da Sony Entertainment Network, que estĂĄ disponĂ­vel na PlayStationÂŽStore. Verifique os direitos de uso para cada compra, pois eles podem variar de item para item. A menos que haja indicaĂ§ĂŁo contrĂĄria, o conteĂşdo disponĂ­vel em qualquer loja do jogo tem a mesma classificaĂ§ĂŁo etĂĄria do jogo.</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEA">
		<value>A compra e o uso de itens estĂŁo sujeitos aos Termos de serviĂ§o e Contrato do usuĂĄrio da Sony Entertainment Network. Este serviĂ§o online foi sublicensiado a vocĂŞ pela Sony Computer Entertainment America.

</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE_BD">
		<value>Lembre-se: o uso desse software estĂĄ sujeito aos Termos de Uso de Software em eu.playstation.com/legal.</value>
	</data>
</root>