<root>
	<data name="IDS_NOFREESPACE_TEXT">
		<value>Auf dem ausgewählten Speichergerät steht nicht genug freier Speicherplatz zur Verfügung, um eine Speicherdatei für das Spiel zu erstellen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_OVERWRITESAVE_TEXT">
		<value>Diese Speicherdatei existiert bereits auf deinem ausgewählten Speichergerät. Möchtest du sie überschreiben?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_STORAGEDEVICEPROBLEM_TITLE">
		<value>Problem mit dem Speichergerät</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FAILED_TO_SAVE_TEXT">
		<value>Dein Speichergerät ist nicht verfügbar oder hat einen Fehler verursacht.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FAILED_TO_LOADSAVE_TEXT">
		<value>Dein Speichergerät ist nicht verfügbar oder hat einen Fehler verursacht. Wähl ein neues Speichergerät aus.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SELECTANEWDEVICE">
		<value>Neues Speichergerät auswählen</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NODEVICE_TITLE">
		<value>Kein Speichergerät ausgewählt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NODEVICE_TEXT">
		<value>Wenn du kein Speichergerät auswählst, wird die Speicherfunktion deaktiviert.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NODEVICE_ACCEPT">
		<value>Speichergerät auswählen</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEVICEGONE_TEXT">
		<value>Dein Speichergerät wurde entfernt. Wähl ein neues aus.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WARNING_ARCADE_TITLE">
		<value>Zurück zur Xbox Steuerung</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRO_RETURNEDTOTITLESCREEN_TEXT">
		<value>Du bist zum Titelbildschirm zurückgekehrt, weil dein Spielerprofil abgemeldet wurde.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRO_RETURNEDTOMENU_TEXT">
		<value>Das Spiel wurde beendet, weil ein Spielerprofil abgemeldet wurde.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRO_NOTONLINE_TITLE">
		<value>Spielerprofil nicht online</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRO_NOTONLINE_TEXT">
		<value>Dieses Spiel verfügt über Funktionen, die ein Spielerprofil mit Xbox LIVE-Berechtigung erfordern, du bist derzeit aber offline.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRO_XBOXLIVE_NOTIFICATION">
		<value>Diese Funktion erfordert ein Spielerprofil, das bei Xbox LIVE angemeldet ist.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRO_NOTONLINE_ACCEPT">
		<value>Mit Xbox LIVE verbinden</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRO_ACHIEVEMENTPROBLEM_TITLE">
		<value>Verleihen des Erfolgs misslungen</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRO_ACHIEVEMENTPROBLEM_TEXT">
		<value> Beim Zugriff auf dein Spielerprofil ist ein Problem aufgetreten. Dein Erfolg kann derzeit nicht verliehen werden.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRO_NOPROFILE_TITLE">
		<value>Problem mit Spielerprofil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRO_NOPROFILEOPTIONS_TEXT">
		<value>Fehler beim Speichern der Einstellungen im Spielerprofil.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRO_GUESTPROFILE_TITLE">
		<value>Gast-Spielerprofil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRO_GUESTPROFILE_TEXT">
		<value>Ein Gast-Spielerprofil kann diese Funktion nicht verwenden. Verwende bitte ein anderes Spielerprofil.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRO_UNLOCKGAME_TEXT">
		<value>Dies ist die Testversion von Minecraft. Würdest du das vollständige Spiel besitzen, hättest du dir gerade einen Erfolg verdient! 
Schalte das vollständige Spiel frei, um den ganzen Spaß von Minecraft zu erleben und zusammen mit deinen Freunden auf der ganzen Welt über Xbox LIVE zu spielen.
Möchtest du jetzt das vollständige Spiel freischalten?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRO_PROFILEPROBLEM_TEXT">
		<value>Du bist zum Hauptmenü zurückgekehrt, weil beim Lesen deines Profils ein Fehler aufgetreten ist.</value>
	</data>	
</root>