<root>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_NEWDLC">
		<value>K dispozici je nový obsah ke stažení! Najdete ho v obchodě Minecraft Store pod příslušným tlačítkem v hlavní nabídce.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_SKINPACKS">
		<value>Vzhled postavy můžete měnit pomocí balíčku skinů z obchodu Minecraft Store. Do obchodu přejděte z hlavního menu a podívejte se, jaké možnosti nabízí.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_2">
		<value>K zesvětlení nebo ztmavení hry upravte nastavení gama.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_3">
		<value>Pokud nastavíte obtížnost hry na úroveň Mírná, bude se vaše zdraví automaticky regenerovat a v noci nebudou vycházet nestvůry.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_4">
		<value>Ochočit vlka můžete tak, že mu hodíte kost. Na povel si sedne nebo vás bude následovat.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_5">
		<value>Když se nacházíte na obrazovce inventáře, předměty můžete upustit přesunutím kurzoru mimo nabídku a stisknutím {*CONTROLLER_VK_A*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_6">
		<value>Během nočního spánku v posteli se herní čas posune vpřed až k úsvitu, ale v multiplayerové hře takto v postelích musí spát všichni hráči.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_7">
		<value>Z prasat získáte vepřové kotlety, které můžete uvařit a sníst, a obnovit si tak zdraví.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_8">
		<value>Z krav získáte kůži k výrobě zbroje.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_9">
		<value>Prázdné vědro můžete naplnit mlékem z krávy, vodou nebo třeba lávou!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_10">
		<value>Pomocí motyky připravíte půdu k osázení.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_11">
		<value>Pavouci přes den útočí jen tehdy, když na ně zaútočíte první.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_12">
		<value>Kopání v zemi nebo písku je rychlejší rýčem, než jen rukama!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_13">
		<value>Uvařené vepřové kotlety obnovují více zdraví než syrové.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_14">
		<value>K osvětlení tmavých míst v noci si vyrobte pochodně. Nestvůry se osvětleným oblastem vyhnou.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_15">
		<value>Pomocí kolejnic a vozíku se můžete přesouvat mnohem rychleji!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_16">
		<value>Zasaďte si mladé stromky, a po čase z nich vyrostou stromy.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_17">
		<value>Pigmeni zaútočí jen tehdy, když na ně zaútočíte první.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_18">
		<value>Můžete si změnit místo vstupu do hry a spánkem v posteli přeskočit až k začátku nového dne.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_19">
		<value>Ohnivou kouli můžete odpálit zpátky na ghasta!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_20">
		<value>Když si postavíte portál, můžete cestovat do jiné dimenze – Podsvětí.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_21">
		<value>Stisknutím {*CONTROLLER_VK_B*} upustíte držený předmět.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_22">
		<value>Každá práce vyžaduje jiný nástroj!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_23">
		<value>Jestliže vám k výrobě pochodní chybí uhlí, další je možné vytvořit ze stromů v peci.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_24">
		<value>Kopání přímo dolů nebo přímo nahoru není nejlepší nápad.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_25">
		<value>Kostní moučka (vyráběná z kosti kostlivce) slouží jako hnojivo, díky kterému zasazené plodiny okamžitě vyrostou!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_26">
		<value>Když se plíživec dostane do vaší blízkosti, vybuchne!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_27">
		<value>Obsidián vzniká ve chvíli, kdy do zdrojového bloku lávy narazí voda.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_28">
		<value>I když se odstraní zdrojový blok, může to trvat několik minut, než láva úplně zmizí.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_29">
		<value>Kamenné kostky dobře odolávají ghastovým ohnivým koulím, a proto jsou užitečné při stavbě portálů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_30">
		<value>Bloky použitelné jako zdroje světla (pochodně, světlit a svítilny) rozpouštějí sníh a led.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_31">
		<value>Při výstavbě budov z vlny pod širým nebem buďte opatrní, protože vlna může vzplanout zásahem blesku.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_32">
		<value>Jeden kbelík lávy v peci roztaví až 100 bloků.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_33">
		<value>Druh nástroje, na který se hraje notovým blokem, závisí na materiálu pod daným blokem.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_34">
		<value>Zombie a kostlivci mohou přes den přežít ve vodě.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_35">
		<value>Pokud zaútočíte na vlka, vyprovokujete agresivitu a útok ze strany všech vlků v bezprostředním okolí. Stejně se chovají zombie pigmeni.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_36">
		<value>Vlci nemohou vstoupit do Podsvětí.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_37">
		<value>Vlci neútočí na plíživce.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_38">
		<value>Slepice snášejí vejce každých 5 až 10 minut.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_39">
		<value>Obsidián je možné těžit jedině pomocí diamantového krumpáče.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_40">
		<value>Plíživci jsou nejdostupnější zdroj střelného prachu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_41">
		<value>Umístěním dvou truhel vedle sebe vytvoříte jednu velkou.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_42">
		<value>U ochočených vlků poznáte stav zdraví podle postavení ocasu. Pokud je chcete uzdravit, nakrmte je masem.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_43">
		<value>Uvařením kaktusu v peci získáte zelené barvivo.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_46">
		<value>Nejnovější informace o hře najdete v oddíle Co je nového v nabídce Jak hrát.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_47">
		<value>Ve hře jsou teď k dispozici ploty, které lze na sebe napojovat!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_49">
		<value>Jestliže v ruce držíte pšenici, některá ze zvířat vás budou automaticky následovat.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_50">
		<value>Jestliže se zvíře nemůže pohnout dále než 20 bloků v jakémkoliv směru, nemůže ze světa zmizet.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_1">
		<value>Autor hudby: C418</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_2">
		<value>Notch má na Twitteru víc než milion fanoušků!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_3">
		<value>Ne všichni Švédové jsou blond. Někteří, jako třeba Jens ze studia Mojang, jsou dokonce zrzci!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_5">
		<value>Na tuhle hru jednou aktualizace konečně vyjde!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_6">
		<value>Kdo je Notch?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_7">
		<value>Mojang mají víc ocenění než zaměstnanců!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_8">
		<value>Minecraft hrají i někteří slavní lidé!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_9">
		<value>deadmau5 má rád Minecraft!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_10">
		<value>Nedívejte se na bugy moc zblízka.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_11">
		<value>Plíživci se zrodili z chyby v kódu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_12">
		<value>Je to slepice nebo kachna?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_13">
		<value>A na Mineconu jste byli?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_14">
		<value>Junkboyův obličej ještě nikdy nikdo z Mojangu neviděl.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_15">
		<value>Věděli jste, že existuje Wiki stránka Minecraftu?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_16">
		<value>Mojang mají super novou kancelář!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_18">
		<value>Minecon 2013 se konal v USA, na Floridě ve městě Orlandu!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_19">
		<value>.party() byla perfektní!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_20">
		<value>Lepší je předpokládat, že jsou fámy a drby nepravdivé než naopak.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_BASICS">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: ZÁKLADY{*ETW*}{*B*}{*B*}
V Minecraftu se pomocí bloků dá postavit, na co si vzpomenete. Nezapomeňte si postavit přístřeší, protože v noci ven vylézají nestvůry.{*B*}{*B*}
Pomocí{*CONTROLLER_ACTION_LOOK*} se rozhlížíte.{*B*}{*B*}
{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} slouží k pohybu.{*B*}{*B*}
Stisknutím{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} vyskočíte.{*B*}{*B*}
Sprint aktivujete dvojitým rychlým zatlačením na{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} dopředu. Když {*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} podržíte vpředu, postava bude ve sprintu pokračovat, dokud nevyčerpá ukazatel sprintu nebo dokud ukazatel sytosti neklesne pod{*ICON_SHANK_03*}.{*B*}{*B*}
Podržením{*CONTROLLER_ACTION_ACTION*} použijete ruku nebo nástroj, který v ní zrovna držíte, k těžbě nebo odsekávání. K těžbě některých bloků si budete muset příslušný nástroj vyrobit.{*B*}{*B*}
Pokud v ruce držíte nějaký předmět, pomocí{*CONTROLLER_ACTION_USE*} ho můžete použít, zatímco stisknutím{*CONTROLLER_ACTION_DROP*} ho upustíte.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_HUD">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: INFORMAČNÍ PANEL{*ETW*}{*B*}{*B*}
Informační panel zobrazuje základní údaje o vaší postavě, jako je stav zdraví, zbývající množství kyslíku (pokud jste ve vodě), hlad (k jeho utišení musíte jíst) a informace o zbroji (jestliže na sobě nějakou máte). Ve chvíli, kdy přijdete o část zdraví, ale ukazatel sytosti má 9 nebo více{*ICON_SHANK_01*}, zdraví se automaticky obnoví. K doplnění ukazatele sytosti musíte jíst.{*B*}
Vidíte tady i ukazatel zkušenosti s informací o aktuální zkušenostní úrovni, přičemž ukazatel samotný udává, kolik zkušenostních bodů je třeba k postupu na další úroveň. 
Zkušenostní body získáváte sběrem zkušenostních prstenců, které vypadnou ze zabitých bytostí, těžbou některých typů bloků, chovem zvířat, rybařením a tavením rud v peci.{*B*}{*B*}
Ukazuje také přehled použitelných předmětů. Pomocí {*CONTROLLER_ACTION_LEFT_SCROLL*} a{*CONTROLLER_ACTION_RIGHT_SCROLL*} změníte aktuálně držený předmět.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_INVENTORY">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: INVENTÁŘ{*ETW*}{*B*}{*B*}
Pomocí{*CONTROLLER_ACTION_INVENTORY*} zobrazíte inventář.{*B*}{*B*}
Vidíte tady předměty, které můžete vzít do ruky a použít je, a všechny další předměty, které u sebe máte. Patří sem i informace o zbroji.{*B*}{*B*}
Použijte {*CONTROLLER_MENU_NAVIGATE*} k pohybu ukazatele. {*CONTROLLER_VK_A*} slouží ke zvednutí předmětu nacházejícího se pod ukazatelem. V případě, že je předmětů na místě víc, zvednou se tak všechny. Pomocí {*CONTROLLER_VK_X*} jich zvednete jen polovinu.{*B*}{*B*}
Přesuňte předmět pomocí ukazatele na jiné místo v inventáři a položte ho pomocí{*CONTROLLER_VK_A*}. Jestliže přenášíte předmětů víc najednou, slouží {*CONTROLLER_VK_A*} k odložení všech a {*CONTROLLER_VK_X*} k odložení jen jednoho.{*B*}{*B*}
Jestliže je přenášeným předmětem zbroj, zobrazí se také informační políčko, které vás navede k rychlému umístění zbroje do správné pozice v inventáři.{*B*}{*B*}
Barvu kožené zbroje je možné změnit nabarvením, a to tak, že v inventáři přesunete příslušnou barvu pomocí ukazatele na předmět, který chcete obarvit, a použijete ji stisknutím{*CONTROLLER_VK_X*}.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_CHEST">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: TRUHLA{*ETW*}{*B*}{*B*}
Jakmile si vyrobíte truhlu, můžete ji umístit kamkoliv do herního světa a pomocí{*CONTROLLER_ACTION_USE*} do ní přesouvat předměty z inventáře.{*B*}{*B*}
Mezi inventářem a truhlou se předměty přesouvají ukazatelem.{*B*}{*B*}
Předměty umístěné v truhle můžete zase kdykoliv později přesunout zpátky do inventáře.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_LARGECHEST">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: VELKÁ TRUHLA{*ETW*}{*B*}{*B*}
Dvě normální truhly umístěné vedle sebe se automaticky změní ve velkou truhlu s větší kapacitou.{*B*}{*B*}
Používá se stejně jako běžné truhly.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_CRAFTING">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: VÝROBA PŘEDMĚTŮ{*ETW*}{*B*}{*B*}
Na pracovním panelu kombinací různých předmětů z inventáře vytváříte předměty úplně nové. K otevření pracovního panelu se používá {*CONTROLLER_ACTION_CRAFTING*}.{*B*}{*B*}
Pomocí {*CONTROLLER_VK_LB*} a{*CONTROLLER_VK_RB*} přecházíte mezi jednotlivými záložkami, které označují požadovaný druh předmětů, a pomocí {*CONTROLLER_MENU_NAVIGATE*} vyberete ten, který si přejete vyrobit.{*B*}{*B*}
V pracovním poli vidíte položky, které jsou k výrobě nového předmětu potřeba. Stisknutím {*CONTROLLER_VK_A*} se předmět vyrobí a umístí do inventáře.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_CRAFT_TABLE">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: PRACOVNÍ STŮL{*ETW*}{*B*}{*B*}
Na pracovním stole se vyrábějí předměty větší velikosti.{*B*}{*B*}
Stůl umístěte do herního světa a použijte ho stisknutím {*CONTROLLER_ACTION_USE*}.{*B*}{*B*}
Výroba předmětů na pracovním stole se provádí stejně jako běžná výroba, ale k dispozici máte větší prostor a více možností při výběru předmětů.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_FURNACE">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: PEC{*ETW*}{*B*}{*B*}
V peci působením ohně dochází u některých předmětů k přeměně v jiné. Železná ruda se například změní v železný ingot.{*B*}{*B*}
Pec umístěte do herního světa a použijte ji stisknutím {*CONTROLLER_ACTION_USE*}.{*B*}{*B*}
Do spodní části pece je třeba vložit palivo, tavený předmět se vkládá do horní pozice. Pec se pak automaticky spustí.{*B*}{*B*}
Jakmile jsou předměty zpracované, můžete je z výsledného pole přesunout k sobě do inventáře.{*B*}{*B*}
Jestliže je přenášeným předmětem přísada nebo palivo do pece, zobrazí se také informační políčko, které vás navede k rychlému umístění do pece.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_DISPENSER">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: ROZPTYLOVAČ{*ETW*}{*B*}{*B*}
Rozptylovač slouží k vystřelování předmětů. Aby rozptylovač fungoval, je vedle něj nutné umístit spínač, např. páku.{*B*}{*B*}
Chcete-li rozptylovač naplnit, stiskněte {*CONTROLLER_ACTION_USE*} a umístěte dovnitř požadované předměty z inventáře.{*B*}{*B*}
Aktivací spínače dojde k odpálení předmětu.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_BREWING">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: LEKTVARY{*ETW*}{*B*}{*B*}
K výrobě lektvarů je potřeba varný stojan, který lze vyrobit na pracovním stole. Základní surovinou je láhev s vodou. Vytvoří se naplněním prázdné skleněné lahvičky vodou z kotlíku nebo z vodního zdroje.{*B*}
Varný stojan má tři pole pro lahvičky a umožňuje tedy výrobu tří lektvarů. Jedna přísada vystačí pro všechny tři lahvičky, a proto je vždy nejhospodárnější míchat tři lektvary najednou.{*B*}
Umístěním přísady do vrchní pozice míchacího stojanu po krátké době vznikne lektvarový základ, který sám o sobě nemá žádný účinek. Ten vznikne až přimícháním další přísady.{*B*}
Do lektvaru ze dvou přísad je ještě možné přimíchat přísadu třetí. Ruditový prášek prodlouží účinek lektvaru, světlitový prášek účinek zesílí, fermentované pavoučí oko lektvar změní ve škodlivý nápoj.{*B*}
Přidáním střelného prachu vytvoříte z kteréhokoliv lektvaru vrhací lektvar, který je možné házet. Účinek hozeného vrhacího lektvaru se projeví v místě dopadu.{*B*}

Mezi lektvarové přísady patří:{*B*}{*B*}
* {*T2*}Pekelná bradavice{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Pavoučí oko{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Cukr{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Ghastí slza{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Ohnivý prášek{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Lávové jádro{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Třpytivý meloun{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Ruditový prášek{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Světlitový prášek{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Fermentované pavoučí oko{*ETW*}{*B*}{*B*}

Zkoušejte experimentovat s různými přísadami, abyste zjistili, jaké lektvary je možné namíchat.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_ENCHANTMENT">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: OČAROVÁNÍ PŘEDMĚTŮ{*ETW*}{*B*}{*B*}
Zkušenostní body získané ze zabitých bytostí, při těžbě některých bloků nebo tavení materiálů v peci lze použít k očarování určitých nástrojů, zbraní, zbroje a knih.{*B*}
Když se meč, luk, sekera, krumpáč, lopata, zbroj nebo kniha umístí na zaklínací stůl do pole pod knihou, zobrazí se na třech tlačítkách vpravo zaklínadla a jejich cena v podobě zkušenostních bodů.{*B*} 
Jestliže nemáte potřebné množství zkušenostních bodů, bude cena zobrazená červeně, v opačném případě zeleně.{*B*}{*B*}
Na předmět se použije náhodně vybrané zaklínadlo v závislosti na zobrazené ceně.{*B*}{*B*}
Jestliže je zaklínací stůl obklopen knihovnami (v maximálním množství 15) tak, aby mezi ním a knihovnami byla mezera jednoho bloku, zvýší se síla zaklínadel a z knihy na zaklínacím stole budou vycházet tajemné symboly.{*B*}{*B*}
Všechny přísady používané na zaklínacím stole lze najít ve vesnicích, příp. získat těžbou a obděláváním herního světa.{*B*}{*B}
K seslání zaklínadla na předměty se dají použít i kouzelné knihy a kovadlina. U tohoto postupu máte lepší kontrolu nad výběrem zaklínadla.{*B*}
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_FARMANIMALS">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: USTÁJENÍ ZVÍŘAT{*ETW*}{*B*}{*B*}
Jestliže chcete zvířata udržet na jednom místě, ohraničte pro ně plotem prostor ne větší než 20x20 bloků. Tím zajistíte, že tam na vás budou vždy čekat.
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_BREEDANIMALS">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: CHOV ZVÍŘAT{*ETW*}{*B*}{*B*}
Zvířata se ve hře Minecraft mohou množit a produkovat mláďata! {*B*}
K tomu je nejprve potřeba dát jim to správné krmení a přivést je tak do „roztoužené nálady“.{*B*}
Když krávu, ovci nebo houbici nakrmíte pšenicí, prase mrkví, slepici pšeničnými klíčky nebo pekelnou bradavicí a vlka jakýmkoliv druhem masa, začnou si hledat spřízněnou zvířecí duši, která je také v roztoužené náladě.{*B*}
Jestliže se potkají dvě zvířata stejného druhu a obě jsou v roztoužené náladě, dají si najevo náklonnost a po chvíli se objeví mládě. Než mládě doroste plné velikosti, bude všude chodit za svými rodiči.{*B*}
Do roztoužené nálady se zvíře může znovu dostat až za přibližně pět minut.{*B*}
V herním světě můžete mít najednou jen omezené množství zvířat, a pokud se vám nedaří je rozmnožit, je možné, že jich chováte příliš mnoho.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_NETHERPORTAL">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: PEKELNÝ PORTÁL{*ETW*}{*B*}{*B*}
Pekelný portál umožňuje cestování mezi Běžným světem a Podsvětím. Podsvětí lze využít k rychlému přesunu po Běžném světě – vzdálenost jednoho bloku v Podsvětí odpovídá třem blokům v Běžném světě. Jestliže si tedy
postavíte bránu v Podsvětí a projdete jí, budete třikrát dál od původního vstupního bodu.{*B*}{*B*}
Ke stavbě portálu je potřeba alespoň 10 obsidiánových bloků, přičemž je třeba dodržet rozměry 5 bloků do výšky, 4 bloky do šířky a 1 blok do hloubky. Když je hotový rám, je nutné prostor uvnitř zapálit. Provádí se to pomocí křesadla nebo ohnivého výboje.{*B*}{*B*}
Příklady konstrukce portálu jsou vidět na obrázku vpravo.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_BANLIST">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: BLOKOVÁNÍ ÚROVNÍ{*ETW*}{*B*}{*B*}
Jestliže ve světě, ve kterém hrajete, objevíte urážlivý obsah, můžete danou úroveň zařadit do seznamu zakázaných.
Dělá se to vyvoláním nabídky pozastavené hry, stisknutím {*CONTROLLER_VK_RB*} a výběrem políčka Blokovat úroveň.
Pokud se k dané úrovni pokusíte připojit příště, hra vás upozorní, že se úroveň nachází na vašem seznamu zakázaných úrovní, a dá vám na výběr mezi odstraněním ze seznamu a vstupem do hry, nebo návratem.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_HOSTOPTIONS">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: MOŽNOSTI ZAKLÁDAJÍCÍHO HRÁČE A HRÁČŮ{*ETW*}{*B*}{*B*}

{*T1*}Možnosti hry{*ETW*}{*B*}
Při načítání nebo vytváření světa můžete stiskem tlačítka „Další možnosti" vyvolat nabídku s dalšími volbami sloužícími k lepšímu ovládání hry.{*B*}{*B*}

	{*T2*}Hráč proti hráči{*ETW*}{*B*}
	Je-li tato možnost povolená, mohou si hráči navzájem způsobovat zranění. Dostupné jen v režimu Přežití.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Věřit hráčům{*ETW*}{*B*}
	Když je tato možnost vypnutá, jsou možnosti hráčů vstupujících do hry určitým způsobem omezené. Nemohou těžit, používat předměty, umisťovat bloky, používat dveře, spínače nebo nádoby a útočit na zvířata nebo jiné hráče. Z nabídky ve hře je možné tyto možnosti upravovat pro každého konkrétního hráče zvlášť.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Šíření ohně{*ETW*}{*B*}
	Aktivací této volby umožníte plamenům šířit se na okolní hořlavé bloky. Toto nastavení lze měnit i ze hry.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}TNT vybuchuje{*ETW*}{*B*}
	Zaškrtnutí této volby způsobí, že TNT bude při odpálení vybuchovat. Toto nastavení lze měnit i ze hry.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Práva zakládajícího hráče{*ETW*}{*B*}
	Toto nastavení dá zakládajícímu hráči možnost prostřednictvím nabídky ve hře zapínat pro sebe schopnost létání, vypínat vyčerpání a zneviditelnit se.{*DISABLES_ACHIEVEMENTS*}{*B*}{*B*}

{*T1*}Možnosti generování herního světa{*ETW*}{*B*}
Při vytváření nového světa má hráč k dispozici pár možností navíc.{*B*}{*B*}

	{*T2*}Vygenerovat struktury{*ETW*}{*B*}
	Pokud je tato volba zapnutá, v herním světě se automaticky vygenerují struktury jako vesnice a pevnosti.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Superplochý svět{*ETW*}{*B*}
	Tato volba v Podsvětí i v Běžném světě vytvoří zcela plochý svět.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Bonusová truhla{*ETW*}{*B*}
	Blízko bodu zrození bude stát truhla s několika užitečnými předměty.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Obnova Podsvětí{*ETW*}{*B*}
	Při zaškrtnutí se Podsvětí zresetuje a vygeneruje znovu. Tato možnost je užitečná u starších uložených her, které neměly Pekelnou pevnost.{*B*}{*B*}

	{*T1*}Možnosti ve hře{*ETW*}{*B*}
	Během hry lze stisknutím {*CONTROLLER_VK_BACK*} vyvolat nabídku s řadou dalších možností a nastavení.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Možnosti pořadatele{*ETW*}{*B*}
	Zakládající hráč a všichni hráči označení jako moderátoři mají přístup do nabídky „Možnosti pořadatele“, kde mohou přepínat nastavení šíření ohně a výbuchy TNT.{*B*}{*B*}

{*T1*}Možnosti hráčů{*ETW*}{*B*}
Chcete-li upravit práva konkrétního hráče, vyberte jeho jméno a stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} otevřete nabídku s výběrem následujících možností.{*B*}{*B*}

	{*T2*}Může stavět a těžit{*ETW*}{*B*}
	Tato volba je k dispozici jedině tehdy, když je vypnuté nastavení „Věřit hráčům". Po zapnutí má hráč v herním světě k dispozici běžné akce. Pokud je volba vypnutá, hráč nemůže umisťovat ani ničit bloky nebo používat celou řadu předmětů a bloků.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Může používat dveře a spínače{*ETW*}{*B*}
	Tato volba je k dispozici jedině tehdy, když je vypnuté nastavení „Věřit hráčům". Pokud je volba vypnutá, hráč nemůže používat dveře ani spínače.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Může otevírat nádoby{*ETW*}{*B*}
	Tato volba je k dispozici jedině tehdy, když je vypnuté nastavení „Věřit hráčům". Pokud je volba vypnutá, hráč nemůže otevírat nádoby, jako například truhly.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Může útočit na hráče{*ETW*}{*B*}
	Tato volba je k dispozici jedině tehdy, když je vypnuté nastavení „Věřit hráčům". Pokud je volba vypnutá, hráč nemůže zranit ostatní hráče.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Může útočit na zvířata{*ETW*}{*B*}
	Tato volba je k dispozici jedině tehdy, když je vypnuté nastavení „Věřit hráčům". Pokud je volba vypnutá, hráč nemůže zranit zvířata.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Moderátor{*ETW*}{*B*}
	Je-li tato volba zapnutá, může hráč měnit práva ostatním hráčům (s výjimkou zakládajícího) za předpokladu, že je nastavení „Věřit hráčům" vypnuté, vylučovat hráče ze hry a zapínat a vypínat šíření ohně a výbuchy TNT.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Vyloučení hráče{*ETW*}{*B*}
	Hráče, kteří nehrají na stejné konzoli {*PLATFORM_NAME*} jako zakládající hráč, je touto volbou možné ze hry vyloučit, a spolu s nimi i všechny ostatní hráče na konzoli {*PLATFORM_NAME*}. Takový hráč se do hry bude moci vrátit jedině v případě, že dojde k jejímu restartu.{*B*}{*B*}

{*T1*}Možnosti zakládajícího hráče{*ETW*}{*B*}
Jestliže je zapnutá volba „Práva zakládajícího hráče“, může zakládající hráč upravit ostatním některá nastavení. Chcete-li upravit práva konkrétního hráče, vyberte jeho jméno a stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} otevřete nabídku s výběrem následujících možností.{*B*}{*B*}

	{*T2*}Může létat{*ETW*}{*B*}
	Tato zapnutá volba určuje, že hráč může létat. Toto nastavení je k dispozici jen pro režim Přežití, protože v kreativním režimu je létání automaticky zapnuté pro všechny.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Vypnout vyčerpání{*ETW*}{*B*}
	Tato volba se projeví jen v režimu Přežití. Jestliže je zapnutá, potom při fyzické aktivitě (chůze/sprint/skákání apod.) nedochází k poklesu ukazatele sytosti. V případě, že dojde ke zranění, bude ukazatel sytosti v průběhu léčení postupně klesat.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Neviditelnost{*ETW*}{*B*}
	Zapnutím tohoto nastavení se hráč stane neviditelným a nezranitelným.{*B*}{*B*}
    
	{*T2*}Může se teleportovat{*ETW*}{*B*}
	Toto nastavení hráči umožňuje teleportovat sebe nebo jiné hráče k jiným hráčům v rámci herního světa.
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_NEXT">
		<value>Další stránka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_PREV">
		<value>Předchozí stránka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_BASICS">
		<value>Základy</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_HUD">
		<value>Informační panel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_INVENTORY">
		<value>Inventář</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_CHESTS">
		<value>Truhly</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_CRAFTING">
		<value>Výroba předmětů</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_FURNACE">
		<value>Pec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_DISPENSER">
		<value>Rozptylovač</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_FARMANIMALS">
		<value>Ustájení zvířat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_BREEDANIMALS">
		<value>Chov zvířat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_BREWING">
		<value>Lektvary</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_ENCHANTMENT">
		<value>Zaklínadla</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_NETHERPORTAL">
		<value>Pekelný portál</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_MULTIPLAYER">
		<value>Multiplayer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_SOCIALMEDIA">
		<value>Sdílení snímků</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_BANLIST">
		<value>Blokování úrovní</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_CREATIVE">
		<value>Kreativní režim</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_HOSTOPTIONS">
		<value>Možnosti zakládajícího hráče a hráčů</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_TRADING">
		<value>Obchod</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_ANVIL">
		<value>Kovadlina</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_THEEND">
		<value>Konec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_THEEND">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: KONEC{*ETW*}{*B*}{*B*}
Konec, neboli The End, je další herní dimenze přístupná prostřednictvím koncového portálu. Koncový portál se nachází v pevnosti hluboko v podzemí Běžného světa.{*B*}
Koncový portál se aktivuje tak, že do prázdného rámu koncového portálu vložíte Enderovo oko.{*B*}
Když se portál aktivuje, je skrz něj možné projít na Konec.{*B*}{*B*}
Na Konci vás čeká střet s Drakoncem – silným a nelítostným soupeřem, a mnoha Endermany, proto se na bitvu předem dobře připravte!{*B*}{*B*}
Jak uvidíte, Drakonec má schopnost samoléčení, ke kterému využívá koncové krystaly položené na osmi obsidiánových sloupech,
a proto bude vaším prvním úkolem tyto krystaly během bitvy zničit.{*B*}
Prvních pár je možné sestřelit šípy, ale další jsou chráněné železnou klecí, ke které budete muset vystoupat.{*B*}{*B*}
Zatímco budete stavět, Drakonec na vás za letu bude plivat kyselinové koule.{*B*}
Pokud se přiblížíte ke stupínku uprostřed mezi sloupy, na kterém se nacházejí vejce, Drakonec slétne dolů, aby na vás zaútočil přímo, a v tu chvíli mu můžete dát zabrat!{*B*} 
Vyhýbejte se kyselinovému dechu a pokuste se mířit na Drakoncovy oči. Jestliže je to možné, přiveďte si s sebou na Konec pár přátel, aby vám v bitvě pomohli!{*B*}{*B*}
Jakmile se přesunete na Konec, vaši přátelé na svých mapách uvidí umístění pevnosti s koncovým portálem 
a budou se k vám moci snadno připojit.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_SPRINT">
		<value>Sprint</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_WHATSNEW">
		<value>Co je nového</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_WHATSNEW">
		<value>
{*T3*}Změny a dodaečný obsah{*ETW*}{*B*}{*B*}
- Přibyly nové předměty - smaragd, smaragdová ruda, samaragdový blok, koncová truhla, nástražný sloupek, kouzelné zlaté jablko, kovadlina, květináč, zeď z kamenných kostek, zarostlá zeď z kamenných kostek, obraz withera, brambora, pečená brambora, jedovatá brambora, mrkev, zlatá mrkev, zavěšená mrkev, 
dýňový koláč, lektvar nočního vidění, lektvar neviditelnosti, pekelný křemen, pekelná křemenná ruda, křemenný blok, křemenný panel, křemenné schody, opracovaný křemenný blok, sloupový křemenný blok, kouzelná kniha, koberec.{*B*}
- Přibyly nové recepty na hladký pískovec a opracovaný pískovec.{*B*}
- Přibyly nové bytosti - zombie vesnčani.{*B*}
- Přibyly nové možnosti vytváření terénu - pouštní chrámy, pouštní vesnice, chrámy v džungli.{*B*}
- Přibylo obchodování s vesničany.{*B*}
- Přibylo nové rozhraní kovadliny.{*B*}
- Je možné barvit koženou zbroj.{*B*}
- Je možné barvit vlčí obojky.{*B*}
- Pomocí zavěšené mrkve je možné během jízdy ovládat prase.{*B*}
- Bonusová truhla obsahuje další předměty.{*B*}
- Změna funkčnosti umisťování půlbloků a ostatních bloků na půlbloky.{*B*}
- Změna funkčnosti umisťování přetočených schodišť a panelů.{*B*}
- Přibyly nové profese vesničanů.{*B*}
- Vesničané zrození z vejce mají náhodnou profesi.{*B*}
- Přibyla možnost postranního umístění trámů.{*B*}
- Pece mohou využívat dřevěné nástroje jako palivo.{*B*}
- Ledové a skleněné tabule lze sbírat pomocí nástrojů očarovaných hedvábným dotekem.{*B*}
- Dřevěná tlačítka a nášlapné plošiny lze aktivovat šípem.{*B*}
- Bytosti se v Běžném světě mohou zrodit z portálů.{*B*}
- Plíživci a pavouci jsou agresivní vůči poslednímu hráči, který je zasáhl.{*B*}
- Bytosti v kreativním režimu po čase přecházejí do neutrálního chování.{*B*}
- Odstraněn efekt sražení zpět při topení.{*B*}
- Dveře zlomené zombiemi vykazují poškození.{*B*}
- Led v Podsvětí taje.{*B*}
- Kotlíky se po umístění na déšť naplní.{*B*}
- Písty se aktualizují za dvojnásobně dlouhou dobu.{*B*}
- Osedlané prase po zabití upustí sedlo.{*B*}
- Změna barvy nebe na Konci.{*B*}
- Vlákna určená jako nástražné dráty lze umístit.{*B*}
- Déšť propadává listím.{*B*}
- Páky lze umístit na spodní stranu bloků.{*B*}
- TNT způsobuje proměnlivou škodu v závislosti na nastavení obtížnosti.{*B*}
- Změny receptů.{*B*}
- Čluny lámou leknínové listy, ne naopak.{*B*}
- Z prasat vypadává víc vepřových kotlet.{*B*}
- Slizy se v superplochém světě vyskytují méně často.{*B*}
- Plíživec způsobuje sražení a proměnlivou škodu v závislosti na nastavení obtížnosti.{*B*}
- Endermani už správně otevírají čelisti.{*B*}
- Přibyla nová herní nabídka pro teleportaci hráčů (pomocí {*CONTROLLER_VK_BACK*}).{*B*}
- Zakládající hráč může nastavit létání, neviditelnost a nezranitelnost pro vzdálené hráče.{*B*}
- Nové výcvikové lekce k novým předmětům a funkcím.{*B*}
- Aktualizované umístění hudebních disků ve výcvikovém světě.{*B*}
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TITLEUPDATE">
		<value>{*ETB*}Vítejte zpět! Zatímco jste tu nebyli, proběhla aktualizace.{*B*}{*B*}
Do hry přibyla spousta nových funkcí a prvků na hraní. Tady vám nabízíme malou ochutnávku. Přečtěte si, co vás čeká, a potom už se jenom bavte!{*B*}{*B*} 
{*T1*}Nové předměty{*ETB*} – smaragd, smaragdová ruda, smaragdový blok, koncová truhla, nástražný sloupek, kouzelné zlaté jablko, kovadlina, květináč, zeď z kamenných kostek, zarostlá zeď z kamenných kostek, obraz withera, brambora, pečená brambora, jedovatá brambora, mrkev, zlatá mrkev, zavěšená mrkev, 
dýňový koláč, lektvar nočního vidění, lektvar neviditelnosti, pekelný křemen, pekelná křemenná ruda, křemenný blok, křemenný panel, křemenné schody, opracovaný křemenný blok, sloupový křemenný blok, kouzelná kniha, koberec.{*B*}{*B*}
 {*T1*}Přibyly nové bytosti{*ETB*} – zombie vesničani.{*B*}{*B*}
{*T1*}Nové funkce{*ETB*} – Obchodování s vesničany, oprava a zaklínání zbraní pomocí kovadliny, uchovávání předmětů v koncové truhle, možnost jet na praseti a ovládat ho pomocí zavěšené mrkve.{*B*}{*B*}
{*T1*}Nové mini-výcvikové lekce{*ETB*} – Naučte se, jak se nové herní prvky a funkce používají!{*B*}{*B*}
{*T1*}Nová ‚Velikonoční vajíčka‘{*ETB*} – Všechny hudební disky ve výcvikovém světě jsme přesunuli. Schválně jestli je znovu dokážete najít!{*B*}{*B*}
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SWORD">
		<value>Působí větší poškození než ruka.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SHOVEL">
		<value>Používá se ke kopání v hlíně, trávě, písku, štěrku nebo sněhu. Je rychlejší než ruka. Ke kopání sněhových koulí je potřeba lopata.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PICKAXE">
		<value>Je potřeba k těžbě bloků kamenného typu a rud.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_HATCHET">
		<value>Používá se k sekání bloků dřevěného typu, je rychlejší než ruka.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_HOE">
		<value>Používá se k obdělávání hlíny a trávy jako příprava k sázení obilí.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DOOR_WOOD">
		<value>Dřevěné dveře se aktivují použitím, zásahem nebo pomocí ruditu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DOOR_IRON">
		<value>Železné dveře je možné otevřít jen za pomoci ruditu, tlačítek nebo spínačů.</value>
	</data>

  <data name="IDS_DESC_HELMET">
    <value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 1,5.</value>
  </data>
  <data name="IDS_DESC_CHESTPLATE">
    <value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 4.</value>
  </data>
  <data name="IDS_DESC_LEGGINGS">
    <value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 3.</value>
  </data>
  <data name="IDS_DESC_BOOTS">
    <value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 1,5.</value>
  </data>
	<data name="IDS_DESC_HELMET_LEATHER">
		<value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 1.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CHESTPLATE_LEATHER">
		<value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 3.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LEGGINGS_LEATHER">
		<value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 2.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BOOTS_LEATHER">
		<value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 1.</value>
	</data>

  <data name="IDS_DESC_HELMET_CHAIN">
    <value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 2.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_CHESTPLATE_CHAIN">
    <value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 5.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_LEGGINGS_CHAIN">
    <value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 4.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_BOOTS_CHAIN">
    <value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 1.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_HELMET_IRON">
    <value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 2.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_CHESTPLATE_IRON">
    <value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 6.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_LEGGINGS_IRON">
    <value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 5.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_BOOTS_IRON">
    <value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 2.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_HELMET_GOLD">
    <value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 2.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_CHESTPLATE_GOLD">
    <value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 5.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_LEGGINGS_GOLD">
    <value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 3.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_BOOTS_GOLD">
    <value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 1.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_HELMET_DIAMOND">
    <value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 3.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_CHESTPLATE_DIAMOND">
    <value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 8.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_LEGGINGS_DIAMOND">
    <value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 6.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_BOOTS_DIAMOND">
    <value>Propůjčí nositeli zbroj o síle 3.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_INGOT">
		<value>Nablýskaný ingot použitelný k výrobě předmětů z tohoto materiálu. Vyrábí se roztavením rudy v peci.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BLOCK">
		<value>Umožňuje vytvořit z ingotů, drahokamů nebo barev samostatně umístitelné bloky. Může se použít jako drahý stavební blok nebo skladovací prostor pro rudu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PRESSUREPLATE">
		<value>Při zatížení vyšle elektrický šok. Nášlapná plošina se aktivuje, když na ni stoupne hráč, zvíře nebo nestvůra, příp. když se na ni upustí předmět.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STAIRS">
		<value>Používá se pro pevná schodiště.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SLAB">
		<value>Používá se pro vytváření dlouhých schodišť. Dva panely umístěné na sebe vytvoří blok běžné velikosti.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_HALFSLAB">
		<value>Používá se pro vytváření dlouhých schodišť. Dva panely umístěné na sebe vytvoří blok běžné velikosti.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_TORCH">
		<value>Používá se jako zdroj světla. Pochodně také rozpouštějí sníh a led.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WOODENPLANKS">
		<value>Používá se jako stavební materiál, ze kterého lze vyrobit celou řadu předmětů. Vytváří se z jakéhokoliv druhu dřeva.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SANDSTONE">
		<value>Stavební materiál. Na rozdíl od běžného písku nepodléhá gravitaci.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STRUCTBLOCK">
		<value>Stavební materiál.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STICK">
		<value>Používá se k výrobě pochodní, šípů, cedulí, žebříků, plotů a rukojetí k nástrojům a zbraním.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BED">
		<value>Používá se k rychlému posunu herního času z kteréhokoliv nočního bodu na začátek dne (pod podmínkou, že se do postele uloží všichni hráči v daném světě) a ke změně bodu zrození.
Postel má vždy tu samou barvu, nezávisle na typu použité vlny.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CRAFTINGTABLE">
		<value>Rozšiřuje nabídku předmětů, které si hráč může vyrobit.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FURNACE">
		<value>Umožňuje tavení rudy, výrobu dřevěného uhlí a skla, pečení ryb a vepřových kotlet.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CHEST">
		<value>Uchovává bloky a jiné předměty. Umístěním dvou truhel vedle sebe vznikne velká truhla s dvojnásobnou kapacitou.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FENCE">
		<value>Používá se jako překážka, kterou nelze překonat skokem. Z pohledu hráčů, zvířat a nestvůr má výšku 1,5 bloku, poměr výšky k ostatním blokům je ale 1:1.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LADDER">
		<value>Používá se k pohybu vzhůru.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_TRAPDOOR">
		<value>Aktivují se použitím, zásahem nebo pomocí ruditu. Fungují jako běžné dveře, ale mají velikost jeden krát jeden blok a leží naplocho na povrchu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SIGN">
		<value>Zobrazuje text podle vašeho zadání nebo zadání ostatních hráčů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GLOWSTONE">
		<value>Produkuje jasnější světlo než pochodně. Rozpouští sníh a led a dá se použít pod vodou.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_TNT">
		<value>Způsobuje výbuchy. Po položení se aktivuje křesadlem nebo elektrickým výbojem.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BOWL">
		<value>Používá se k uchování houbového guláše. Po jeho snědení miska zůstane.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BUCKET">
		<value>Používá se k uchování a přenášení vody, lávy nebo mléka.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BUCKET_WATER">
		<value>Používá se k uchování a přenášení vody.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BUCKET_LAVA">
		<value>Používá se k uchování a přenášení lávy.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BUCKET_MILK">
		<value>Používá se k uchování a přenášení mléka.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FLINTANDSTEEL">
		<value>Používá se k zapálení ohně, TNT a otevření portálů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FISHINGROD">
		<value>Používá se k rybaření.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CLOCK">
		<value>Zobrazuje pozici slunce a měsíce.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_COMPASS">
		<value>Ukazuje směr ke startovnímu bodu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MAP">
		<value>Držená v ruce vytváří obraz prozkoumané oblasti herního světa. Dá se použít k navigaci.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BOW">
		<value>V kombinaci se šípy umožňuje provádět útok zdálky.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ARROW">
		<value>Munice pro luky.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BREAD">
		<value>Obnovuje 2,5 {*ICON_SHANK_01*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CAKE">
		<value>Obnovuje 1 {*ICON_SHANK_01*}. Lze použít 6x.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_COOKIE">
		<value>Obnovuje 1 {*ICON_SHANK_01*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MELON_SLICE">
		<value>Obnovuje 1 {*ICON_SHANK_01*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MUSHROOMSTEW">
		<value>Obnovuje 3 {*ICON_SHANK_01*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CHICKEN_RAW">
		<value>Obnovuje 1 {*ICON_SHANK_01*}, nebo se může upéct v peci. Konzumace může způsobit otravu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CHICKEN_COOKED">
		<value>Obnovuje 3 {*ICON_SHANK_01*}. Připravuje se pečením syrového kuřete v peci.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BEEF_RAW">
		<value>Obnovuje 1,5  {*ICON_SHANK_01*}, nebo se může upéct v peci.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BEEF_COOKED">
		<value>Obnovuje 4 {*ICON_SHANK_01*}. Připravuje se pečením syrového hovězího v peci.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PORKCHOP_RAW">
		<value>Obnovuje 1,5  {*ICON_SHANK_01*}, nebo se může upéct v peci.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PORKCHOP_COOKED">
		<value>Obnovuje 4 {*ICON_SHANK_01*}. Vyrábí se upečením vepřové kotlety v peci.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FISH_RAW">
		<value>Obnovuje 1 {*ICON_SHANK_01*}, nebo se může upéct v peci. Lze použít k nakrmení a zkrocení ocelota.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FISH_COOKED">
		<value>Obnovuje 2,5 {*ICON_SHANK_01*}. Vyrábí se upečením syrové ryby v peci.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_APPLE">
		<value>Obnovuje 2 {*ICON_SHANK_01*} a dá se použít k výrobě zlatého jablka.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GOLDENAPPLE">
		<value>Obnovuje 2 {*ICON_SHANK_01*} a spouští regeneraci zdraví po dobu 4 vteřin. Vyrábí se z jablka a zlatých nugetů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ROTTEN_FLESH">
		<value>Obnovuje 2 {*ICON_SHANK_01*}. Konzumace může způsobit otravu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SUGAR">
		<value>Používá se do receptu na koláč nebo jako přísada do lektvarů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LEVER">
		<value>Zapínáním a vypínáním vysílá elektrický výboj. V zapnutém/vypnutém stavu zůstává až do dalšího stisknutí.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_REDSTONETORCH">
		<value>Vysílá nepřerušovaný elektrický výboj nebo se po připevnění ze strany na blok dá použít jako přijímač/vysílač.
Dá se také použít jako blesk menší intenzity.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_REDSTONEREPEATER">
		<value>Používá se v ruditových okruzích jako opakovač, zpožďovač a/nebo dioda.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BUTTON">
		<value>Po stisknutí vyšle elektrický výboj. Vypne se automaticky přibližně po jedné vteřině.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DISPENSER">
		<value>Používá se k uchování a vystřelování předmětů v náhodném pořadí (potřebuje ruditovou náplň).</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_NOTEBLOCK">
		<value>Po spuštění zahraje notu. Zásahem se změní výška noty. Položením na různé bloky se mění druh nástroje, který notu zahraje.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_RAIL">
		<value>Vede důlní vozíky.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_POWEREDRAIL">
		<value>Při nabití zrychluje důlní vozíky, které přes něj přejedou. V deaktivovaném stavu vozíky zastavuje.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DETECTORRAIL">
		<value>Funguje jako nášlapná plošina (při aktivaci vyšle ruditový signál), ale aktivuje se jen důlním vozíkem.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MINECART">
		<value>Používá se k přepravě hráče, zvířat nebo nestvůr po kolejnicích.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MINECARTWITHCHEST">
		<value>Používá se k přepravě předmětů po kolejnicích.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MINECARTWITHFURNACE">
		<value>Přesouvá se po kolejnicích a po naplnění dřevěným uhlím může tlačit důlní vozíky.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BOAT">
		<value>Používá se k rychlejšímu pohybu ve vodě, než je plavání.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WOOL">
		<value>Sbírá se z ovcí a dá se obarvit.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WOOLSTRING">
		<value>Používá se jako stavební materiál a dá se obarvit. Tento recept není doporučovaný, protože vlnu lze snadno získat z ovcí.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_BLACK">
		<value>Barví vlnu na černo.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_GREEN">
		<value>Barví vlnu na zeleno.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_BROWN">
		<value>Barví vlnu na hnědo, používá se jako přísada do sušenek nebo k pěstování kakaových lusků.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_SILVER">
		<value>Barví vlnu na stříbrno.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_YELLOW">
		<value>Barví vlnu na žluto.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_RED">
		<value>Barví vlnu na červeno.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_WHITE">
		<value>Používá se v barvicích receptech nebo ke stimulaci růstu obilí, stromů, vysoké trávy a obřích hub.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_PINK">
		<value>Barví vlnu na růžovo.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_ORANGE">
		<value>Barví vlnu na oranžovo.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_LIME">
		<value>Barví vlnu na světle zelenou.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_GRAY">
		<value>Barví vlnu na šedo.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_LIGHTGRAY">
		<value>Barví vlnu na světle šedou.
(Poznámka: světle šedou barvu lze vyrobit i smícháním šedé barvy s kostní moučkou, přičemž z každého inkoustového váčku takto namísto tří barev získáte čtyři.)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_LIGHTBLUE">
		<value>Barví vlnu na světle modrou.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_CYAN">
		<value>Barví vlnu na tyrkysovou.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_PURPLE">
		<value>Barví vlnu na purpurovou.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_MAGENTA">
		<value>Barví vlnu na fialovo.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_BLUE">
		<value>Barví vlnu na modro.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_JUKEBOX">
		<value>Přehrává hudební disky.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DIAMONDS">
		<value>Používají se k výrobě silných/účinných nástrojů, zbraní nebo zbroje.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_JACKOLANTERN">
		<value>Produkuje jasnější světlo než pochodně. Rozpouští sníh a led a dá se použít pod vodou.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PAPER">
		<value>Používá se k výrobě knih a map.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BOOK">
		<value>Používá se k výrobě knihoven nebo při čarování k výrobě kouzelných knih.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BOOKSHELF">
		<value>Po umístění okolo zaklínacího stolu umožňuje vytváření účinnějších zaklínadel.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PICTURE">
		<value>Dekorace.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ORE_GOLD">
		<value>Dá se těžit pomocí železného nebo lepšího krumpáče a pak v peci přetavit ve zlaté ingoty.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ORE_IRON">
		<value>Dá se těžit pomocí kamenného nebo lepšího krumpáče a pak v peci přetavit v železné ingoty.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ORE_COAL">
		<value>Dá se těžit pomocí krumpáče a získávat tak uhlí.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ORE_LAPIS">
		<value>Dá se těžit pomocí kamenného nebo lepšího krumpáče a získávat tak lazurit.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ORE_DIAMOND">
		<value>Dá se těžit pomocí železného nebo lepšího krumpáče a získávat tak diamanty.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ORE_REDSTONE">
		<value>Dá se těžit pomocí železného nebo lepšího krumpáče a získávat tak ruditový prášek.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STONE">
		<value>Dá se těžit pomocí krumpáče a získávat tak kamenné kostky.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DIRT">
		<value>Získává se pomocí lopaty a používá se při stavbě.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SAPLING">
		<value>Dá se zasadit, po čase se změní ve strom.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BEDROCK">
		<value>Nedá se rozbít.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LAVA">
		<value>Zapálí všechno, čeho se dotkne. Dá se nabrat do kbelíku.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SAND">
		<value>Získává se pomocí lopaty. V peci se dá přetavit ve sklo. Jestliže pod sebou nemá jinou dlaždici, podléhá působení gravitace.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GRAVEL">
		<value>Získává se pomocí lopaty. Někdy se v něm po vykopání najde pazourek. Jestliže pod sebou nemá jinou dlaždici, podléhá působení gravitace.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LOG">
		<value>Odsekává se pomocí sekery, dá se přeměnit v prkna nebo použít jako palivo.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GLASS">
		<value>Vyrábí se tavením písku v peci. Používá se při stavbě, ale pokud se z něj pokusíte těžbou něco získat, rozbije se.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STONE_BRICK">
		<value>Získává se těžbou z kamene pomocí krumpáče. Používá se ke stavbě pece nebo kamenných nástrojů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BRICK">
		<value>Vypaluje se v peci z jílu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CLAY">
		<value>Dá se v peci vypálit do podoby cihel.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CLAY_TILE">
		<value>Po rozbití vytváří jílové kuličky, které se v peci dají vypálit do podoby cihel.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SNOW">
		<value>Úsporný způsob uchovávání sněhových koulí.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_TOP_SNOW">
		<value>Kopáním pomocí lopaty se z něj dají získat sněhové koule.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_TALL_GRASS">
		<value>Po rozbití může vyprodukovat semínka pšenice.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FLOWER">
		<value>Dá se použít při výrobě barviva.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MUSHROOM">
		<value>Společně s miskou se dá použít k vytvoření guláše.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_OBSIDIAN">
		<value>Těží se jedině pomocí diamantového krumpáče. Vzniká při kontaktu vody a nehybné lávy a používá se ke stavbě portálů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MOB_SPAWNER">
		<value>Bod zrození nestvůr.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_REDSTONE_DUST">
		<value>Pokládá se na zem, kde vede elektrický výboj. Jako přísada prodlužuje účinek lektvarů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CROPS">
		<value>Když obilí dozraje, získáte jeho sklizením pšenici.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FARMLAND">
		<value>Obdělaná půda připravená k osázení.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CACTUS">
		<value>Uvařením v peci získáte zelené barvivo.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_REEDS">
		<value>Používá se k výrobě cukru.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PUMPKIN">
		<value>Dá se nosit jako přilba nebo s pomocí pochodně proměnit ve svítilnu. Slouží i jako přísada do dýňového koláče.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_HELL_ROCK">
		<value>Po zapálení hoří nekonečně dlouho.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_HELL_SAND">
		<value>Zpomaluje veškerý pohyb.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PORTAL">
		<value>Portálem můžete přecházet mezi Běžným světem a Podsvětím.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_COAL">
		<value>Palivo do pece nebo surovina k výrobě pochodně.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STRING">
		<value>Vypadává ze zabitých pavouků, slouží k výrobě luku nebo rybářského prutu, po položení na zem vytvoří nástražný drát.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FEATHER">
		<value>Vypadává ze zabitých slepic a může sloužit k výrobě šípů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SULPHUR">
		<value>Vypadává ze zabitých plíživců, může sloužit k výrobě TNT nebo jako přísada do lektvarů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WHEAT_SEEDS">
		<value>Po zasazení na poli vzejde jako obilí. K růstu potřebuje dostatek světla!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WHEAT">
		<value>Získává se z obilí a slouží k výrobě různých potravin.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FLINT">
		<value>Získává se kopáním štěrku a slouží k výrobě křesadla.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SADDLE">
		<value>Když ho použijete na prase, můžete se na něm svézt. Prase se dá ovládat zavěšenou mrkví.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SNOWBALL">
		<value>Získává se kopáním sněhu a dá se hodit.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LEATHER">
		<value>Vypadává ze zabitých krav a může sloužit k výrobě zbroje nebo knih.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SLIMEBALL">
		<value>Vypadává ze zabitých slizů, může sloužit k výrobě lepivých pístů nebo jako přísada do lektvarů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_EGG">
		<value>Náhodně vypadává ze slepic a může posloužit k výrobě potravin.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_YELLOW_DUST">
		<value>Získává se při těžbě světlitu, dá se použít k přetvoření ve světlitové bloky nebo jako přísada ke zvýšení účinku lektvarů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BONE">
		<value>Vypadává se zabitých kostlivců. Dá se použít k výrobě kostní moučky nebo k ochočení vlka.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_RECORD">
		<value>Vypadne, pokud kostlivec zabije plíživce. Dá se přehrát v jukeboxu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WATER">
		<value>Hasí oheň a zlepšuje růst obilí. Dá se nabrat do kbelíku.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LEAVES">
		<value>Po rozbití někdy vypadne sazenice stromu, ze které po zasazení vyroste strom.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MOSS_STONE">
		<value>Dá se najít v jeskyních. Používá se při stavbě nebo jako dekorace.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SHEARS">
		<value>Používají se k získávání vlny z ovcí a ke sklízení bloků listí.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PISTON">
		<value>Při aktivaci (pomocí tlačítka, páky, nášlapné plošiny, ruditové pochodně nebo ruditu s kterýmkoliv z těchto předmětů) se píst roztáhne, pokud má prostor, a odtlačí blok, který se ho dotýká.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STICKY_PISTON">
		<value>Při aktivaci (pomocí tlačítka, páky, nášlapné plošiny, ruditové pochodně nebo ruditu s kterýmkoliv z těchto předmětů) se píst roztáhne, pokud má prostor, a odtlačí blok, který se ho dotýká. Při zatažení zase blok stáhne s sebou zpět.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STONE_BRICK_SMOOTH">
		<value>Vzniká z kamenných bloků a běžně se nachází v pevnostech.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_IRON_FENCE">
		<value>Používá se jako zábrana, podobně jako ploty.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FENCE_GATE">
		<value>Podobá se dveřím, ale používá se v kombinaci s ploty.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MELON_BLOCK">
		<value>Dá se vytvořit z kusů melounu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_THIN_GLASS">
		<value>Průsvitné bloky použitelné jako náhrada skleněných.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PUMPKIN_SEEDS">
		<value>Po zasazení vyroste dýně.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MELON_SEEDS">
		<value>Po zasazení vyroste meloun.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENDER_PEARL">
		<value>Vypadává ze zabitých Endermanů. Po odhození bude hráč teleportován na místo, kam koncová perla dopadla, a přijde o část zdraví.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GRASS">
		<value>Blok hlíny s drnem trávy. Získává se pomocí lopaty a používá se při stavbě.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SPONGE">
		<value>Používá se při stavbě nebo jako dekorace.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WEB">
		<value>Zpomaluje chůzi. Dá se zničit pomocí nůžek, po zničení uvolní vlákno.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STONE_SILVERFISH">
		<value>Po zničení uvolní rybenku. Rybenka se také může narodit, pokud se v blízkosti nachází další rybenka, která čelí útoku.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_VINE">
		<value>Po umístění postupně roste. Dá se sbírat pomocí nůžek a může se použít k lezení jako žebřík.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ICE">
		<value>Klouže pod nohama. Po zničení, pokud se nachází na povrchu jiného bloku, se mění ve vodu. V blízkosti zdroje světla nebo po umístění do Podsvětí se rozpustí.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DEAD_BUSH">
		<value>Používá se jako dekorace.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BLAZE_ROD">
		<value>Používá se jako přísada do lektvarů a pro vyhledávání pevností. Vypadává z ohnivců, kteří se zdržují v blízkosti nebo uvnitř Pekelných pevností.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GHAST_TEAR">
		<value>Používá se k míchání lektvarů. Vypadává se zabitých ghastů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GOLD_NUGGET">
		<value>Vypadává ze zabitých zombie pigmenů a používá se jako přísada do lektvarů. Zombie pigmeni se nacházejí v Podsvětí.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_NETHER_STALK_SEEDS">
		<value>Přísada do lektvarů, roste v Pekelných pevnostech. Dá se zasadit do tekutého písku.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_POTION">
		<value>Účinky se po použití liší v závislosti na objektu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GLASS_BOTTLE">
		<value>Může se naplnit vodou a slouží potom jako základní surovina do varného stojanu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SPIDER_EYE">
		<value>Jedovaté jídlo a přísada do lektvarů. Vypadává z hráčem zabitých pavouků a jeskynních pavouků.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FERMENTED_SPIDER_EYE">
		<value>Používá se k míchání lektvarů vesměs s negativními účinky.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BLAZE_POWDER">
		<value>Je přísadou do lektvarů nebo se společně s dalšími předměty používá k výrobě Enderova oka nebo lávového jádra.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MAGMA_CREAM">
		<value>Používá se k míchání lektvarů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BREWING_STAND">
		<value>Používá se k míchání lektvarů a vrhacích lektvarů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CAULDRON">
		<value>Dá se naplnit vodou při dešti nebo z kyblíku s vodou a používá se k plnění skleněných lahviček vodou.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_EYE_OF_ENDER">
		<value>Po odhození ukáže trasu ke koncovému portálu. Jestliže se jich dvanáct umístí do prázdného rámu koncového portálu, portál se aktivuje.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SPECKLED_MELON">
		<value>Používá se k míchání lektvarů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MYCEL">
		<value>Podobné travnatým blokům, ale vhodnější pro pěstování hub.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WATERLILY">
		<value>Plave na vodě a umožňuje chůzi.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_NETHERBRICK">
		<value>Používá se ke stavbě Pekelných pevností. Imunní vůči ghastím ohnivým koulím.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_NETHERFENCE">
		<value>Používá se v Pekelných pevnostech.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_NETHERSTALK">
		<value>Nalézá se v Pekelných pevnostech. Po rozbití uvolňuje pekelné bradavice.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENCHANTMENTTABLE">
		<value>Umožňuje hráčům seslat výměnou za zkušenostní body zaklínadla na meče, krumpáče, sekery, lopaty, luky a zbroj.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_END_PORTAL">
		<value>Aktivuje se pomocí dvanácti Enderových očí a umožňuje přechod do koncové dimenze.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENDPORTALFRAME">
		<value>Používá se ke zformování koncového portálu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WHITESTONE">
		<value>Typ bloku nalézající se na Konci. Má vysokou odolnost vůči výbuchům, a hodí se proto ke stavbě.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DRAGONEGG">
		<value>Tento blok vznikne po porážce Drakonce.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_EXP_BOTTLE">
		<value>Po odhození uvolňuje zkušenostní prstence, které po sebrání navyšují počet zkušenostních bodů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FIREBALL">
		<value>Dá se dobře využít k zapalování různých věcí nebo, po vystřelení z rozptylovače, k zakládání ohňů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ITEMFRAME">
		<value>Podobné vitrínám. Používá se k vystavení předmětu nebo bloku.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MONSTER_SPAWNER">
		<value>Po odhození může zrodit tvora uvedeného druhu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WOODSLAB">
		<value>Používá se pro vytváření dlouhých schodišť. Dva panely umístěné na sebe vytvoří blok běžné velikosti.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STONESLAB">
		<value>Používá se pro vytváření dlouhých schodišť. Dva panely umístěné na sebe vytvoří blok běžné velikosti.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ITEM_NETHERBRICK">
		<value>Vzniká tavením peklokamene v peci. Používá se k výrobě peklocihlových bloků.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_REDSTONE_LIGHT">
		<value>Po aktivací vyzařuje světlo.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_COCOA">
		<value>Dá se pěstovat za účelem získání kakaových bobů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SKULL">
		<value>Hlavy bytostí se dají použít buď jako dekorace, nebo jako přilba.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SQUID">
		<value>Oliheň</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SQUID">
		<value>Po zabití vypadne inkoustový váček.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_COW">
		<value>Kráva</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_COW">
		<value>Po zabití vypadne kůže. Pomocí kbelíku se dá podojit.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SHEEP">
		<value>Ovce</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SHEEP">
		<value>Pokud už není ostříhaná, po ostříhání vypadne vlna. Ta se dá různě obarvit.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHICKEN">
		<value>Slepice</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CHICKEN">
		<value>Po zabití vypadne peří a v náhodných časových intervalech snáší vejce.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PIG">
		<value>Prase</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PIG">
		<value>Po zabití vypadnou vepřové kotlety. Za pomoci sedla se na něm dá jezdit.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WOLF">
		<value>Vlk</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WOLF">
		<value>Útočí jen při napadení. Dá se ochočit pomocí kosti. Ochočený vlk následuje vaši postavu a napadne vše, co na vás zaútočí.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREEPER">
		<value>Plíživec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CREEPER">
		<value>Pokud se k němu dostanete příliš blízko, vybuchne!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SKELETON">
		<value>Kostlivec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SKELETON">
		<value>Vystřeluje šípy. Ty z něj také vypadnou po zabití.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SPIDER">
		<value>Pavouk</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SPIDER">
		<value>Zaútočí, když se přiblížíte. Může lézt po zdi. Po zabití vypadne vlákno.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ZOMBIE">
		<value>Zombie</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ZOMBIE">
		<value>Zaútočí, když se přiblížíte.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PIGZOMBIE">
		<value>Zombie pigmen</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PIGZOMBIE">
		<value>Zprvu neútočí, ale v případě napadení se brání v celých skupinách.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GHAST">
		<value>Ghast</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GHAST">
		<value>Vrhá ohnivé koule, které po dopadu explodují.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIME">
		<value>Sliz</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SLIME">
		<value>Při zásahu se rozpadá na menší slizy.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENDERMAN">
		<value>Enderman</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENDERMAN">
		<value>Útočí, pokud se na něj podíváte. Dokáže přemisťovat bloky.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SILVERFISH">
		<value>Rybenka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SILVERFISH">
		<value>Při napadení k sobě volá okolní rybenky. Schovává se v kamenných blocích.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAVE_SPIDER">
		<value>Jeskynní pavouk</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CAVE_SPIDER">
		<value>Jeho kousnutí je jedovaté.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MUSHROOM_COW">
		<value>Houbice</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MUSHROOM_COW">
		<value>Při použití v kombinaci s miskou vytvoří houbový guláš. Po ostříhání z ní vypadnou houby a změní se v běžnou krávu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SNOWMAN">
		<value>Sněžný golem</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SNOWMAN">
		<value>Sněžného golema mohou hráči vytvořit ze sněhových bloků a dýně. Golemové budou po nepřátelích svých tvůrců metat sněhové koule.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENDERDRAGON">
		<value>Drakonec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENDERDRAGON">
		<value>Ohromný drak pobývající na Konci.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_BLAZE">
		<value>Ohnivec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BLAZE">
		<value>Nepřátelská bytost žijící v Podsvětí, nejčastěji uvnitř Pekelných pevností. Po zabití vypadnou ohnivé pruty.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LAVA_SLIME">
		<value>Lávová kostka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LAVA_SLIME">
		<value>Naleznete ji v Podsvětí. Podobně jako slizy se po zabití rozpadne na své menší kopie.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_VILLAGER">
		<value>Vesničan</value>
	</data>	

	<data name="IDS_OZELOT">
		<value>Ocelot</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_OZELOT">
		<value>Oceloti žijí v džungli. Lze je ochočit podáním syrové ryby. Musíte ovšem počkat, až k vám ocelot sám přijde, protože jakýkoliv prudký pohyb ho vystraší.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_IRONGOLEM">
		<value>Železný golem</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_IRONGOLEM">
		<value>Vyrábí se z železných bloků a dýní, používá se jako ochrana vesnic.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_EXPLODANIM">
		<value>Explosives Animator</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_CONCEPTART">
		<value>Concept Artist</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_CRUNCHER">
		<value>Number Crunching and Statistics</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_BULLYCOORD">
		<value>Bully Coordinator</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_ORIGINALDESIGN">
		<value>Original Design and Code by</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_PMPROD">
		<value>Project Manager/Producer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_RESTOFMOJANG">
		<value>Rest of Mojang Office</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_LEADPC">
		<value>Vedoucí programátor hry Minecraft na PC</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_CODENINJA">
		<value>Ninja Coder</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_CEO">
		<value>CEO</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_WCW">
		<value>White Collar Worker</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_CUSTOMERSUPPORT">
		<value>Customer Support</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_OFFICEDJ">
		<value>Office DJ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_DESPROG">
		<value>Designer/Programmer Minecraft - Pocket Edition</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_DEVELOPER">
		<value>Developer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_CHIEFARCHITECT">
		<value>Chief Architect</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_ARTDEVELOPER">
		<value>Art Developer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_GAMECRAFTER">
		<value>Game Crafter</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_DOF">
		<value>Director of Fun</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_MUSICANDSOUNDS">
		<value>Music and Sounds</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_PROGRAMMING">
		<value>Programming</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_ART">
		<value>Art</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_QA">
		<value>QA</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_EXECPRODUCER">
		<value>Executive Producer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_LEADPRODUCER">
		<value>Lead Producer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_PRODUCER">
		<value>Producer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_TESTLEAD">
		<value>Test Lead</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_LEADTESTER">
		<value>Lead Tester</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_DESIGNTEAM">
		<value>Design Team</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_DEVELOPMENTTEAM">
		<value>Development Team</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_RELEASEMANAGEMENT">
		<value>Release Management</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_XBLADIRECTOR">
		<value>Director, XBLA Publishing</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_BIZDEV">
		<value>Business Development</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_PORTFOLIODIRECTOR">
		<value>Portfolio Director</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_PRODUCTMANAGER">
		<value>Product Manager</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_MARKETING">
		<value>Marketing</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_COMMUNITYMANAGER">
		<value> Community Manager</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_EUROPELOC">
		<value>Europe Localization Team</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_REDMONDLOC">
		<value>Redmond Localization Team</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_ASIALOC">
		<value>Asia Localization Team</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_USERRESEARCH">
		<value>User Research Team</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_MGSCENTRAL">
		<value>MGS Central Teams</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_MILESTONEACCEPT">
		<value>Milestone Acceptance Tester</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_SPECIALTHANKS">
		<value>Special Thanks</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_TESTMANAGER">
		<value>Test Manager</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_SRTESTLEAD">
		<value>Senior Test Lead</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_SDET">
		<value>SDET</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_PROJECT">
		<value>Project STE</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_ADDITIONALSTE">
		<value>Additional STE</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_TESTASSOCIATES">
		<value>Test Associates</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_JON_KAGSTROM">
		<value>Jon Kagström</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_TOBIAS_MOLLSTAM">
		<value>Tobias Möllstam</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_RISE_LUGO">
		<value>Risë Lugo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SWORD_WOOD">
		<value>Dřevěný meč</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SWORD_STONE">
		<value>Kamenný meč</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SWORD_IRON">
		<value>Železný meč</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SWORD_DIAMOND">
		<value>Diamantový meč</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SWORD_GOLD">
		<value>Zlatý meč</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SHOVEL_WOOD">
		<value>Dřevěná lopata</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SHOVEL_STONE">
		<value>Kamenná lopata</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SHOVEL_IRON">
		<value>Železná lopata</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SHOVEL_DIAMOND">
		<value>Diamantová lopata</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SHOVEL_GOLD">
		<value>Zlatá lopata</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PICKAXE_WOOD">
		<value>Dřevěný krumpáč</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PICKAXE_STONE">
		<value>Kamenný krumpáč</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PICKAXE_IRON">
		<value>Železný krumpáč</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PICKAXE_DIAMOND">
		<value>Diamantový krumpáč</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PICKAXE_GOLD">
		<value>Zlatý krumpáč</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HATCHET_WOOD">
		<value>Dřevěná sekera</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HATCHET_STONE">
		<value>Kamenná sekera</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HATCHET_IRON">
		<value>Železná sekera</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HATCHET_DIAMOND">
		<value>Diamantová sekera</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HATCHET_GOLD">
		<value>Zlatá sekera</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HOE_WOOD">
		<value>Dřevěná motyka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HOE_STONE">
		<value>Kamenná motyka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HOE_IRON">
		<value>Železná motyka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HOE_DIAMOND">
		<value>Diamantová motyka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HOE_GOLD">
		<value>Zlatá motyka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DOOR_WOOD">
		<value>Dřevěné dveře</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DOOR_IRON">
		<value>Železné dveře</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HELMET_CHAIN">
		<value>Kroužková přilba</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHESTPLATE_CHAIN">
		<value>Kroužkový pancíř</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_LEGGINGS_CHAIN">
		<value>Kroužkové nohavice</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOOTS_CHAIN">
		<value>Kroužkové boty</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HELMET_CLOTH">
		<value>Kožená čapka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HELMET_IRON">
		<value>Železná přilba</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HELMET_DIAMOND">
		<value>Diamantová přilba</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HELMET_GOLD">
		<value>Zlatá přilba</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHESTPLATE_CLOTH">
		<value>Kožená tunika</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHESTPLATE_IRON">
		<value>Železný pancíř</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHESTPLATE_DIAMOND">
		<value>Diamantový pancíř</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHESTPLATE_GOLD">
		<value>Zlatý pancíř</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_LEGGINGS_CLOTH">
		<value>Kožené kalhoty</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_LEGGINGS_IRON">
		<value>Železné nohavice</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_LEGGINGS_DIAMOND">
		<value>Diamantové nohavice</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_LEGGINGS_GOLD">
		<value>Zlaté nohavice</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOOTS_CLOTH">
		<value>Kožené boty</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOOTS_IRON">
		<value>Železné boty</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOOTS_DIAMOND">
		<value>Diamantové boty</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOOTS_GOLD">
		<value>Zlaté boty</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_INGOT_IRON">
		<value>Železný ingot</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_INGOT_GOLD">
		<value>Zlatý ingot</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BUCKET">
		<value>Kbelík</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BUCKET_WATER">
		<value>Kbelík vody</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BUCKET_LAVA">
		<value>Kbelík lávy</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FLINT_AND_STEEL">
		<value>Křesadlo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_APPLE">
		<value>Jablko</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOW">
		<value>Luk</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_ARROW">
		<value>Šíp</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_COAL">
		<value>Uhlí</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHARCOAL">
		<value>Dřevěné uhlí</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DIAMOND">
		<value>Diamant</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_STICK">
		<value>Tyč</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOWL">
		<value>Miska</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MUSHROOM_STEW">
		<value>Houbový guláš</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_STRING">
		<value>Vlákno</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FEATHER">
		<value>Peří</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SULPHUR">
		<value>Střelný prach</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_WHEAT_SEEDS">
		<value>Pšeničná semínka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_WHEAT">
		<value>Pšenice</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BREAD">
		<value>Chléb</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FLINT">
		<value>Pazourek</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PORKCHOP_RAW">
		<value>Syrová kotleta</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PORKCHOP_COOKED">
		<value>Pečená kotleta</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PAINTING">
		<value>Obraz</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_APPLE_GOLD">
		<value>Zlaté jablko</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SIGN">
		<value>Cedule</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MINECART">
		<value>Vozík</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SADDLE">
		<value>Sedlo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_REDSTONE">
		<value>Rudit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SNOWBALL">
		<value>Sněhová koule</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOAT">
		<value>Člun</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_LEATHER">
		<value>Kůže</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BUCKET_MILK">
		<value>Kbelík mléka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BRICK">
		<value>Cihla</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CLAY">
		<value>Jíl</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_REEDS">
		<value>Cukrová třtina</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PAPER">
		<value>Papír</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOOK">
		<value>Kniha</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SLIMEBALL">
		<value>Slizová koule</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MINECART_CHEST">
		<value>Vozík s truhlou</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MINECART_FURNACE">
		<value>Vozík s pecí</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_EGG">
		<value>Vejce</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_COMPASS">
		<value>Kompas</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FISHING_ROD">
		<value>Rybářský prut</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CLOCK">
		<value>Hodiny</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_YELLOW_DUST">
		<value>Světlitový prášek</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FISH_RAW">
		<value>Syrová ryba</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FISH_COOKED">
		<value>Pečená ryba</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER">
		<value>Barvicí pudr</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_BLACK">
		<value>Inkoustový váček</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_RED">
		<value>Červená růže</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_GREEN">
		<value>Zelený kaktus</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_BROWN">
		<value>Kakaové boby</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_BLUE">
		<value>Lazurit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_PURPLE">
		<value>Purpurové barvivo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_CYAN">
		<value>Tyrkysové barvivo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_SILVER">
		<value>Světle šedé barvivo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_GRAY">
		<value>Šedé barvivo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_PINK">
		<value>Růžové barvivo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_LIME">
		<value>Světle zelené barvivo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_YELLOW">
		<value>Žlutá pampeliška</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_LIGHT_BLUE">
		<value>Světle modré barvivo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_MAGENTA">
		<value>Fialové barvivo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_ORANGE">
		<value>Oranžové barvivo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_WHITE">
		<value>Kostní moučka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BONE">
		<value>Kost</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SUGAR">
		<value>Cukr</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CAKE">
		<value>Dort</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BED">
		<value>Postel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DIODE">
		<value>Ruditový opakovač</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_COOKIE">
		<value>Sušenka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MAP">
		<value>Mapa</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_01">
		<value>Hudební disk – „13“</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_02">
		<value>Hudební disk – „cat“</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_03">
		<value>Hudební disk – „blocks“</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_04">
		<value>Hudební disk – „chirp“</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_05">
		<value>Hudební disk – „far“</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_06">
		<value>Hudební disk – „mall“</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_07">
		<value>Hudební disk – „mellohi“</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_08">
		<value>Hudební disk – „stal“</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_09">
		<value>Hudební disk – „strad“</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_10">
		<value>Hudební disk – „ward“</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_11">
		<value>Hudební disk – „11“</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_12">
		<value>Hudební disk – „where are we now“</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SHEARS">
		<value>Nůžky</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PUMPKIN_SEEDS">
		<value>Dýňová semínka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MELON_SEEDS">
		<value>Melounová semínka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHICKEN_RAW">
		<value>Syrová slepice</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHICKEN_COOKED">
		<value>Pečená slepice</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BEEF_RAW">
		<value>Syrové hovězí</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BEEF_COOKED">
		<value>Steak</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_ROTTEN_FLESH">
		<value>Shnilé maso</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_ENDER_PEARL">
		<value>Koncová perla</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MELON_SLICE">
		<value>Kus melounu</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BLAZE_ROD">
		<value>Ohnivý prut</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_GHAST_TEAR">
		<value>Ghastí slza</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_GOLD_NUGGET">
		<value>Zlatý nuget</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_NETHER_STALK_SEEDS">
		<value>Pekelná bradavice</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_POTION">
		<value>{*splash*}{*prefix*}Lektvar {*postfix*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_GLASS_BOTTLE">
		<value>Skleněná lahvička</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_WATER_BOTTLE">
		<value>Flakónek s vodou</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SPIDER_EYE">
		<value>Pavoučí oko</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FERMENTED_SPIDER_EYE">
		<value>Fermentované pavoučí oko</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BLAZE_POWDER">
		<value>Ohnivý prášek</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MAGMA_CREAM">
		<value>Lávové jádro</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BREWING_STAND">
		<value>Varný stojan</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CAULDRON">
		<value>Kotlík</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_EYE_OF_ENDER">
		<value>Enderovo oko</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SPECKLED_MELON">
		<value>Třpytivý meloun</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_EXP_BOTTLE">
		<value>Čarovná láhev</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FIREBALL">
		<value>Ohnivý výboj</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FIREBALLCHARCOAL">
		<value>Ohnivý výboj (dř. uhlí)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FIREBALLCOAL">
		<value>Ohnivý výboj (uhlí)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_ITEMFRAME">
		<value>Obrys předmětu</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MONSTER_SPAWNER">
		<value>Zrodit: {*CREATURE*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_NETHERBRICK">
		<value>Peklocihla</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SKULL">
		<value>Lebka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SKULL_SKELETON">
		<value>Lebka kostlivce</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SKULL_WITHER">
		<value>Lebka pakostlivce</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SKULL_ZOMBIE">
		<value>Hlava zombie</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SKULL_CHARACTER">
		<value>Hlava</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SKULL_PLAYER">
		<value>Hlava (%s)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SKULL_CREEPER">
		<value>Plíživcova hlava</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE">
		<value>Kámen</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_GRASS">
		<value>Trávový blok</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_DIRT">
		<value>Hlína</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_BRICK">
		<value>Kamenné kostky</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_OAKWOOD_PLANKS">
		<value>Dubová prkna</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SPRUCEWOOD_PLANKS">
		<value>Smrková prkna</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BIRCHWOOD_PLANKS">
		<value>Březová prkna</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_JUNGLE_PLANKS">
		<value>Prkna z prales. stromu</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SAPLING">
		<value>Sazenice stromku</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SAPLING_OAK">
		<value>Sazenice dubu</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SAPLING_SPRUCE">
		<value>Sazenice smrku</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SAPLING_BIRCH">
		<value>Sazenice břízy</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SAPLING_JUNGLE">
		<value>Sazenice prales. stromu</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BEDROCK">
		<value>Základní hornina</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_WATER">
		<value>Voda</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LAVA">
		<value>Láva</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SAND">
		<value>Písek</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SANDSTONE">
		<value>Pískovec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_GRAVEL">
		<value>Štěrk</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ORE_GOLD">
		<value>Zlatá ruda</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ORE_IRON">
		<value>Železná ruda</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ORE_COAL">
		<value>Uhelná ruda</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LOG">
		<value>Dřevo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LOG_OAK">
		<value>Dubové dřevo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LOG_SPRUCE">
		<value>Smrkové dřevo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LOG_BIRCH">
		<value>Březové dřevo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LOG_JUNGLE">
		<value>Pralesní dřevo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_OAK">
		<value>Dub</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SPRUCE">
		<value>Smrk</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BIRCH">
		<value>Bříza</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LEAVES">
		<value>Listí</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LEAVES_OAK">
		<value>Dubové listí</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LEAVES_SPRUCE">
		<value>Smrkové listí</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LEAVES_BIRCH">
		<value>Březové listí</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LEAVES_JUNGLE">
		<value>Pralesní listí</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SPONGE">
		<value>Mycí houba</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_GLASS">
		<value>Sklo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH">
		<value>Vlna</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_BLACK">
		<value>Černá vlna</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_RED">
		<value>Červená vlna</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_GREEN">
		<value>Zelená vlna</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_BROWN">
		<value>Hnědá vlna</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_BLUE">
		<value>Modrá vlna</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_PURPLE">
		<value>Purpurová vlna</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_CYAN">
		<value>Tyrkysová vlna</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_SILVER">
		<value>Světle šedá vlna</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_GRAY">
		<value>Šedá vlna</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_PINK">
		<value>Růžová vlna</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_LIME">
		<value>Světle zelená vlna</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_YELLOW">
		<value>Žlutá vlna</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_LIGHT_BLUE">
		<value>Světle modrá vlna</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_MAGENTA">
		<value>Fialová vlna</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_ORANGE">
		<value>Oranžová vlna</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_WHITE">
		<value>Bílá vlna</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FLOWER">
		<value>Květina</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ROSE">
		<value>Růže</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_MUSHROOM">
		<value>Houba</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BLOCK_GOLD">
		<value>Zlatý blok</value>
	</data>

  <data name="IDS_DESC_BLOCK_GOLD">
    <value>Úsporný způsob uchovávání zlata.</value>
  </data>

  <data name="IDS_TILE_BLOCK_IRON">
		<value>Železný blok</value>
	</data>

  <data name="IDS_DESC_BLOCK_IRON">
    <value>Úsporný způsob uchovávání železa.</value>
  </data>

  <data name="IDS_TILE_STONESLAB">
		<value>Kamenný panel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_STONE">
		<value>Kamenný panel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_SAND">
		<value>Pískovcový panel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_WOOD">
		<value>Dubový panel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_COBBLE">
		<value>Panel z kamenných kostek</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_BRICK">
		<value>Cihlový panel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_SMOOTHBRICK">
		<value>Panel z kamenných cihel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_OAK">
		<value>Dubový panel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_SPRUCE">
		<value>Smrkový panel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_BIRCH">
		<value>Březový panel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_JUNGLE">
		<value>Panel z pralesního dřeva</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_NETHERBRICK">
		<value>Panel z peklocihel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BRICK">
		<value>Cihly</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TNT">
		<value>TNT</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BOOKSHELF">
		<value>Knihovna</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_MOSS">
		<value>Zarostlý kámen</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_OBSIDIAN">
		<value>Obsidián</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TORCH">
		<value>Pochodeň</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TORCHCOAL">
		<value>Pochodeň (uhlí)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TORCHCHARCOAL">
		<value>Pochodeň (dřevěné uhlí)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FIRE">
		<value>Oheň</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_MOB_SPAWNER">
		<value>Plivač nestvůr</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_WOOD">
		<value>Dubové schody</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CHEST">
		<value>Truhla</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_REDSTONE_DUST">
		<value>Ruditový prášek</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ORE_DIAMOND">
		<value>Diamantová ruda</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BLOCK_DIAMOND">
		<value>Diamantový blok</value>
	</data>

  <data name="IDS_DESC_BLOCK_DIAMOND">
    <value>Úsporný způsob uchovávání diamantů.</value>
  </data>

  <data name="IDS_TILE_WORKBENCH">
		<value>Pracovní stůl</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CROPS">
		<value>Obilí</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FARMLAND">
		<value>Pole</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FURNACE">
		<value>Pec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SIGN">
		<value>Cedule</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_DOOR_WOOD">
		<value>Dřevěné dveře</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LADDER">
		<value>Žebřík</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_RAIL">
		<value>Kolejnice</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_GOLDEN_RAIL">
		<value>Nabité kolejnice</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_DETECTOR_RAIL">
		<value>Spínací kolejnice</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_STONE">
		<value>Kamenné schody</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LEVER">
		<value>Páka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_PRESSURE_PLATE">
		<value>Nášlapná plošina</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_DOOR_IRON">
		<value>Železné dveře</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ORE_REDSTONE">
		<value>Ruditová ruda</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_NOT_GATE">
		<value>Ruditová pochodeň</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BUTTON">
		<value>Tlačítko</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SNOW">
		<value>Sníh</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ICE">
		<value>Led</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CACTUS">
		<value>Kaktus</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLAY">
		<value>Jíl</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_REEDS">
		<value>Cukrová třtina</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_JUKEBOX">
		<value>Jukebox</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FENCE">
		<value>Plot</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_PUMPKIN">
		<value>Dýně</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LIT_PUMPKIN">
		<value>Dýňová svítilna</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_HELL_ROCK">
		<value>Peklokámen</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_HELL_SAND">
		<value>Tekutý písek</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LIGHT_GEM">
		<value>Světlit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_PORTAL">
		<value>Portál</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ORE_LAPIS">
		<value>Lazuritová ruda</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BLOCK_LAPIS">
		<value>Lazuritový blok</value>
	</data>

  <data name="IDS_DESC_BLOCK_LAPIS">
    <value>Úsporný způsob uchovávání lazuritu.</value>
  </data>

  <data name="IDS_TILE_DISPENSER">
		<value>Rozptylovač</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_MUSIC_BLOCK">
		<value>Notový blok</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CAKE">
		<value>Dort</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BED">
		<value>Postel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_WEB">
		<value>Síť</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TALL_GRASS">
		<value>Vysoká tráva</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_DEAD_BUSH">
		<value>Mrtvý keř</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_DIODE">
		<value>Dioda</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LOCKED_CHEST">
		<value>Zamčená truhla</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TRAPDOOR">
		<value>Padací dveře</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ANY_WOOL">
		<value>Vlna (jakákoliv barva)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_PISTON_BASE">
		<value>Píst</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_PISTON_STICK_BASE">
		<value>Lepivý píst</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_MONSTER_STONE_EGG">
		<value>Rybenkový blok</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_BRICK_SMOOTH">
		<value>Kamenné cihly</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_BRICK_SMOOTH_MOSSY">
		<value>Zarostlé kamenné cihly</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_BRICK_SMOOTH_CRACKED">
		<value>Popraskané kamenné cihly</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_BRICK_SMOOTH_CHISELED">
		<value>Opracované kamenné cihly</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_HUGE_MUSHROOM_1">
		<value>Houba</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_HUGE_MUSHROOM_2">
		<value>Houba</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_IRON_FENCE">
		<value>Železné tyče</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_THIN_GLASS">
		<value>Skleněná tabule</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_MELON">
		<value>Meloun</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_PUMPKIN_STEM">
		<value>Dýňová rostlinka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_MELON_STEM">
		<value>Melounová rostlinka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_VINE">
		<value>Réva</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FENCE_GATE">
		<value>Brána</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_BRICKS">
		<value>Cihlové schody</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_STONE_BRICKS_SMOOTH">
		<value>Kamenné cihlové schody</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_SILVERFISH">
		<value>Rybenkový kámen</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_SILVERFISH_COBBLESTONE">
		<value>Rybenková kamenná kostka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_SILVERFISH_STONE_BRICK">
		<value>Rybenková kamenná cihla</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_MYCEL">
		<value>Podhoubí</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_WATERLILY">
		<value>Leknínový list</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_NETHERBRICK">
		<value>Peklocihla</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_NETHERFENCE">
		<value>Plot z peklocihel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_NETHERBRICK">
		<value>Peklocihlové schody</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_NETHERSTALK">
		<value>Pekelná bradavice</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ENCHANTMENTTABLE">
		<value>Zaklínací stůl</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BREWINGSTAND">
		<value>Varný stojan</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CAULDRON">
		<value>Kotlík</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_END_PORTAL">
		<value>Koncový portál</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ENDPORTALFRAME">
		<value>Rám koncového portálu</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_WHITESTONE">
		<value>Koncokámen</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_DRAGONEGG">
		<value>Dračí vejce</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SHRUB">
		<value>Keřík</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FERN">
		<value>Kapradí</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_SANDSTONE">
		<value>Pískovcové schody</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_SPRUCEWOOD">
		<value>Smrkové schody</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_BIRCHWOOD">
		<value>Březové schody</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_JUNGLEWOOD">
		<value>Schody z prales. dřeva</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_REDSTONE_LIGHT">
		<value>Ruditová lampa</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_COCOA">
		<value>Kakao</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SKULL">
		<value>Lebka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CURRENT_LAYOUT">
		<value>Aktuální ovládání</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_LAYOUT">
		<value>Rozvržení</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_MOVE">
		<value>Pohyb/sprint</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_LOOK">
		<value>Pohled</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_PAUSE">
		<value>Pauza</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_JUMP">
		<value>Skok</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_JUMPFLY">
		<value>Skok/let vzhůru</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_INVENTORY">
		<value>Inventář</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_HELDITEM">
		<value>Procházení drženými předměty</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_ACTION">
		<value>Akce</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_USE">
		<value>Použít</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_CRAFTING">
		<value>Výroba předmětů</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_DROP">
		<value>Upustit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_SNEAK">
		<value>Plížení</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_SNEAKFLY">
		<value>Plížení/let dolů</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_THIRDPERSON">
		<value>Změna režimu kamery</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_PLAYERS">
		<value>Hráči/pozvání</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_DPAD">
		<value>Pohyb (během letu)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_SCHEME0">
		<value>Rozvržení 1</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_SCHEME1">
		<value>Rozvržení 2</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_SCHEME2">
		<value>Rozvržení 3</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_A">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonA.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_B">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonB.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_X">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonX.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_Y">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonY.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_LEFT_STICK">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonLeftStick.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_RIGHT_STICK">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonRightStick.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_LEFT_TRIGGER">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonLeftTrigger.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_RIGHT_TRIGGER">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonRightTrigger.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_LEFT_BUMPER">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonLeftBumper.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_RIGHT_BUMPER">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonRightBumper.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_BACK">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonBack.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_START">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonStart.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_RIGHT_THUMBSTICK">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonRS.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_LEFT_THUMBSTICK">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonLS.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_DPAD_R">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonDpadR.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_DPAD_L">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonDpadL.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_DPAD_U">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonDpadU.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_DPAD_D">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonDpadD.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_ICON_SHANK_01">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\Icon_Shank.png" align="middle" height="22" width="22"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_ICON_SHANK_03">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\Icon_Shank.png" align="middle" height="22" width="22"/&gt;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\Icon_Shank.png" align="middle" height="22" width="22"/&gt;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\Icon_Shank.png" align="middle" height="22" width="22"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_PRESS_A_TO_CONTINUE">
		<value>{*B*}Pokračujte stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_START_TUTORIAL">
		<value>{*B*}Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} se spustí výukové lekce.{*B*}
      Jestliže už jste připraveni hrát sami za sebe, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_OVERVIEW">
		<value>V Minecraftu se pomocí bloků dá postavit, na co si vzpomenete. 
Nezapomeňte si postavit přístřeší, protože v noci ven vylézají nestvůry.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_LOOK">
		<value>Pomocí{*CONTROLLER_ACTION_LOOK*} se rozhlížíte nahoru, dolů a do stran.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_MOVE">
		<value>{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} slouží k pohybu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_SPRINT">
		<value>Sprint aktivujete zatlačením na {*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} dopředu. Když {*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} podržíte vpředu, postava bude ve sprintu pokračovat, dokud nevyčerpá ukazatel sprintu nebo dokud nedojde jídlo.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_JUMP">
		<value>Stisknutím{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} vyskočíte.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_MINE">
		<value>Podržením{*CONTROLLER_ACTION_ACTION*} použijete ruku nebo nástroj, který v ní zrovna držíte, k těžbě nebo odsekávání. K těžbě některých bloků si budete muset příslušný nástroj vyrobit...</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CHOP_WOOD">
		<value>Podržením{*CONTROLLER_ACTION_ACTION*} nasekejte 4 bloky dřeva (kmeny).{*B*}Když se blok rozlomí, zvednete ho tak, že se postavíte vedle předmětu, který se objeví ve vzduchu. Předmět se přenese do inventáře.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFTING">
		<value>Otevřete výrobní panel stisknutím {*CONTROLLER_ACTION_CRAFTING*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_INVENTORY">
		<value>Inventář se postupně bude plnit nasbíranými a vyrobenými předměty.{*B*}
    Inventář otevřete stisknutím{*CONTROLLER_ACTION_INVENTORY*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FOOD_BAR_DEPLETE">
		<value>Veškeré herní činnosti, jako je pohyb, těžba nebo útok, vyčerpávají ukazatel sytosti {*ICON_SHANK_01*}. Sprint a rychlé skákání vyžadují mnohem víc jídla než chůze a normální skoky.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FOOD_BAR_HEAL">
		<value>Ve chvíli, kdy přijdete o část zdraví, ale ukazatel sytosti má 9 nebo více {*ICON_SHANK_01*}, zdraví se automaticky obnoví. K doplnění ukazatele sytosti musíte jíst.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FOOD_BAR_FEED">
		<value>Jestliže v ruce držíte jídlo, podržením {*CONTROLLER_ACTION_USE*} ho jednoduše sníte a doplníte ukazatel sytosti. Jíst se nedá ve chvíli, kdy je ukazatel plný.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FOOD_BAR_EAT_STEAK">
		<value>Váš ukazatel sytosti klesl hodně nízko, a navíc jste přišli o část zdraví. Snězte steak ze svého inventáře, zvýšíte tak svoji sytost a zdraví se začne automaticky obnovovat.{*ICON*}364{*/ICON*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_PLANKS">
		<value>Z nasbíraného dřeva se dají vyrobit prkna. Otevřete si za tímto účelem výrobní panel.{*PlanksIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_CRAFTING_TABLE">
		<value>Výroba předmětů často probíhá ve více krocích. Teď, když máte k dispozici prkna, nabídka předmětů, které je možné vytvořit, se rázem rozšířila. Postavte si pracovní stůl.{*CraftingTableIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_STICKS">
		<value>K urychlení sběru bloků si můžete vyrobit příslušné nástroje. Některé z nich mají rukojeť z tyčí. Několik si jich teď zkuste vyrobit.{*SticksIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_SCROLL">
		<value>Pomocí{*CONTROLLER_ACTION_LEFT_SCROLL*} a{*CONTROLLER_ACTION_RIGHT_SCROLL*} můžete nastavit, který předmět budete držet v ruce.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_USE">
		<value>{*CONTROLLER_ACTION_USE*} slouží k používání, příp. pokládání předmětů a k interakci s objekty. Položené předměty lze znovu zvednout pomocí těžby a příslušného nástroje.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_PLACE_WORKBENCH">
		<value>Po výběru pracovního stolu umístěte ukazatel na požadované místo a pomocí{*CONTROLLER_ACTION_USE*} stůl umístěte do herního světa.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_OPEN_WORKBENCH">
		<value>Přesuňte ukazatel na stůl a otevřete ho pomocí{*CONTROLLER_ACTION_USE*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_WOODEN_SHOVEL">
		<value>Lopata se používá k rychlejšímu kopání měkkých materiálových bloků, jako jsou hlína nebo sníh. S dostatkem kvalitního materiálu budete moci vyrobit rychlejší a trvanlivější nástroje. Teď vyrobte dřevěnou lopatu.{*WoodenShovelIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_WOODEN_HATCHET">
		<value>Sekera umožňuje rychlejší sekání dřeva a dřevěných dlaždic. S dostatkem kvalitního materiálu budete moci vyrobit rychlejší a trvanlivější nástroje. Teď vyrobte dřevěnou sekeru.{*WoodenHatchetIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_WOODEN_PICKAXE">
		<value>S krumpáčem můžete rychleji získávat materiál z pevných bloků, ke kterým patří třeba kámen nebo rudy. S dostatkem kvalitního materiálu budete moci vyrobit rychlejší a trvanlivější nástroje. Teď vyrobte dřevěný krumpáč.{*WoodenPickaxeIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_OPEN_CONTAINER">
		<value>Otevřete nádobu</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_NIGHT_DANGER">
		<value>
      Noc přichází nečekaně a nepřipraveného hráče může nebezpečí zaskočit. Můžete si sice vyrobit zbraně a zbroj, ale rozumné je pořídit si bezpečné útočiště.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_NEARBY_SHELTER">
		<value>
      Nedaleko se nachází opuštěný hornický příbytek, který si můžete doupravit a strávit v něm noc.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_COLLECT_RESOURCES">
		<value>
      K dokončení stavby příbytku potřebujete ty správné suroviny. Zdi a střechu vytvoříte z jakýchkoliv dlaždic, ale potřeba budou i dveře, příp. okna a zdroj světla.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_MINE_STONE">
		<value>Za pomoci krumpáče se pusťte do těžby materiálu z kamenných bloků. Z nich získáte kamenné kostky. Z 8 bloků kamenných kostek postavíte pec. Ke kameni se možná budete muset prokopat lopatou skrz hlínu.{*StoneIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_FURNACE">
		<value>Teď jste nasbírali dost kamenných kostek ke stavbě pece. Provádí se to opět na pracovním stole.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_PLACE_AND_OPEN_FURNACE">
		<value>Pomocí{*CONTROLLER_ACTION_USE*} pec umístíte do herního světa. Potom ji otevřete.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_CHARCOAL">
		<value>V peci se dá vyrábět dřevěné uhlí. Zatímco na něj čekáte, zkuste si nasbírat další suroviny k dokončení příbytku.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_GLASS">
		<value>Pec dále poslouží k výrobě skla. Zatímco na ně čekáte, zkuste si nasbírat další suroviny k dokončení příbytku.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_WOODEN_DOOR">
		<value>K pořádnému domku patří dveře, abyste mohli chodit dovnitř a ven bez nutnosti prokopávat se stěnami. Vyrobte si teď dřevěné dveře.{*WoodenDoorIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_PLACE_DOOR">
		<value>Pomocí{*CONTROLLER_ACTION_USE*} je umístěte. Umístěné dveře se otevírají a zavírají za pomoci{*CONTROLLER_ACTION_USE*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_TORCH">
		<value>V noci padá tma, a v příbytku se vám tak bude hodit zdroj světla. Z tyčí a dřevěného uhlí si na pracovním stole můžete vyrobit pochodeň.{*TorchIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BASIC_COMPLETE">
		<value>
      Dokončili jste první část výuky.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_BASIC_COMPLETE">
		<value>
      {*B*}
      Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} bude výuka pokračovat.{*B*}
      Jestliže už jste připraveni hrát sami za sebe, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_INV_OVERVIEW">
		<value>
      Toto je váš inventář. Vidíte tady předměty, které můžete vzít do ruky a použít je, a všechny další předměty, které u sebe máte. Patří sem i informace o zbroji.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_INV_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Pokračujte stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*}.{*B*}
      Jestliže už o inventáři víc vědět nepotřebujete, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_INV_PICK_UP">
		<value>
      Použijte {*CONTROLLER_MENU_NAVIGATE*} k přesunutí ukazatele. {*CONTROLLER_VK_A*} slouží ke zvednutí předmětu nacházejícího se pod ním.
      Jestliže je na daném místě předmětů víc, touto volbou je seberete všechny, příp. využijte {*CONTROLLER_VK_X*} k sebrání polovičního množství.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_INV_MOVE">
		<value>
      Přesuňte tento předmět ukazatelem na pozici v inventáři a položte ho pomocí{*CONTROLLER_VK_A*}.
      Jestliže přenášíte více předmětů, pomocí{*CONTROLLER_VK_A*} je položíte všechny, zatímco{*CONTROLLER_VK_X*} odloží jen jeden.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_INV_DROP">
		<value>
      Předmět můžete upustit tak, že ho ukazatelem přesunete mimo okraje pracovního pole.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_INV_INFO">
		<value>
      Přesunutím ukazatele na předmět a stisknutím {*CONTROLLER_VK_RT*} zobrazíte dodatečné informace o daném objektu.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_INV_EXIT">
		<value>
      Teď stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*} a zavřete inventář.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_INV_OVERVIEW">
		<value>
      Toto je inventář kreativního režimu. Zobrazuje předměty, které je možné použít při držení v ruce, a všechny ostatní dostupné předměty.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_CREATIVE_INV_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Pokračujte stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*}.{*B*}
      Jestliže už o kreativním režimu víc vědět nepotřebujete, pokračujte stisknutím {*CONTROLLER_VK_B*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_INV_PICK_UP">
		<value>
      Pomocí{*CONTROLLER_MENU_NAVIGATE*} posuňte ukazatel.
	 Ukazatelem zvednete požadovaný předmět ze seznamu pomocí{*CONTROLLER_VK_A*}. Ve větším množství se předmět zvedá pomocí{*CONTROLLER_VK_Y*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_INV_MOVE">
		<value>
      Ukazatel se automaticky přesune na pracovní pozici. Předmět se tam položí stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*}. V tu chvíli se ukazatel posune zpět na seznam, odkud můžete vybrat další položku.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_INV_DROP">
		<value>
      Jestliže ukazatel s předmětem přesunete mimo okraje pracovního panelu, můžete předmět upustit. Lištu rychlého výběru můžete uvolnit stisknutím{*CONTROLLER_VK_X*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_INV_NAV">
		<value>
      Pomocí {*CONTROLLER_VK_LB*} a {*CONTROLLER_VK_RB*} procházejte záložky s jednotlivými typy předmětů a vyberte si tu, do které patří požadovaný předmět.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_INV_INFO">
		<value>
      Přesunutím ukazatele na předmět a stisknutím {*CONTROLLER_VK_RT*} zobrazíte dodatečné informace o daném objektu.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_INV_EXIT">
		<value>
      Stisknutím{*CONTROLLER_VK_B*} se inventář kreativního režimu zavře.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_OVERVIEW">
		<value>
      Takto vypadá pracovní panel, kde můžete kombinovat různé nasbírané předměty a vyrábět z nich nové.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_CRAFT_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Pokračujte stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*}.{*B*}
      Jestliže už o vyrábění nic dalšího vědět nepotřebujete, pokračujte stisknutím{*CONTROLLER_VK_B*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_PRESS_X_TO_TOGGLE_DESCRIPTION">
		<value>{*B*}
      Stisknutím{*CONTROLLER_VK_X*} se zobrazí popis předmětu.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_PRESS_X_TO_TOGGLE_INGREDIENTS">
		<value>{*B*}
      Po stisknutí{*CONTROLLER_VK_X*} se ukážou přísady/suroviny potřebné k výrobě tohoto předmětu.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_PRESS_X_TO_TOGGLE_INVENTORY">
		<value>{*B*}
      Stiskněte{*CONTROLLER_VK_X*} a otevřete znovu inventář.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_NAV">
		<value>
      Pomocí {*CONTROLLER_VK_LB*} a{*CONTROLLER_VK_RB*} přecházíte mezi záložkami, které obsahují předměty podle typu, a pomocí {*CONTROLLER_MENU_NAVIGATE*} vyberete konkrétní předmět k výrobě.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_CREATE">
		<value>
      V pracovní oblasti vidíte předměty, které k výrobě potřebujete. Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} spustíte výrobu a hotový předmět umístíte do inventáře.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_CRAFT_TABLE">
		<value>
      Pracovní stůl nabízí širší nabídku vyráběných předmětů. Výroba pomocí pracovního stolu vypadá podobně jako běžná výroba, ale máte k dispozici větší prostor ke kombinacím různých surovin.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_INVENTORY">
		<value>
      Ve spodní části pracovní oblasti vidíte inventář, případně popis vybraného předmětu a suroviny potřebné k výrobě.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_DESCRIPTION">
		<value>
      V tuto chvíli se zobrazuje popis vybraného předmětu, ze kterého poznáte možnosti jeho použití.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_INGREDIENTS">
		<value>
      Teď se zobrazuje seznam surovin potřebných k výrobě.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_CREATE_PLANKS">
		<value>Z nasbíraného dřeva je možné vyrobit prkna. Vyberte ikonu prken a stisknutím {*CONTROLLER_VK_A*} spusťte výrobu.{*PlanksIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_EXIT_AND_PLACE_TABLE">
		<value>
      Svůj nový pracovní stůl teď můžete umístit do herního světa a využít jeho rozšířené možnosti k výrobě dalších položek.{*B*}
      Stisknutím{*CONTROLLER_VK_B*} pracovní panel uzavřete.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_SELECT_TOOLS">
		<value>
      Pomocí {*CONTROLLER_VK_LB*} a {*CONTROLLER_VK_RB*} procházejte záložky s jednotlivými typy předmětů. Zvolte skupinu nástrojů.{*ToolsIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_SELECT_STRUCTURES">
		<value>
      Pomocí {*CONTROLLER_VK_LB*} a {*CONTROLLER_VK_RB*} procházejte záložky s jednotlivými typy předmětů. Zvolte skupinu struktur.{*StructuresIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_SELECT_WOODEN_SHOVEL">
		<value>
      Pomocí{*CONTROLLER_MENU_NAVIGATE*} zvolte požadovaný předmět. Některé mají několik variant v závislosti na používaných materiálech. Vyberte dřevěnou lopatu.{*WoodenShovelIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_SELECT_CRAFTING_TABLE">
		<value>
      Výroba předmětů často probíhá ve více krocích. Teď, když máte k dispozici prkna, nabídka předmětů, které je možné vytvořit, se rázem rozšířila. Pomocí{*CONTROLLER_MENU_NAVIGATE*} zvolte požadovaný předmět. Postavte si pracovní stůl.{*CraftingTableIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_TOOLS_BUILT">
		<value>
      Nástroje, které jste si vyrobili, vám dobře poslouží do začátku. Díky nim bude sběr dalších surovin mnohem jednodušší.{*B*}
      Stisknutím{*CONTROLLER_VK_B*} pracovní panel uzavřete.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_CREATE_FURNACE">
		<value>
      K výrobě některých předmětů pracovní stůl nestačí. Budete potřebovat pec. {*FurnaceIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_EXIT_AND_PLACE_FURNACE">
		<value>
      Hotovou pec umístěte do světa, nejlépe dovnitř svého příbytku.{*B*}
      Stisknutím{*CONTROLLER_VK_B*} pracovní panel uzavřete.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FURNACE_OVERVIEW">
		<value>
      Takto vypadá pracovní panel pece. V peci je přetavením možné změnit podstatu některých předmětů. Z železné rudy například tavením vznikají železné ingoty.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_FURNACE_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Pokračujte stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*}.{*B*}
      Jestliže už o peci nic dalšího vědět nepotřebujete, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FURNACE_METHOD">
		<value>
      Do spodní části pece je třeba vložit palivo. Tavený předmět se vkládá do horní pozice. Pec se automaticky spustí a výsledná položka se objeví v poli napravo.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FURNACE_FUELS">
		<value>
      Jako palivo se dá použít většina dřevěných předmětů, ale doba hoření se může lišit. Postupem času zjistíte, že se jako palivo dají použít i jiné předměty.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FURNACE_INGREDIENTS">
		<value>
      Když je přetavení dokončené, hotový předmět z pece můžete přesunout do inventáře. Zkuste si zaexperimentovat s různými surovinami a uvidíte, co všechno je možné vyrobit.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FURNACE_CREATE_CHARCOAL">
		<value>
      Dřevo například poslouží k výrobě dřevěného uhlí. Nacpěte pec palivem a umístěte do pole pro přísady dřevo. Výroba dřevěného uhlí chvíli trvá, a tak máte mezitím čas zkoušet si něco jiného.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FURNACE_CHARCOAL_USES">
		<value>
      Dřevěné uhlí je dobré palivo, a například v kombinaci s dřevěnou tyčí vytvoří pochodeň.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FURNACE_CREATE_GLASS">
		<value>
      Pokud se jako surovina použije písek, je v peci možné vyrobit sklo. Vyrobte si pár skleněných bloků, abyste svůj domek mohli vybavit okny.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_MENU_OVERVIEW">
		<value>
      Toto je pracovní panel lektvarů. Slouží k výrobě různých předmětů s rozličnými účinky.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_BREWING_MENU_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Pokračujte stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*}.{*B*}
      Jestliže už o varném stojanu víc vědět nepotřebujete, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_MENU_METHOD">
		<value>
      K namíchání lektvaru je třeba do vrchního pole položit přísadu a do spodního pole flakónky s vodou (najednou je možné namíchat 3 lektvary). Jakmile se do stojanu umístí platná kombinace přísad, spustí se míchání a po krátké době je lektvar hotový.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_MENU_BASIC_INGREDIENTS">
		<value>
      Základem všech lektvarů je flakónek s vodou. Většina lektvarů se vyrábí nejprve použitím pekelné bradavice k výrobě podivného lektvaru a k jejich dokončení bude potřeba ještě nejméně jedna další přísada.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_MENU_EXTENDED_INGREDIENTS">
		<value>
      Jakmile je lektvar hotový, je možné měnit jeho účinky. Ruditový prášek jeho účinek prodlužuje, světlitový prášek ho zesiluje.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_MENU_EXTENDED_INGREDIENTS_2">
		<value>
      Přidáním fermentovaného pavoučího oka dojde k proměně lektvaru, takže se jeho účinek změní v pravý opak, a střelný prach přispěje k vytvoření vrhacího lektvaru, který je možné hodit a zasáhnout konkrétní blízkou oblast.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_MENU_CREATE_FIRE_POTION">
		<value>
      Kombinací pekelné bradavice s flakónkem a přimícháním lávového jádra teď vytvořte lektvar odolnosti vůči ohni.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_MENU_EXIT">
		<value>
      Stisknutím{*CONTROLLER_VK_B*} teď panel lektvarů zavřete.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_OVERVIEW">
		<value>
      Na tomto místě se nachází varný stojan, kotlík a truhla plná předmětů použitelných pro výrobu lektvarů.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_BREWING_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} se o vaření lektvarů dozvíte víc.{*B*}
      Jestliže už o lektvarech víc vědět nepotřebujete, pokračujte stisknutím{*CONTROLLER_VK_B*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_GET_GLASS_BOTTLE">
		<value>
      Než je možné přistoupit k míchání lektvarů, je nejprve nutné vyrobit flakónek s vodou. Vezměte z truhly skleněnou lahvičku.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_FILL_GLASS_BOTTLE">
		<value>
      Skleněnou lahvičku můžete naplnit z kotlíku s vodou nebo z vodního bloku. Naplňte teď lahvičku tak, že ukážete na zdroj vody a stisknete{*CONTROLLER_ACTION_USE*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_FILL_CAULDRON">
		<value>
      Vyprázdněný kotlík můžete znovu naplnit pomocí kbelíku vody.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_CREATE_FIRE_POTION">
		<value>
      Namíchejte na stojanu lektvar odolnosti vůči ohni. Potřebujete flakónek s vodou, pekelnou bradavici a lávové jádro.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_USE_POTION">
		<value>
      Vezměte lektvar do ruky a podržením{*CONTROLLER_ACTION_USE*} ho použijte. U běžného lektvaru se účinek po vypití projeví přímo na vás, vrhacím lektvarem můžete zasáhnout konkrétní oblast a bytosti nacházející se na ní. 
	 Vrhací lektvary se vyrábějí přidáním střelného prachu do běžného lektvaru.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_DRINK_FIRE_POTION">
		<value>
      Použijte teď lektvar odolnosti vůči ohni na sebe.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_USE_EFFECTS">
		<value>
      Když jste teď imunní vůči ohni a lávě, zkuste se podívat do dosud zapovězených míst.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_MENU_OVERVIEW">
		<value>
      Toto je zaklínací pracovní panel, který se používá k sesílání zaklínadel na zbraně, zbroj a některé nástroje.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_ENCHANTING_MENU_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} se o zaklínacím panelu dozvíte víc.{*B*}
      Jestliže už o zaklínacím panelu víc vědět nepotřebujete, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_MENU_START">
		<value>
      Předmět, na který chcete seslat zaklínadlo, nejprve umístěte do zaklínacího pole. Zbraně, zbroj a některé nástroje mohou díky zaklínadlu získat zvláštní vlastnosti, jako například větší odolnost vůči poškození nebo zvýšené množství surovin získaných těžbou.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_MENU_ENCHANTMENTS">
		<value>
      Po přesunutí předmětu do zaklínacího pole začnou tlačítka vpravo zobrazovat náhodnou nabídku dostupných zaklínadel.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_MENU_COST">
		<value>
      Číslo na tlačítku představuje náklady na seslání zaklínadla v podobě zkušenostních úrovní. Pokud jste ještě požadované úrovně nedosáhli, tlačítko bude nedostupné.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_MENU_ENCHANT">
		<value>
      Po výběru zaklínadla stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} očarujte zvolený předmět. Vaše zkušenostní úroveň se sníží o cenu vybraného zaklínadla.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_MENU_BETTER_ENCHANTMENTS">
		<value>
      I když jsou všechna zaklínadla náhodná, některá z těch lepších jsou dostupná jen v případě, že máte dostatečně vysokou úroveň a okolo zaklínacího stolu jste rozmístili dostatek knihoven k navýšení jeho energie.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_OVERVIEW">
		<value>
      Na tomto místě se nachází zaklínací stůl a výběr předmětů, které vám pomohou se o zaklínání naučit něco víc.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_ENCHANTING_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} se o zaklínání dozvíte víc.{*B*}
      Jestliže už o zaklínání předmětů víc vědět nepotřebujete, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_SUMMARY">
		<value>
      Zbraně, zbroj a některé nástroje mohou díky zaklínadlu získat zvláštní vlastnosti, jako například větší odolnost vůči poškození nebo zvýšené množství surovin získaných těžbou.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_BOOKCASES">
		<value>
      Rozmístěním knihoven okolo zaklínacího stolu navýšíte jeho energii a zajistíte si přístup k náročnějším zaklínadlům.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_EXPERIENCE">
		<value>
      Zaklínání předmětů vyžaduje zkušenostní úrovně. Svoji úroveň zvyšujete sbíráním zkušenostních bodů z prstenců, jež po sobě zanechávají zabitá zvířata a nestvůry, nebo které vznikají při úspěšné těžbě, chovu zvířat, rybaření a tavení nebo vaření předmětů v peci.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_BOTTLE_O_ENCHANTING">
		<value>
      Zkušenostní úrovně lze získávat i pomocí zaklínacích lahviček, ze kterých při odhození v místě dopadu vypadnou zkušenostní prstence. Tyto prstence lze posbírat.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_USE_CHESTS">
		<value>
      V truhlách v blízkém okolí najdete pár očarovaných předmětů, zaklínací lahvičky a několik předmětů, na které je možné zaklínadla použít a celý proces si tak vyzkoušet.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_MINECART_OVERVIEW">
		<value>
      Jedete v důlním vozíku. Chcete-li vyskočit, posuňte na něj ukazatel a stiskněte{*CONTROLLER_ACTION_USE*} .{*MinecartIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_MINECART_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} se o důlních vozících dozvíte víc.{*B*}
      Jestliže už o vozících víc vědět nepotřebujete, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_MINECART_RAILS">
		<value>
      Důlní vozík jezdí po kolejnicích. Vyrobit se dá i speciální vozík s pecí nebo s truhlou.
      {*RailIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_MINECART_POWERED_RAILS">
		<value>
      Můžete také vytvořit nabité koleje, které z ruditových pochodní a okruhů čerpají energii ke zrychlování vozíku. Tyto zdroje energie lze napojit na spínače, páky a nášlapné plošiny a vytvořit tak promyšlené kolejnicové systémy.
      {*PoweredRailIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BOAT_OVERVIEW">
		<value>
      Jedete ve člunu. Chcete-li vyskočit, posuňte na něj ukazatel a stiskněte{*CONTROLLER_ACTION_USE*} .{*BoatIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_BOAT_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} se o člunech dozvíte víc.{*B*}
      Jestliže už o člunech nic dalšího vědět nepotřebujete, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BOAT_STEER">
		<value>
      Člun umožňuje rychlejší cestování po vodě. Kormidluje se pomocí{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} a{*CONTROLLER_ACTION_LOOK*}.
      {*BoatIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FISHING_OVERVIEW">
		<value>
      Právě teď zkoušíte rybářský prut. Použijete ho stisknutím{*CONTROLLER_ACTION_USE*}.{*FishingRodIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_FISHING_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} se o rybaření dozvíte víc.{*B*}
      Jestliže už o rybaření nic dalšího vědět nepotřebujete, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FISHING_CAST">
		<value>
      Stisknutím {*CONTROLLER_ACTION_USE*} nahodíte a začnete rybařit. Až si budete chtít vlasec přitáhnout zpět, stiskněte{*CONTROLLER_ACTION_USE*}.
      {*FishingRodIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FISHING_FISH">
		<value>
      Jestliže s přitahováním počkáte do chvíle, kdy splávek zmizí pod hladinou, můžete chytit rybu. Ryby se dají jíst syrové, nebo se mohou upéct v peci. V obou případech slouží k obnově zdraví.
      {*FishIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FISHING_USES">
		<value>
      Podobně jako mnoho jiných předmětů, i rybářský prut má vícero možných použití, která se nemusejí nutně týkat rybolovu. Zkuste si zaexperimentovat a uvidíte, co všechno se dá chytit nebo spustit...
      {*FishingRodIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BED_OVERVIEW">
		<value>
      Toto je postel. Můžete v ní přečkat noc a probudit se až ráno. Stačí na ni v noci namířit ukazatelem a stisknout{*CONTROLLER_ACTION_USE*}.{*ICON*}355{*/ICON*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_BED_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} se o spánku dozvíte víc.{*B*}
      Jestliže už o spánku nic dalšího vědět nepotřebujete, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BED_PLACEMENT">
		<value>
      Postel je nejlepší umístit na bezpečné, osvětlené místo, aby vás v noci neprobudily nestvůry. Pokud vás něco zabije v posteli, vrátíte se do hry na tom samém místě.
      {*ICON*}355{*/ICON*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BED_MULTIPLAYER">
		<value>
      Jestliže se ve hře nachází víc hráčů, spánek bude možný jedině tehdy, když se do postele uloží všichni najednou.
      {*ICON*}355{*/ICON*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_REDSTONE_OVERVIEW">
		<value>
      V této oblasti se nachází několik jednoduchých ruditových a pístových okruhů a truhly s předměty, kterými lze okruhy prodloužit.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_REDSTONE_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} se o ruditových okruzích dozvíte víc.{*B*}
      Jestliže o ruditových okruzích nic dalšího vědět nepotřebujete, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_REDSTONE_POWER_SOURCES">
		<value>
      Páky, tlačítka, nášlapné plošiny a ruditové pochodně dodávají energii okruhům, a to buď přímým připojením k předmětu, který je třeba aktivovat, nebo propojením pomocí ruditového prášku.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_REDSTONE_POWER_SOURCES_POSITION">
		<value>
      Pozice a směr umístění energetického zdroje mění jeho účinky na okolní bloky. Ruditovou pochodeň připevněnou k jedné straně bloku lze například zhasnout, když se k bloku připojí ještě jiný zdroj.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_REDSTONE_DUST">
		<value>
      Ruditový prášek se uvolňuje při těžbě ruditové rudy pomocí železného, diamantového nebo zlatého krumpáče. Dodá energii až 15 blokům a může se přesouvat nahoru a dolů na vzdálenost jednoho bloku.
	 {*ICON*}331{*/ICON*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_REDSTONE_REPEATER">
		<value>
      Ruditové opakovače se používají k prodloužení dosahu energie nebo ke zpoždění v okruhu.
	 {*ICON*}356{*/ICON*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_PISTONS">
		<value>
      Při aktivaci se píst roztáhne a odtlačí až 12 bloků. Lepivý píst při zatažení stáhne jeden blok (u většiny typů) zpět.
	 {*ICON*}33{*/ICON*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRY_IT">
		<value>
      V truhle nedaleko se nacházejí součástky k tvorbě okruhů z pístů. Zkuste dokončit okruhy v této oblasti, nebo si postavte vlastní. Venku mimo výukovou oblast najdete víc ukázek okruhů.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PORTAL_OVERVIEW">
		<value>
      V této oblasti je portál do Podsvětí!
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_PORTAL_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} se o portálech a Podsvětí dozvíte víc.{*B*}
      Jestliže už o portálech a Podsvětí nic dalšího vědět nepotřebujete, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BUILD_PORTAL">
		<value>
      Portál vznikne vytvořením rámu z obsidiánových bloků o rozměrech čtyři bloky na šířku a pět bloků na výšku. Rohové bloky nejsou povinné.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ACTIVATE_PORTAL">
		<value>
      Pekelný portál se aktivuje zapálením obsidiánových bloků uprostřed rámu pomocí křesadla. Portál přestane fungovat ve chvíli, kdy je poškozený rám, když v jeho blízkosti dojde k výbuchu nebo když jím proteče tekutina.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_USE_PORTAL">
		<value>
      Chcete-li portál použít, stačí jednoduše vejít dovnitř. Obrazovka zčervená a ozve se zvláštní zvuk. Po několika vteřinách se přenesete do jiné dimenze.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_NETHER">
		<value>
      Podsvětí je nebezpečné místo plné lávy, ale dá se v něm najít peklokámen, který po zapálení nikdy nevyhasne, a světlit, který produkuje světlo.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_NETHER_FAST_TRAVEL">
		<value>
      Podsvětí lze využít k rychlému přesunu po Běžném světě – vzdálenost jednoho bloku v Podsvětí odpovídá 3 blokům v Běžném světě.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_CREATIVE_OVERVIEW">
		<value>
      Hrajete v kreativním režimu.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_CREATIVE_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} se o kreativním režimu dozvíte víc.{*B*}
      Jestliže už o kreativním režimu víc vědět nepotřebujete, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_MODE">
		<value>V kreativním režimu máte k dispozici nekonečnou zásobu předmětů a bloků, bloky můžete rozbíjet jedním kliknutím na nástroj, jste nezranitelní a můžete létat.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_OPEN_CREATIVE_INVENTORY">
		<value>Stisknutím{*CONTROLLER_ACTION_CRAFTING*} otevřete panel kreativního inventáře.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_EXIT">
		<value>Abyste mohli pokračovat, přejděte na druhou stranu této chodby.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_COMPLETE">
		<value>Nyní jste dokončili výuku kreativního režimu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_FARMING_OVERVIEW">
		<value>
      V této oblasti byla připravena farma. Farmařením získáváte obnovitelné zdroje jídla a další předměty.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_FARMING_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} se o farmaření dozvíte víc.{*B*}
      Jestliže už o farmaření nic dalšího vědět nepotřebujete, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_SEEDS">
		<value>Pšenice, dýně a melouny se pěstují ze semen. Pšeničná semínka se získávají rozbitím vysoké trávy nebo sklizením pšenice. Dýňová a melounová semínka se vytvářejí z dýní a melounů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_FARMLAND">
		<value>Než semínka zasadíte, je třeba z bloků hlíny pomocí motyky vytvořit pole. Blízký zdroj vody bude na poli udržovat potřebnou vláhu, a plodiny tak porostou rychleji. Důležité je i dobré osvětlení.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_WHEAT">
		<value>Pšenice během růstu projde několika fázemi a ke sklizení je připravená tehdy, když ztmavne.{*ICON*}59:7{*/ICON*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_PUMPKIN_AND_MELON">
		<value>Dýně a melouny potřebují mít vedle místa zasazení blok, aby mohl z plně dorostlého stonku vyrůst i plod.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_SUGARCANE">
		<value>Cukrovou třtinu je třeba zasadit do trávového, hliněného nebo pískového bloku hned vedle bloku vody. Odseknutí bloku cukrové třtiny způsobí, že se uvolní i všechny bloky nad ním.{*ICON*}83{*/ICON*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_CACTUS">
		<value>Kaktus se dá zasadit jedině do písku a vyroste až do výšky tří bloků. Podobně jako u cukrové třtiny, i u kaktusu dojde při zničení spodního bloku k uvolnění bloků vrchních.{*ICON*}81{*/ICON*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_MUSHROOM">
		<value>Houby by se měly sázet na spoře osvětleném místě. Šířit se budou opět na okolní méně osvětlené bloky.{*ICON*}39{*/ICON*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_BONEMEAL">
		<value>Kostní moučku lze použít k okamžité stimulaci růstu. Plodiny vyrostou do plné velikosti a houby se změní v obří houby.{*ICON*}351:15{*/ICON*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_COMPLETE">
		<value>Nyní jste dokončili výuku farmaření.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_BREEDING_OVERVIEW">
		<value>
      V této oblasti byla do ohrady sehnána skupina zvířat. Zvířata se mohou množit.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_BREEDING_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} se o zvířatech a chovu dozvíte víc.{*B*}
      Jestliže už o zvířatech a chovu víc vědět nepotřebujete, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_FEED">
		<value>Aby se zvířata mohla rozmnožit, je potřeba dát jim správné krmení a přivést je tak do „roztoužené nálady“.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_FEED_FOOD">
		<value>Když krávu, ovci nebo houbici nakrmíte pšenicí, prase mrkví, slepici pšeničnými klíčky nebo pekelnou bradavicí a vlka jakýmkoliv druhem masa, začnou si hledat spřízněnou zvířecí duši, která je také v roztoužené náladě.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_BABY">
		<value>Jestliže se potkají dvě zvířata stejného druhu a obě jsou v roztoužené náladě, dají si najevo náklonnost a po chvíli se objeví mládě. Než mládě doroste plné velikosti, bude všude chodit za svými rodiči.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_DELAY">
		<value>Do roztoužené nálady se zvíře může znovu dostat až za přibližně pět minut.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_FOLLOW">
		<value>Některá ze zvířat vás budou automaticky následovat, jestliže v ruce držíte jejich krmení. Snadněji tak můžete zvířata sehnat dohromady a rozmnožit je.{*ICON*}296{*/ICON*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_WOLF_TAMING">
		<value>
        Divokého vlka je možné ochočit tak, že ho nakrmíte kostí. Po ochočení se kolem vlka roztočí srdíčka. Ochočený vlk bude následovat hráče a bránit ho, s výjimkou případu, kdy mu byl udělen povel Sedni.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_COMPLETE">
		<value>Dokončili jste část výuky týkající se zvířat a jejich chovu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_GOLEM_OVERVIEW">
		<value>
      V této oblasti jsou rozmístěné dýně a bloky potřebné k vytvoření sněžných nebo železných golemů.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_GOLEM_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} se o golemech dozvíte víc.{*B*}
      Jestliže už o golemech nic dalšího vědět nepotřebujete, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_GOLEM_PUMPKIN">
		<value>Golem vznikne položením dýně na několik na sebe naskládaných bloků.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_GOLEM_SNOW">
		<value>Sněžný golem vznikne ze dvou sněhových bloků položených na sobě s dýní navrchu toho horního. Sněžní golemové po vašich nepřátelích metají sněhové koule.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_GOLEM_IRON">
		<value>Železní golemové vznikají ze čtyř železných bloků umístěných podle zobrazeného vzoru s dýní umístěnou navrchu prostředního bloku. Železní golemové budou automaticky napadat vaše nepřátele.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_GOLEM_IRON_VILLAGE">
		<value>Železní golemové se také používají při ochraně vesnic a napadnou vás, pokud zaútočíte na některého z vesničanů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_CONSTRAINT_TUTORIAL_AREA">
		<value>Z této oblasti nemůžete odejít, dokud nedokončíte výuku.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_DIGGER_ITEM_SHOVEL">
		<value>Různé materiály vyžadují různé nástroje. Měkké suroviny jako hlína a písek se nejlépe těží pomocí lopaty.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_DIGGER_ITEM_HATCHET">
		<value>Různé materiály vyžadují různé nástroje. K těžbě dřeva se nejlépe hodí sekera.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_DIGGER_ITEM_PICKAXE">
		<value>Různé materiály vyžadují různé nástroje. Tvrdé suroviny jako kámen a ruda se nejlépe těží pomocí krumpáče. K těžbě surovin z některých speciálních bloků budete potřebovat krumpáč z lepšího materiálu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_ATTACK_WITH_TOOL">
		<value>Některé nástroje jsou užitečnější v boji. K útoku na nepřátele vám dobře poslouží třeba meč.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_HOLD_TO_MINE">
		<value>Tip: Podržením{*CONTROLLER_ACTION_ACTION*} použijete ruku nebo nástroj, který v ní zrovna držíte, k těžbě nebo sekání. K těžbě některých bloků si budete muset příslušný nástroj vyrobit...</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_TOOL_DAMAGED">
		<value>Nástroj, který používáte, se opotřeboval. K opotřebení dochází při každém použití nástroje a nástroj se nakonec může zlomit. Barevný ukazatel pod předmětem v inventáři představuje aktuální míru opotřebení.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_SWIM_UP">
		<value>Podržením{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} vyplavete nahoru.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_MINECART">
		<value>V této oblasti se nacházejí kolejnice s důlním vozíkem. Na vozík nastoupíte tak, že na něj přesunete ukazatel a stiskněte{*CONTROLLER_ACTION_USE*}. Pomocí{*CONTROLLER_ACTION_USE*} aktivujte tlačítko, a vozík se rozjede.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_BOAT">
		<value>V truhle vedle řeky je člun. Chcete-li člun použít, přesuňte ukazatel na vodu a stiskněte{*CONTROLLER_ACTION_USE*}. Pomocí{*CONTROLLER_ACTION_USE*} za současného přesunutí ukazatele na člun do něj nastoupíte.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_FISHING">
		<value>V truhle vedle jezírka leží rybářský prut. Zvedněte ho z truhly, vezměte do ruky, a prut bude připraven k použití.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_PISTON_SELF_REPAIRING_BRIDGE">
		<value>Tento pokročilejší pístový mechanismus dokáže vytvořit samoopravný most! Tlačítkem ho aktivujte a potom si ho pozorně prohlédněte, abyste se dozvěděli více o tom, jak jsou jednotlivé součástky propojené.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_INV_DROP">
		<value>Předmět upustíte tak, že ho ukazatelem přesunete mimo okraje pracovního pole.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_CRAFT_NO_INGREDIENTS">
		<value>K výrobě tohoto předmětu nemáte potřebné přísady. Ty jsou zobrazené v poli na levé spodní straně.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_COMPLETED">
		<value>
      Blahopřejeme, dokončili jste výukovou hru. Čas ve hře teď ubíhá běžnou rychlostí. Už vám nezbývá mnoho času, za chvíli padne tma a objeví se nestvůry! Dokončete svůj příbytek!
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_COMPLETED_EXPLORE">
		<value>{*EXIT_PICTURE*}	  Až budete připraveni pustit se dál, nedaleko odsud blízko hornického příbytku najdete schody vedoucí do malého hrádku.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_REMINDER">
		<value>Připomenutí: </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HTML_EXIT_PICTURE">
		<value><![CDATA[&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="Graphics\TutorialExitScreenshot.png"/&gt;&lt;/div&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_NEW_FEATURES_CHOICE">
		<value>V poslední verzi do hry přibyly nové prvky, včetně nových výukových oblastí.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_NEW_FEATURES_CHOICE">
		<value>{*B*}Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} spustíte výuku tak, jako dříve.{*B*}
      Stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}, jestliže chcete hlavní výuku přeskočit.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_FEATURES_IN_THIS_AREA">
		<value>Na tomto místě najdete cvičné oblasti vystavěné tak, aby vám pomohly naučit se něco o rybolovu, člunech, pístech a ruditu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_FEATURES_OUTSIDE_THIS_AREA">
		<value>Mimo tuto oblast se nachází mnoho ukázek fungování budov, farmaření, vozíků a kolejnic, včetně rad týkajících se zaklínadel, vaření lektvarů, obchodování, kovářství, a spousta dalších užitečných tipů!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FOOD_BAR_OVERVIEW">
		<value>
      Ukazatel sytosti klesl na úroveň, kdy už nedochází k automatické obnově zdraví.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_FOOD_BAR_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} se dozvíte víc o ukazateli sytosti a o používání jídla.{*B*}
      Jestliže už o ukazateli sytosti a o jídle víc vědět nepotřebujete, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SELECT">
		<value>Vybrat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_USE">
		<value>Použít</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_BACK">
		<value>Zpět</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_EXIT">
		<value>Odejít</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CANCEL">
		<value>Zrušit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CANCEL_JOIN">
		<value>Zrušit připojení</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_REFRESH">
		<value>Obnovit seznam online her</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PARTY_GAMES">
		<value>Hry párty</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_ALL_GAMES">
		<value>Všechny hry</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CHANGE_GROUP">
		<value>Změnit skupinu</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SHOW_INVENTORY">
		<value>Zobrazit inventář</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SHOW_DESCRIPTION">
		<value>Ukázat popis</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SHOW_INGREDIENTS">
		<value>Ukázat přísady</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CRAFTING">
		<value>Výroba předmětů</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CREATE">
		<value>Vytvořit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PICKUPPLACE">
		<value>Vzít/umístit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PICKUP_GENERIC">
		<value>Vzít</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PICKUP_ALL">
		<value>Vzít vše</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PICKUP_HALF">
		<value>Vzít polovinu</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PLACE_GENERIC">
		<value>Umístit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PLACE_ALL">
		<value>Umístit vše</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PLACE_ONE">
		<value>Umístit jedno</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DROP_GENERIC">
		<value>Upustit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DROP_ALL">
		<value>Upustit vše</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DROP_ONE">
		<value>Upustit jedno</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SWAP">
		<value>Vyměnit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_QUICK_MOVE">
		<value>Rychlý pohyb</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CLEAR_QUICK_SELECT">
		<value>Vyprázdnit rychlý výběr</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_WHAT_IS_THIS">
		<value>Co je tohle?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SHARE">
		<value>Sdílet na Facebooku</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CHANGE_FILTER">
		<value>Změnit filtr</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SEND_FRIEND_REQUEST">
		<value>Poslat žádost o přátelství</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PAGE_DOWN">
		<value>O stránku dolů</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PAGE_UP">
		<value>O stránku nahoru</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_NEXT">
		<value>Další</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PREVIOUS">
		<value>Předchozí</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_KICK">
		<value>Vyloučit hráče</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DYE">
		<value>Obarvit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_MINE">
		<value>Těžit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_FEED">
		<value>Nakrmit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_TAME">
		<value>Ochočit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_HEAL">
		<value>Léčit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SIT">
		<value>Sedni</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_FOLLOWME">
		<value>Za mnou</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_EJECT">
		<value>Vyhodit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_EMPTY">
		<value>Prázdné</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SADDLE">
		<value>Sedlo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PLACE">
		<value>Umístit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_HIT">
		<value>Zasáhnout</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_MILK">
		<value>Podojit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_COLLECT">
		<value>Sebrat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_EAT">
		<value>Sníst</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SLEEP">
		<value>Spát</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_WAKEUP">
		<value>Vzbudit se</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PLAY">
		<value>Přehrát</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_RIDE">
		<value>Svézt se</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SAIL">
		<value>Plavit se</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_GROW">
		<value>Pěstovat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SWIMUP">
		<value>Vyplavat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_OPEN">
		<value>Otevřít</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CHANGEPITCH">
		<value>Změnit výšku</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DETONATE">
		<value>Odpálit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_READ">
		<value>Přečíst</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_HANG">
		<value>Pověsit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_THROW">
		<value>Odhodit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PLANT">
		<value>Zasadit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_TILL">
		<value>Zorat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_HARVEST">
		<value>Sklidit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CONTINUE">
		<value>Pokračovat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_UNLOCKFULLVERSION">
		<value>Odemknout plnou hru</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DELETESAVE">
		<value>Smazat uloženou hru</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DELETE">
		<value>Smazat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_OPTIONS">
		<value>Možnosti</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_INVITE_FRIENDS">
		<value>Pozvat přátele</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_ACCEPT">
		<value>Přijmout</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SHEAR">
		<value>Ostříhat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_BANLEVEL">
		<value>Blokovat úroveň</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SELECT_SKIN">
		<value>Vybrat skin</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_IGNITE">
		<value>Zapálit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_NAVIGATE">
		<value>Navigovat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_INSTALL_FULL">
		<value>Nainstalovat plnou verzi</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_INSTALL_TRIAL">
		<value>Nainstalovat zkušební verzi</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_INSTALL">
		<value>Nainstalovat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_REINSTALL">
		<value>Přeinstalovat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SAVEOPTIONS">
		<value>Možnosti ukládání</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_EXECUTE_COMMAND">
		<value>Vykonat příkaz</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CREATIVE">
		<value>Kreativní</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_QUICK_MOVE_INGREDIENT">
		<value>Přesunout přísadu</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_QUICK_MOVE_FUEL">
		<value>Přesunout palivo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_QUICK_MOVE_TOOL">
		<value>Přesunout nástroj</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_QUICK_MOVE_ARMOR">
		<value>Přesunout zbroj</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_QUICK_MOVE_WEAPON">
		<value>Přesunout zbraň</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_EQUIP">
		<value>Vzít na sebe</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DRAW_BOW">
		<value>Vytáhnout</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_RELEASE_BOW">
		<value>Vypustit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PRIVILEGES">
		<value>Práva</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_BLOCK">
		<value>Blok</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PAGEUP">
		<value>O stránku nahoru</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PAGEDOWN">
		<value>O stránku dolů</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_LOVEMODE">
		<value>Roztoužená nálada</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DRINK">
		<value>Vypít</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_ROTATE">
		<value>Otočit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_HIDE">
		<value>Skrýt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CLEARSLOTS">
		<value>Uvolnit všechny pozice</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_OK">
		<value>Ok</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_CANCEL">
		<value>Zrušit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DOWNLOADABLECONTENT">
		<value>Obchod Minecraft Store</value>
	</data>	

	<data name="IDS_EXIT_GAME">
		<value>Odejít ze hry</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TITLE_SAVE_GAME">
		<value>Uložit hru</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TITLE_DECLINE_SAVE_GAME">
		<value>Odejít bez uložení</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_SAVE_GAME">
		<value>Opravdu chcete předchozí uloženou verzi tohoto světa přepsat současnou?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_DECLINE_SAVE_GAME">
		<value>Opravdu si přejete hru ukončit bez uložení? Přijdete o veškerý dosažený herní postup!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TITLE_START_GAME">
		<value>Začít hrát</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CORRUPT_OR_DAMAGED_SAVE_TITLE">
		<value>Poškozená uložená hra</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CORRUPT_OR_DAMAGED_SAVE_TEXT">
		<value>Tento soubor s uloženou hrou je poškozený. Přejete si ho smazat?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_EXIT_GAME_CONFIRM_DISCONNECT_SAVE">
		<value>Opravdu chcete odejít do hlavní nabídky a odpojit ze hry všechny hráče? Přijdete o všechny neuložené změny.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_EXIT_GAME_SAVE">
		<value>Odejít a uložit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_EXIT_GAME_NO_SAVE">
		<value>Odejít bez uložení</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_EXIT_GAME_PROGRESS_LOST">
		<value>Opravdu chcete odejít do hlavní nabídky? Přijdete o veškerý herní postup!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREATE_NEW_WORLD">
		<value>Vytvořit nový svět</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAY_TUTORIAL">
		<value>Spustit výuku</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIALSAVENAME">
		<value>Výuková hra</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_WORLD">
		<value>Pojmenovat svět</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_WORLD_TEXT">
		<value>Zadejte jméno svého herního světa</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREATE_NEW_WORLD_SEEDTEXT">
		<value>Zadejte počáteční hodnotu pro generování herního světa</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LOAD_SAVED_WORLD">
		<value>Načíst uložený svět</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRESS_START_TO_JOIN">
		<value>Stisknutím {*CONTROLLER_VK_START*} se připojíte ke hře</value>
	</data>	

	<data name="IDS_EXITING_GAME">
		<value>Probíhá odchod ze hry</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GENERIC_ERROR">
		<value>Došlo k chybě. Probíhá návrat do hlavní nabídky.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_FAILED">
		<value>Chyba spojení</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_LOST">
		<value>Spojení přerušeno</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_SERVER">
		<value>Spojení se serverem bylo přerušeno. Probíhá návrat do hlavní nabídky.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED">
		<value>Odpojeno serverem</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_KICKED">
		<value>Byli jste vyloučeni ze hry</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_FLYING">
		<value>Byli jste vyloučeni ze hry z důvodu létání</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_LOGIN_TOO_LONG">
		<value>Pokus o připojení trvá příliš dlouho</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_SERVER_FULL">
		<value>Server je plný</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_SERVER_QUIT">
		<value>Zakládající hráč opustil hru</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_NO_FRIENDS_IN_GAME">
		<value>K této hře se nemůžete připojit, protože žádný z jejích hráčů není vaším přítelem.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_BANNED">
		<value>K této hře se nemůžete připojit, protože jste z ní byli v minulosti zakládajícím hráčem vyloučeni.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_SERVER_OLD">
		<value>Do této hry nemůžete vstoupit, protože hráč, ke kterému se pokoušíte připojit, používá starší verzi hry.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_CLIENT_OLD">
		<value>Do této hry nemůžete vstoupit, protože hráč, ke kterému se pokoušíte připojit, používá novější verzi hry.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEFAULT_SAVENAME">
		<value>Nový svět</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_TITLE">
		<value>Ocenění odemčeno!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_GAMERPIC1">
		<value>Hurá – získáváte obrázek hráče se Stevem z Minecraftu!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_GAMERPIC2">
		<value>Hurá – získáváte obrázek hráče s plíživcem!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_TITLE">
		<value>Odemknout plnou hru</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_TOSAVE_TEXT">
		<value>Hrajete zkušební verzi hry. Ukládat obsah je možné jedině v plné verzi.
Přejete si teď odemknout plnou verzi hry?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_LOADING">
		<value>Čekejte prosím</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_NORESULTS">
		<value>Žádné výsledky</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_FILTER">
		<value>Filtr: </value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_FILTER_FRIENDS">
		<value>Přátelé</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_FILTER_MYSCORE">
		<value>Moje skóre</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_FILTER_OVERALL">
		<value>Celkem</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_ENTRIES">
		<value>Záznamy: </value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_RANK">
		<value>Umístění</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_SAVING_LEVEL">
		<value>Příprava k uložení úrovně</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_SAVING_CHUNKS">
		<value>Příprava součástí...</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_SAVING_TO_DISC">
		<value>Finalizace...</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_BUILDING_TERRAIN">
		<value>Vytváření terénu</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_SIMULATING_WORLD">
		<value>Krátká simulace světa</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_INITIALISING_SERVER">
		<value>Inicializace serveru</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_GENERATING_SPAWN_AREA">
		<value>Vytváření vstupního bodu do hry</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_LOADING_SPAWN_AREA">
		<value>Načítání vstupního bodu do hry</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_ENTERING_NETHER">
		<value>Vstup do Podsvětí</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_LEAVING_NETHER">
		<value>Odchod z Podsvětí</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_RESPAWNING">
		<value>Návrat do hry</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_GENERATING_LEVEL">
		<value>Generování úrovně</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_LOADING_LEVEL">
		<value>Načítání úrovně</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_SAVING_PLAYERS">
		<value>Ukládání hráčů</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_CONNECTING">
		<value>Připojování k zakládajícímu hráči</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_DOWNLOADING_TERRAIN">
		<value>Stahování terénu</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_CONVERTING_TO_OFFLINE_GAME">
		<value>Přechod do offline režimu</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_HOST_SAVING">
		<value>Čekejte prosím, než zakládající hráč hru uloží</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_ENTERING_END">
		<value>Vstup na Konec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_LEAVING_END">
		<value>Odchod z Konce</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BED_OCCUPIED">
		<value>Tato postel je obsazená</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BED_NO_SLEEP">
		<value>Spát je možné jen v noci</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BED_PLAYERSLEEP">
		<value>%s spí v posteli. Herní čas poskočí vpřed až k úsvitu jedině tehdy, když se do postele uloží všichni hráči ve hře.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BED_NOT_VALID">
		<value>Vaše domácí postel chybí, nebo k ní není přístup</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BED_NOTSAFE">
		<value>V této chvíli nemůžete odpočívat, v okolí se nacházejí nestvůry</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BED_MESLEEP">
		<value>Uložili jste se do postele. Herní čas poskočí vpřed až k úsvitu jedině tehdy, když se do postele uloží všichni hráči ve hře.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_TOOLS">
		<value>Nástroje a zbraně</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_WEAPONS">
		<value>Zbraně</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_FOOD">
		<value>Jídlo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_STRUCTURES">
		<value>Struktury</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_ARMOUR">
		<value>Zbroj</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_MECHANISMS">
		<value>Mechanismy</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_TRANSPORT">
		<value>Transport</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_DECORATIONS">
		<value>Dekorace</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_BUILDING_BLOCKS">
		<value>Stavební bloky</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_REDSTONE_AND_TRANSPORT">
		<value>Rudit a transport</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_MISCELLANEOUS">
		<value>Různé</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_POTIONS">
		<value>Lektvary</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_TOOLS_WEAPONS_ARMOR">
		<value>Nástroje, zbraně a zbroj</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_MATERIALS">
		<value>Suroviny</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RETURNEDTOMENU_TITLE">
		<value>Odhlášen</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_DIFFICULTY">
		<value>Obtížnost</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_MUSIC">
		<value>Hudba</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_SOUND">
		<value>Zvuk</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_GAMMA">
		<value>Gama</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_SENSITIVITY_INGAME">
		<value>Citlivost hry</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_SENSITIVITY_INMENU">
		<value>Citlivost herního rozhraní</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_TITLE_PEACEFUL">
		<value>Mírumilovná</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_TITLE_EASY">
		<value>Nízká</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_TITLE_NORMAL">
		<value>Normální</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_TITLE_HARD">
		<value>Vysoká</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_PEACEFUL">
		<value>V tomto režimu se postavám postupně regeneruje zdraví a v herním světě se nevyskytují žádné nestvůry.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_EASY">
		<value>V tomto režimu se v herním prostředí rodí nestvůry, ale jimi působené zranění je menší než v normálním režimu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_NORMAL">
		<value>V tomto režimu se v herním prostředí rodí nestvůry a při střetu způsobují běžné poranění.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_HARD">
		<value>V tomto režimu se v herním prostředí rodí nestvůry a při střetu způsobují těžší poranění. Pozor je třeba dávat i na plíživce, kteří svůj výbušný útok nepřeruší, ani když se od nich vzdálíte.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TRIALOVER_TITLE">
		<value>Konec platnosti zkušební verze</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MULTIPLAYER_FULL_TITLE">
		<value>Hra je plná</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MULTIPLAYER_FULL_TEXT">
		<value>Do hry není možné vstoupit z důvodu nedostatku volných pozic</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SIGN_TITLE">
		<value>Zadejte text cedule</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SIGN_TITLE_TEXT">
		<value>Zadejte řádek textu na ceduli</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_TITLE">
		<value>Zadejte nadpis</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_TITLE_TEXT">
		<value>Zadejte nadpis příspěvku</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_CAPTION">
		<value>Zadejte text</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_CAPTION_TEXT">
		<value>Zadejte text příspěvku</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_DESC">
		<value>Zadejte popis</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_DESC_TEXT">
		<value>Zadejte popis příspěvku</value>
	</data>	

	<data name="IDS_INVENTORY">
		<value>Inventář</value>
	</data>	

	<data name="IDS_INGREDIENTS">
		<value>Přísady</value>
	</data>	

	<data name="IDS_BREWING_STAND">
		<value>Varný stojan</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHEST">
		<value>Truhla</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANT">
		<value>Použít zaklínadlo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FURNACE">
		<value>Pec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_INGREDIENT">
		<value>Přísada</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FUEL">
		<value>Palivo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISPENSER">
		<value>Rozptylovač</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_DLCOFFERS">
		<value>Pro tuto hru v současné době nejsou k dispozici žádné nabídky obsahu ke stažení.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYER_JOINED">
		<value>%s vstupuje do hry.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYER_LEFT">
		<value>%s odchází ze hry.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYER_KICKED">
		<value>%s odchází z důvodu vyloučení ze hry.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TEXT_DELETE_SAVE">
		<value>Opravdu si přejete tuto uloženou hru smazat?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_STRINGVERIFY_AWAITING_APPROVAL">
		<value>Čeká se na potvrzení</value>
	</data>	

	<data name="IDS_STRINGVERIFY_CENSORED">
		<value>Cenzorský zásah</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NOWPLAYING">
		<value>Právě hraje: </value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEFAULTS_TITLE">
		<value>Resetovat nastavení</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEFAULTS_TEXT">
		<value>Opravdu si přejete veškerá nastavení vrátit na výchozí hodnoty?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FATAL_ERROR_TITLE">
		<value>Chyba načítání</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAME_HOST_NAME">
		<value>Hra hráče %s</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAME_HOST_NAME_UNKNOWN">
		<value>Hra neznámého zakládajícího hráče</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GUEST_ORDER_CHANGED_TITLE">
		<value>Host se odhlásil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GUEST_ORDER_CHANGED_TEXT">
		<value>Host se odhlásil, a všichni hráči hrající jako hosté byli ze hry odstraněni.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MUST_SIGN_IN_TITLE">
		<value>Přihlásit se</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MUST_SIGN_IN_TEXT">
		<value>Nejste přihlášení. Bez přihlášení nebudete moct hrát. Chcete se přihlásit?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_TITLE">
		<value>Multiplayer není povolen</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FAILED_TO_CREATE_GAME_TITLE">
		<value>Chyba vytváření hry</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEFAULT_SKINS">
		<value>Automatický výběr</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_SKIN_PACK">
		<value>Žádný balíček: výchozí skiny</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FAVORITES_SKIN_PACK">
		<value>Oblíbené skiny</value>
	</data>	

	<data name="IDS_BANNED_LEVEL_TITLE">
		<value>Zablokovaná úroveň</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYER_BANNED_LEVEL">
		<value>Hra, ke které se chcete připojit, je na vašem seznamu blokovaných úrovní. 
Jestliže se k herní relaci připojíte, úroveň bude ze seznamu blokovaných odebrána.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ACTION_BAN_LEVEL_TITLE">
		<value>Zablokovat úroveň?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ACTION_BAN_LEVEL_DESCRIPTION">
		<value>Opravdu chcete tuto úroveň přidat do seznamu zablokovaných? 
Volbou Ok zároveň ze hry odejdete.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_BUTTON_REMOVE_FROM_BAN_LIST">
		<value>Odstranit ze seznamu blokovaných</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_AUTOSAVE">
		<value>Interval automatického ukládání</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_AUTOSAVE_OFF">
		<value>Interval automatického ukládání: VYPNUTO</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MINUTES">
		<value>min.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CANT_PLACE_NEAR_SPAWN_TITLE">
		<value>Tady nelze umístit!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CANT_PLACE_NEAR_SPAWN_TEXT">
		<value>Láva se nesmí umisťovat příliš blízko bodu zrození z důvodu nebezpečí okamžité smrti pro hráče vstupující do hry.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_INTERFACEOPACITY">
		<value>Průhlednost uživ. rozhraní</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_AUTOSAVING_LEVEL">
		<value>Příprava k automatickému uložení úrovně</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_UISIZE">
		<value>Velikost informačního panelu</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_UISIZESPLITSCREEN">
		<value>Velikost informač. panelu (rozděl. obrazovka)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SEED">
		<value>Mapa</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_DLC_TITLE">
		<value>Odemknout balíček skinů</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_DLC_SKIN">
		<value>Abyste mohli vybraný skin použít, je nejprve nutné odemknout tento balíček skinů.
Přejete si odemknout tento balíček skinů?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_DLC_TEXTUREPACK_TITLE">
		<value>Odemknout sadu textur</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_DLC_TEXTUREPACK_TEXT">
		<value>Abyste mohli textury z této sady používat ve svém herním světě, musíte ji nejprve odemknout.
Přejete si ji teď odemknout?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WARNING_DLC_TRIALTEXTUREPACK_TITLE">
		<value>Sada textur (zkušební verze)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WARNING_DLC_TRIALTEXTUREPACK_TEXT">
		<value>V této chvíli používáte sadu textur ve zkušební verzi. Obsah je možné ukládat teprve po odemčení plné verze.
Přejete si odemknout sadu textur v plné verzi?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_TEXTUREPACK_NOT_PRESENT_TITLE">
		<value>Sada textur chybí</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_TEXTUREPACK_UNLOCK_TITLE">
		<value>Odemknout plnou verzi</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_TEXTUREPACK_GET_TRIAL_TITLE">
		<value>Stáhnout zkušební verzi</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_TEXTUREPACK_GET_FULL_TITLE">
		<value>Stáhnout plnou verzi</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_TEXTUREPACK_NOT_PRESENT">
		<value>Tento svět používá sadu textur nebo mash-up sadu, kterou nemáte!
Přejete si chybějící sadu textur nebo mash-up sadu nainstalovat?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TEXTURE_PACK_TRIALVERSION">
		<value>Získat zkušební verzi</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TEXTUREPACK_FULLVERSION">
		<value>Získat plnou verzi</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_KICK_PLAYER_TITLE">
		<value>Vyloučit hráče</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_KICK_PLAYER">
		<value>Opravdu chcete tohoto hráče ze hry vyloučit? Nebude se už moci do hry vrátit, dokud svět nerestartujete.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMERPICS">
		<value>Sady obrázků hráče</value>
	</data>	

	<data name="IDS_THEMES">
		<value>Motivy</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SKINS">
		<value>Balíčky skinů</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ALLOWFRIENDSOFFRIENDS">
		<value>Povolit přátele přátel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NOTALLOWED_FRIENDSOFFRIENDS">
		<value>K této hře se nemůžete připojit, protože vstup je možný jen pro přátele zakládajícího hráče.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CANTJOIN_TITLE">
		<value>Ke hře se nelze připojit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SELECTED">
		<value>Vybráno</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SELECTED_SKIN">
		<value>Zvolený skin:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CORRUPT_DLC_TITLE">
		<value>Poškozený obsah ke stažení</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CORRUPT_DLC">
		<value>Tento obsah ke stažení je poškozen a nelze ho použít. Odstraňte ho a nainstalujte znovu z obchodu Minecraft Store.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CORRUPT_DLC_MULTIPLE">
		<value>Část vašeho obsahu ke stažení je poškozená a nelze ji použít. Poškozený obsah odstraňte a znovu nainstalujte z obchodu Minecraft Store.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAME_MODE_CHANGED">
		<value>Proběhla změna herního režimu</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RENAME_WORLD_TITLE">
		<value>Přejmenovat svět</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RENAME_WORLD_TEXT">
		<value>Zadejte nové jméno svého herního světa</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEMODE_SURVIVAL">
		<value>Herní režim: Přežití</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEMODE_CREATIVE">
		<value>Herní režim: Kreativní</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SURVIVAL">
		<value>Přežití</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREATIVE">
		<value>Kreativní</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREATED_IN_SURVIVAL">
		<value>Vytvořeno v režimu Přežití</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREATED_IN_CREATIVE">
		<value>Vytvořeno v kreativním režimu</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_RENDER_CLOUDS">
		<value>Vytvořit oblaka</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TEXT_SAVEOPTIONS">
		<value>Co si s touto uloženou hrou přejete udělat?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TITLE_RENAMESAVE">
		<value>Přejmenovat uloženou hru</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AUTOSAVE_COUNTDOWN">
		<value>Automatické ukládání za: %d...</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ON">
		<value>Zapnuto</value>
	</data>	

	<data name="IDS_OFF">
		<value>Vypnuto</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEVELTYPE_NORMAL">
		<value>Normální</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEVELTYPE_SUPERFLAT">
		<value>Superplochý</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_ONLINE">
		<value>Po zaškrtnutí bude hra probíhat v online režimu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_INVITEONLY">
		<value>Po zaškrtnutí mohou do hry vstupovat jen pozvaní hráči.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_ALLOWFOF">
		<value>Po zaškrtnutí mohou do hry vstupovat přátelé hráčů z vašeho seznamu přátel.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_PVP">
		<value>Je-li tato možnost povolená, mohou si hráči navzájem způsobovat zranění. Tato možnost je dostupná jen v režimu Přežití.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_TRUST">
		<value>Je-li tato možnost vypnutá, nemohou hráči bez povolení stavět ani těžit.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_FIRE_SPREADS">
		<value>Aktivací této volby umožníte plamenům šířit se na okolní hořlavé bloky.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_TNT_EXPLODES">
		<value>Zaškrtnutí této volby způsobí, že TNT bude při odpálení vybuchovat.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_RESET_NETHER">
		<value>Při zaškrtnutí se Podsvětí zresetuje a vygeneruje znovu. Tato možnost je užitečná u starších uložených her, které neměly Pekelnou pevnost.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_STRUCTURES">
		<value>Pokud je tato volba zapnutá, v herním světě se automaticky vygenerují struktury jako vesnice a pevnosti.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_SUPERFLAT">
		<value>Tato volba v Podsvětí i v Běžném světě vytvoří zcela plochý svět.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_BONUS_CHEST">
		<value>Blízko bodu zrození bude stát truhla s několika užitečnými předměty.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_MENU_SKINPACKS">
		<value>Balíčky skinů</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_MENU_THEMES">
		<value>Motivy</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_MENU_GAMERPICS">
		<value>Obrázky hráče</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_MENU_AVATARITEMS">
		<value>Předměty pro avatara</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_MENU_TEXTUREPACKS">
		<value>Sady textur</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_MENU_MASHUPPACKS">
		<value>Mash-up sady</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_INFIRE">
		<value>{*PLAYER*} umírá na následky vzplanutí</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_ONFIRE">
		<value>{*PLAYER*} umírá na následky popálení</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_LAVA">
		<value>{*PLAYER*} umírá v důsledku pokusu přeplavat lávu</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_INWALL">
		<value>{*PLAYER*} umírá v důsledku udušení ve zdi</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_DROWN">
		<value>{*PLAYER*} umírá na následky topení</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_STARVE">
		<value>{*PLAYER*} umírá hladem</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_CACTUS">
		<value>{*PLAYER*} umírá na následky zranění</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_FALL">
		<value>{*PLAYER*} umírá v důsledku příliš tvrdého přistání</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_OUTOFWORLD">
		<value>{*PLAYER*} umírá v důsledku vypadnutí z herního světa</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_GENERIC">
		<value>{*PLAYER*} umírá</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_EXPLOSION">
		<value>{*PLAYER*} umírá na následky exploze</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_MAGIC">
		<value>{*PLAYER*} umírá zásahem magie</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_DRAGON_BREATH">
		<value>{*PLAYER*} umírá na následky zásahu drakoncovým dechem</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_MOB">
		<value>{*PLAYER*} umírá po střetu s: {*SOURCE*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_PLAYER">
		<value>{*PLAYER*} umírá po střetu s: {*SOURCE*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_ARROW">
		<value>{*PLAYER*} umírá po zastřelení ({*SOURCE*})</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_FIREBALL">
		<value>{*PLAYER*} umírá po zásahu ohnivou koulí ({*SOURCE*})</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_THROWN">
		<value>{*PLAYER*} umírá po rozdrcení ({*SOURCE*})</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_INDIRECT_MAGIC">
		<value>{*PLAYER*} umírá ({*SOURCE*})</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_RENDER_BEDROCKFOG">
		<value>Zamlžení povrchu</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_DISPLAY_HUD">
		<value>Zobrazovat informační panel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_DISPLAY_HAND">
		<value>Zobrazovat ruku</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_DEATH_MESSAGES">
		<value>Oznámení o smrti hráče</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_ANIMATED_CHARACTER">
		<value>Animovaná postava</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_CUSTOM_SKIN_ANIM">
		<value>Animace vlastních skinů</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_MINE_TOGGLE_ON">
		<value>Nyní nemůžete těžit ani používat předměty</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_MINE_TOGGLE_OFF">
		<value>Nyní můžete těžit a používat předměty</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_BUILD_TOGGLE_ON">
		<value>Nyní nemůžete pokládat bloky</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_BUILD_TOGGLE_OFF">
		<value>Nyní můžete pokládat bloky</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_USE_DOORS_TOGGLE_ON">
		<value>Nyní můžete používat dveře a spínače</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_USE_DOORS_TOGGLE_OFF">
		<value>Nyní nemůžete používat dveře a spínače</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_USE_CONTAINERS_TOGGLE_ON">
		<value>Nyní můžete používat nádoby (např. truhly)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_USE_CONTAINERS_TOGGLE_OFF">
		<value>Nyní nemůžete používat nádoby (např. truhly)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_ATTACK_MOB_TOGGLE_ON">
		<value>Nyní nemůžete útočit na bytosti</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_ATTACK_MOB_TOGGLE_OFF">
		<value>Nyní můžete útočit na bytosti</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_ATTACK_PLAYER_TOGGLE_ON">
		<value>Nyní nemůžete útočit na hráče</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_ATTACK_PLAYER_TOGGLE_OFF">
		<value>Nyní můžete útočit na hráče</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_ATTACK_ANIMAL_TOGGLE_ON">
		<value>Nyní nemůžete útočit na zvířata</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_ATTACK_ANIMAL_TOGGLE_OFF">
		<value>Nyní můžete útočit na zvířata</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_MODERATOR_TOGGLE_ON">
		<value>Nyní máte funkci moderátora</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_MODERATOR_TOGGLE_OFF">
		<value>Funkce moderátora vám byla odebrána</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_FLY_TOGGLE_ON">
		<value>Nyní můžete létat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_FLY_TOGGLE_OFF">
		<value>Už nemůžete létat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_EXHAUSTION_TOGGLE_ON">
		<value>Nyní nepodléháte vyčerpání</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_EXHAUSTION_TOGGLE_OFF">
		<value>Nyní podléháte vyčerpání</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_INVISIBLE_TOGGLE_ON">
		<value>Jste neviditelní</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_INVISIBLE_TOGGLE_OFF">
		<value>Neviditelnost skončila</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_INVULNERABLE_TOGGLE_ON">
		<value>Jste nezranitelní</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_INVULNERABLE_TOGGLE_OFF">
		<value>Nezranitelnost skončila</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_COST">
		<value>%d MSP</value>
	</data>	

	<data name="IDS_BOSS_ENDERDRAGON_HEALTH">
		<value>Drakonec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYER_ENTERED_END">
		<value>%s vstupuje do Konce</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYER_LEFT_END">
		<value>%s odchází z Konce</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WIN_TEXT">
		<value>
{*C3*}Vidím hráče, kterého máš na mysli.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}{*PLAYER*}?{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Ano. Dávej pozor. Dosáhl teď vyšší úrovně. Dokáže číst naše myšlenky.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Na tom nezáleží. Myslí si, že jsme součástí hry.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Tenhle se mi líbí. Hrál dobře. Nevzdal se.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Čte naše myšlenky, jako by to byla slova na obrazovce.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Když se nachází hluboko uvnitř herního snu, představuje si tak mnoho věcí.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Slova jsou báječný komunikační prostředek. Jsou přizpůsobivá. A nevzbuzují takovou hrůzu jako pohled přímo do reality za obrazovkou.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Kdysi slýchávali i hlasy. To bylo před tím, než hráči dokázali číst. V těch dobách ti, co nehráli, hráče obviňovali z čarodějnictví. A hráči snili o tom, jak létají vzduchem na holích poháněných silou démonů.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}O čem snil tento hráč?{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Tento hráč snil o slunečním svitu a stromech. O ohni i vodě. Snil o tom, jak tvoří. A snil i o tom, jak ničí. Snil o lovu, a sám byl loven. Snil o příbytku.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Ach jistě, původní komunikační prostředek. Starý milion let, a pořád funguje. Ale co opravdového v realitě za obrazovkou tento hráč vytvořil?{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Snažil se, spolu s miliony dalších, vystavět skutečný svět v záhybu {*EF*}{*NOISE*}{*C3*}, a vytvořil {*EF*}{*NOISE*}{*C3*} pro {*EF*}{*NOISE*}{*C3*} v {*EF*}{*NOISE*}{*C3*}.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Tohle ale přečíst nedokáže.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Ne. Nejvyšší úrovně ještě nedosáhl. Té může dosáhnout jedině v dlouhém snu života, nikoliv v krátkém snu hry.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Ví, jak ho máme rádi? Že vesmír je laskavý?{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Občas uprostřed hluku vlastních myšlenek zaslechne hlas vesmíru, ano.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}A jsou i chvíle, kdy na něj uprostřed dlouhého snu padá žal. Vytváří světy bez léta, chvěje se pod černým sluncem a ve svých smutných výtvorech spatřuje realitu.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Vyléčit ho ze smutku by znamenalo zničit ho. Smutek je součástí jeho osobního údělu. Nesmíme zasahovat.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Někdy, když jsou hluboko ponořeni do snění, jim chci povědět, že ve skutečnosti staví opravdové světy. Někdy bych jim rád pověděl, jak moc jsou pro vesmír důležití. Někdy, když se na delší dobu odmlčí, jim chci pomoci vyslovit slovo, kterého se obávají.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Čte naše myšlenky.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Jindy mi na tom nezáleží. Jindy bych jim rád pověděl, že tento svět, který pokládají za skutečný, není než {*EF*}{*NOISE*}{*C2*} a {*EF*}{*NOISE*}{*C2*}, rád bych, aby věděli, že jsou {*EF*}{*NOISE*}{*C2*} v {*EF*}{*NOISE*}{*C2*}. V průběhu svého dlouhého snu vidí tak málo ze skutečné reality.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}A přesto hrají hru.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Říct jim to by bylo tak jednoduché...{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Tento sen je na to příliš křehký. Radit jim, jak žít, by jim život znemožnilo.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Nepovím hráči, jak má žít.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Je z něj cítit rostoucí neklid.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Povím mu příběh.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Ale nikoliv pravdu.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Ne. Povím mu příběh, který pravdu obaluje do bezpečné klece ze slov. Nikoliv syrovou pravdu, která se může propálit nekonečně daleko.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Vrať mu zase tělo.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Ano. Hráči...{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Řekni mu jménem.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}{*PLAYER*}, hrající hry.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Výborně.{*EF*}{*B*}{*B*}
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WIN_TEXT_PART_2">
		<value>
{*C2*}Zhluboka se nadechni. A ještě jednou. Nech vzduch proudit do plic. Rozpomeň se na svoje ruce a nohy. Tak, zkus pohnout prsty. Probuď se do těla, pociť sílu gravitace a vzduch kolem. Zroď se znovu do dlouhého snu. A opět jsi tady. Tvoje tělo se každým bodem dotýká vesmíru, jako byste byli oddělení. Jako bychom my byli oddělení.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Kdo jsme? Kdysi nám říkali duchové hory. Otec slunce, matka luna. Duchové předků, zvířecí průvodci. Džinové. Přízraky. Zelený muž. Pak bohové, démoni, andělé. Poltergeisti. Vetřelci, mimozemšťani. Leptony, quarky. Slova se mění. My zůstáváme.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}My a vesmír jsme jedno. Jsme vše, o čem víš, že nejsi ty. Hledíš na nás právě teď, očima i kůží. Proč se tě vesmír dotýká, proč na tebe sesílá světlo? Aby tě viděl, hráči. Aby tě poznal. A aby dal poznat sám sebe. Povím ti příběh.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Bylo nebylo, žil jednou jeden hráč.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Tím hráčem jsi ty. {*PLAYER*}.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Někdy sám sebe viděl jako člověka na tenkém povrchu otáčející se koule s rozžhaveným jádrem. Koule se žhavým jádrem obíhala kouli z rozpáleného plynu asi třicet tisíckrát větší než ona sama. Byly od sebe tak daleko, že světlu trvalo osm minut dorazit od jedné k druhé. Světlo bylo zprávou z hvězdy a propálilo by ti kůži na sto padesát milionů kilometrů.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Někdy hráč snil, že těží suroviny z povrchu plochého, nekonečného světa. Slunce tvořil bílý čtverec. Dny byly krátké, práce hodně a smrt nebyla než dočasnou nepříjemností.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Jindy hráč snil o tom, že se ztratil uprostřed příběhu.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Někdy snil o tom, že je něčím jiným někde úplně jinde. Někdy byly sny znepokojivé. Jindy vskutku nádherné. Někdy se probouzel z jednoho snu do druhého a z něj zase do třetího.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Někdy snil o tom, že sleduje slova na obrazovce.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Pojďme se vrátit o kus zpět.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Atomy hráče leží roztroušené v trávě, v řekách, ve vzduchu a v zemi. Jednou je posbírala žena – jedla, pila a dýchala. A ta žena uvnitř svého těla složila hráče zase dohromady.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}A hráč se z teplého, tmavého světa matčina těla probudil do dlouhého snu.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}A s hráčem přišel nový příběh, dosud neodvyprávěný, psaný znaky DNA. A s hráčem přišel nový program, dosud nespuštěný, vygenerovaný zdrojovým kódem starým miliardu let. A s hráčem přišel nový člověk, co dosud nikdy nebyl naživu, stvořený z mléka a lásky.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Tím hráčem jsi ty. Jsi oním příběhem. Programem. Člověkem. Stvořeným z mléka a lásky.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Vraťme se ještě o kus dál.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Sedm miliard miliard miliard atomů hráčova těla vzniklo dávno před touto hrou v srdci hvězdy. A tak i hráč je zprávou od hvězdy. A tento hráč kráčí příběhem, tvořeným lesem informací, jejž zasadil člověk jménem Julian na plochém nekonečném světě stvořeném člověkem jménem Markus, příběhem uprostřed malého, osobního světa stvořeného hráčem, který obývá svět stvořený...{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Pst! Malý, osobní svět, který hráč vytvořil, byl někdy mírný, přívětivý a jednoduchý. Jindy tvrdý, studený a složitý. Někdy si v hlavě vystavěl samotný model vesmíru i se zrnky energie plujícími rozsáhlými prázdnými prostory. Někdy těmto zrnkům říkal „elektrony“ a „protony“.{*EF*}{*B*}{*B*}
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WIN_TEXT_PART_3">
		<value>
{*C2*}Jindy jim říkal „planety“ a „hvězdy“.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Někdy věřil, že se nachází ve vesmíru složeném z energie stavů vypnuto a zapnuto, z nul a jedniček, z řádků kódu. Jindy věřil, že hraje hru. Někdy si myslel, že čte slova na obrazovce.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Ty jsi tím hráčem, co čte slova...{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Pst... Někdy hráč četl na obrazovce řádky kódu. Luštil z nich slova, z nich luštil význam, v něm nalézal pocity, emoce, teorie i myšlenky. A jeho dech se začal zrychlovat, až si uvědomil, že je naživu, že žije, že ty tisíce smrtí byly jenom jako, hráč byl naživu{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Ty. Ty. Jsi naživu.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}a někdy hráč věřil, že k němu vesmír promlouvá skrze paprsky slunce prosvítající ševelícími listy letních stromů{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}a jindy zase, že k němu vesmír mluví skrz světlo padající ze syrového zimního nočního nebe, kde drobný světelný bod viděný koutkem hráčova oka může být hvězdou milionkrát větší než jeho slunce, a ta hvězda svým žárem taví okolní planety v plazmu a v ten krátký moment, zrovna když na vzdáleném konci vesmíru kráčí domů, najednou ucítí vůni jídla, blíží se ke známým dveřím a chystá se znovu snít, ji může spatřit{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}a někdy hráč věřil, že k němu vesmír mluví jazykem nul a jedniček, elektrickým napětím, slovy projíždějícími na obrazovce na konci snu{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}a vesmír pravil, miluji tě{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}a vesmír pravil, hrál jsi dobře{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}a vesmír pravil, vše, co potřebuješ, je uvnitř tebe{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}a vesmír pravil, jsi silnější, než tušíš{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}a vesmír pravil, jsi světlo dne{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}a vesmír pravil, jsi noc{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}a vesmír pravil, temnota, se kterou zápasíš, je temnota uvnitř tebe{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}a vesmír pravil, světlo, které hledáš, máš uvnitř sebe{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}a vesmír pravil, nejsi sám{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}a vesmír pravil, ty a ostatní věci nejste od sebe odděleni{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}a vesmír pravil, jsi vesmírem, co ochutnává sám sebe, mluví sám k sobě, pročítá svůj vlastní kód{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}a vesmír pravil, miluji tě, protože ty jsi láska.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}A hra skončila a hráč se probudil ze snu. A začal snít nový sen. A snil nový, a lepší. A byl vesmírem, byl láskou.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Tím hráčem jsi ty.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Procitni.{*EF*}
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RESETNETHER_TITLE">
		<value>Resetovat Podsvětí</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RESETNETHER_TEXT">
		<value>Opravdu chcete Podsvětí v této uložené hře resetovat do výchozího stavu? Přijdete o všechno, co jste v něm doposud postavili!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RESET_NETHER">
		<value>Resetovat Podsvětí</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DONT_RESET_NETHER">
		<value>Neresetovat Podsvětí</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CANT_SHEAR_MOOSHROOM">
		<value>Houbici nelze ostříhat. Dosáhli jste nejvyššího možného počtu prasat, ovcí, krav a koček.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_PIGS_SHEEP_COWS_CATS_SPAWNED">
		<value>Vejce zrození nelze použít. Dosáhli jste nejvyššího možného počtu prasat, ovcí, krav a koček.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_MOOSHROOMS_SPAWNED">
		<value>Vejce zrození nelze použít. Dosáhli jste nejvyššího možného počtu houbic.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_WOLVES_SPAWNED">
		<value>Vejce zrození nelze použít. Dosáhli jste nejvyššího možného počtu vlků v herním světě.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_CHICKENS_SPAWNED">
		<value>Vejce zrození nelze použít. Dosáhli jste nejvyššího možného počtu slepic v herním světě.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_SQUID_SPAWNED">
		<value>Vejce zrození nelze použít. Dosáhli jste nejvyššího možného počtu olihní v herním světě.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_ENEMIES_SPAWNED">
		<value>Vejce zrození nelze použít. Dosáhli jste nejvyššího možného počtu nepřátel v herním světě.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_VILLAGERS_SPAWNED">
		<value>Vejce zrození nelze použít. Dosáhli jste nejvyššího možného počtu vesničanů v herním světě.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_HANGINGENTITIES">
		<value>Dosáhli jste nejvyššího možného počtu obrazů/rámů v herním světě.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CANT_SPAWN_IN_PEACEFUL">
		<value>V mírumilovném režimu nemůžete vyvolávat nepřátele.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_PIGS_SHEEP_COWS_CATS_BRED">
		<value>Toto zvíře nemůže přejít do roztoužené nálady. Dosáhli jste nejvyššího možného počtu chovných prasat, ovcí, krav a koček.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_WOLVES_BRED">
		<value>Toto zvíře nemůže přejít do roztoužené nálady. Dosáhli jste nejvyššího možného počtu chovných vlků.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_CHICKENS_BRED">
		<value>Toto zvíře nemůže přejít do roztoužené nálady. Dosáhli jste nejvyššího možného počtu chovných slepic.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_MUSHROOMCOWS_BRED">
		<value>Toto zvíře nemůže přejít do roztoužené nálady. Dosáhli jste nejvyššího možného počtu chovných houbic.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_BOATS">
		<value>Dosáhli jste nejvyššího možného počtu člunů v herním světě.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_SKULL_TILES">
		<value>Dosáhli jste nejvyššího možného počtu hlav bytostí v herním světě.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_INVERT_LOOK">
		<value>Převrátit pohled</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SOUTHPAW">
		<value>Pro leváky</value>
	</data>	

	<data name="IDS_YOU_DIED">
		<value>Umřeli jste!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RESPAWN">
		<value>Znovuzrodit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DOWNLOADABLE_CONTENT_OFFERS">
		<value>Nabídky obsahu ke stažení</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHANGE_SKIN">
		<value>Změnit skin</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY">
		<value>Jak hrát</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS">
		<value>Ovládání</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SETTINGS">
		<value>Nastavení</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS">
		<value>Autoři</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REINSTALL_CONTENT">
		<value>Přeinstalovat obsah</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEBUG_SETTINGS">
		<value>Vývojářský režim</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FIRE_SPREADS">
		<value>Šíření ohně</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TNT_EXPLODES">
		<value>TNT vybuchuje</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYER_VS_PLAYER">
		<value>Hráč proti hráči</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TRUST_PLAYERS">
		<value>Věřit hráčům</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Práva zakládajícího hráče</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GENERATE_STRUCTURES">
		<value>Vygenerovat struktury</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SUPERFLAT_WORLD">
		<value>Superplochý svět</value>
	</data>	

	<data name="IDS_BONUS_CHEST">
		<value>Bonusová truhla</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WORLD_OPTIONS">
		<value>Možnosti světa</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_BUILD_AND_MINE">
		<value>Může stavět a těžit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_USE_DOORS_AND_SWITCHES">
		<value>Může používat dveře a spínače</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_OPEN_CONTAINERS">
		<value>Může otevírat nádoby</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_ATTACK_PLAYERS">
		<value>Může útočit na hráče</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_ATTACK_ANIMALS">
		<value>Může útočit na zvířata</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MODERATOR">
		<value>Moderátor</value>
	</data>	

	<data name="IDS_KICK_PLAYER">
		<value>Vyloučit hráče</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_FLY">
		<value>Může létat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISABLE_EXHAUSTION">
		<value>Vypnout vyčerpání</value>
	</data>	

	<data name="IDS_INVISIBLE">
		<value>Neviditelnost</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOST_OPTIONS">
		<value>Možnosti pořadatele</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYERS_INVITE">
		<value>Hráči/pozvání</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ONLINE_GAME">
		<value>Online hra</value>
	</data>	

	<data name="IDS_INVITE_ONLY">
		<value>Jen na pozvání</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MORE_OPTIONS">
		<value>Další možnosti</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LOAD">
		<value>Načíst</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEFAULT_WORLD_NAME">
		<value>Nový svět</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WORLD_NAME">
		<value>Jméno světa</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREATE_NEW_WORLD_SEED">
		<value>Počáteční hodnota generátoru světa</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREATE_NEW_WORLD_RANDOM_SEED">
		<value>Pro náhodnou hodnotu nevyplňovat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYERS">
		<value>Hráči</value>
	</data>	

	<data name="IDS_JOIN_GAME">
		<value>Přidat se ke hře</value>
	</data>	

	<data name="IDS_START_GAME">
		<value>Začít hrát</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_GAMES_FOUND">
		<value>Nenalezeny žádné hry</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAY_GAME">
		<value>Hrát</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARDS">
		<value>Žebříčky</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HELP_AND_OPTIONS">
		<value>Nápověda a možnosti</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_FULL_GAME">
		<value>Odemknout plnou hru</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RESUME_GAME">
		<value>Pokračovat ve hře</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SAVE_GAME">
		<value>Uložit hru</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_DIFFICULTY">
		<value>Obtížnost:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_GAME_TYPE">
		<value>Typ hry:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_STRUCTURES">
		<value>Struktury:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_LEVEL_TYPE">
		<value>Typ úrovně:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_PvP">
		<value>PvP:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_TRUST">
		<value>Věřit hráčům:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_TNT">
		<value>TNT:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_FIRE_SPREADS">
		<value>Šíření ohně:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REINSTALL_THEME">
		<value>Přeinstalovat motiv</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REINSTALL_GAMERPIC_1">
		<value>Přeinstalovat obrázek hráče 1</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REINSTALL_GAMERPIC_2">
		<value>Přeinstalovat obrázek hráče 2</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REINSTALL_AVATAR_ITEM_1">
		<value>Přeinstalovat předmět avatara 1</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REINSTALL_AVATAR_ITEM_2">
		<value>Přeinstalovat předmět avatara 2</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REINSTALL_AVATAR_ITEM_3">
		<value>Přeinstalovat předmět avatara 3</value>
	</data>	

	<data name="IDS_OPTIONS">
		<value>Možnosti</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AUDIO">
		<value>Audio</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROL">
		<value>Ovládání</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GRAPHICS">
		<value>Grafika</value>
	</data>	

	<data name="IDS_USER_INTERFACE">
		<value>Uživatelské rozhraní</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RESET_TO_DEFAULTS">
		<value>Obnovit výchozí hodnoty</value>
	</data>	

	<data name="IDS_VIEW_BOBBING">
		<value>Houpání při pohybu</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HINTS">
		<value>Tipy</value>
	</data>	

	<data name="IDS_IN_GAME_TOOLTIPS">
		<value>Tipy s nápovědou ve hře</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_VERTICAL_SPLIT_SCREEN">
		<value>Vertikální rozdělení obrazovky pro 2</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DONE">
		<value>Hotovo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_EDIT_SIGN_MESSAGE">
		<value>Upravit text cedule:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SOCIAL_TEXT">
		<value>Přidejte k obrázku doprovodné informace</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SOCIAL_LABEL_CAPTION">
		<value>Text</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SOCIAL_DEFAULT_CAPTION">
		<value>Snímek ze hry</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SOCIAL_LABEL_DESCRIPTION">
		<value>Upravit text cedule:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEFAULT_TEXTUREPACK">
		<value>Klasické minecraftové textury, ikony a rozhraní!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNHIDE_MASHUP_WORLDS">
		<value>Ukázat všechny mash-up světy</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_EMPTY">
		<value>Žádné efekty</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_MOVESPEED">
		<value>Rychlost</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_MOVESLOWDOWN">
		<value>Zpomalení</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DIGSPEED">
		<value>Zrychlení</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DIGSLOWDOWN">
		<value>Únava při těžbě</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DAMAGEBOOST">
		<value>Síla</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_WEAKNESS">
		<value>Slabost</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_HEAL">
		<value>Okamžité zdraví</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_HARM">
		<value>Okamžité poškození</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_JUMP">
		<value>Posílení skoku</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_CONFUSION">
		<value>Nevolnost</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_REGENERATION">
		<value>Regenerace</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_RESISTANCE">
		<value>Odolnosti</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_FIRERESISTANCE">
		<value>Odolnosti vůči ohni</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_WATERBREATHING">
		<value>Dýchání pod vodou</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_INVISIBILITY">
		<value>Neviditelnost</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_BLINDNESS">
		<value>Slepota</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_NIGHTVISION">
		<value>Noční vidění</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_HUNGER">
		<value>Hlad</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_POISON">
		<value>Jed</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_MOVESPEED_POSTFIX">
		<value>rychlosti</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_MOVESLOWDOWN_POSTFIX">
		<value>zpomalení</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DIGSPEED_POSTFIX">
		<value>zrychlení</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DIGSLOWDOWN_POSTFIX">
		<value>skleslosti</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DAMAGEBOOST_POSTFIX">
		<value>síly</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_WEAKNESS_POSTFIX">
		<value>oslabení</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_HEAL_POSTFIX">
		<value>léčení</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_HARM_POSTFIX">
		<value>újmy</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_JUMP_POSTFIX">
		<value>skákání</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_CONFUSION_POSTFIX">
		<value>nevolnosti</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_REGENERATION_POSTFIX">
		<value>regenerace</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_RESISTANCE_POSTFIX">
		<value>odolnosti</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_FIRERESISTANCE_POSTFIX">
		<value>odolnosti vůči ohni</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_WATERBREATHING_POSTFIX">
		<value>dýchání pod vodou</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_INVISIBILITY_POSTFIX">
		<value>neviditelnosti</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_BLINDNESS_POSTFIX">
		<value>slepoty</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_NIGHTVISION_POSTFIX">
		<value>nočního vidění</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_HUNGER_POSTFIX">
		<value>hladu</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_POISON_POSTFIX">
		<value>otravy</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_POTENCY_0">
		<value/>

	</data>	

	<data name="IDS_POTION_POTENCY_1">
		<value>II</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_POTENCY_2">
		<value>III</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_POTENCY_3">
		<value>IV</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_GRENADE">
		<value>Vrhací </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_MUNDANE">
		<value>Všední </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_UNINTERESTING">
		<value>Nezajímavý </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_BLAND">
		<value>Mdlý </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_CLEAR">
		<value>Čirý </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_MILKY">
		<value>Mléčný </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_DIFFUSE">
		<value>Zamlžený </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_ARTLESS">
		<value>Prostý </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_THIN">
		<value>Řídký </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_AWKWARD">
		<value>Podivný </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_FLAT">
		<value>Nevýrazný </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_BULKY">
		<value>Napěněný </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_BUNGLING">
		<value>Zpackaný </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_BUTTERED">
		<value>Krémovitý </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_SMOOTH">
		<value>Jemný </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_SUAVE">
		<value>Krémovitý </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_DEBONAIR">
		<value>Delikátní </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_THICK">
		<value>Hustý </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_ELEGANT">
		<value>Elegantní </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_FANCY">
		<value>Vybraný </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_CHARMING">
		<value>Okouzlující </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_DASHING">
		<value>Elegantní </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_REFINED">
		<value>Vytříbený </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_CORDIAL">
		<value>Povzbuzující </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_SPARKLING">
		<value>Jiskřivý </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_POTENT">
		<value>Účinný </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_FOUL">
		<value>Nečistý </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_ODORLESS">
		<value>Bez zápachu </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_RANK">
		<value>Páchnoucí </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_HARSH">
		<value>Řezavý </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_ACRID">
		<value>Štiplavý </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_GROSS">
		<value>Odporný </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_STINKY">
		<value>Smradlavý </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_WATER_BOTTLE">
		<value>Používá se ve varném stojanu jako základ pro všechny lektvary.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_EMPTY">
		<value>Nemá žádný účinek. Vkládá se do varného stojanu, v kombinaci s přísadami vytváří lektvary.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_MOVESPEED">
		<value>Zvyšuje rychlost pohybu hráčů, zvířat a nestvůr. Zvyšuje rychlost sprintu, prodlužuje délku skoku a rozšiřuje zorné pole hráčů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_MOVESLOWDOWN">
		<value>Snižuje rychlost pohybu hráčů, zvířat a nestvůr. Snižuje rychlost sprintu, zkracuje délku skoku a zmenšuje zorné pole hráčů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_DAMAGEBOOST">
		<value>Zvyšuje útočné poškození působené hráči a nestvůrami.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_WEAKNESS">
		<value>Snižuje útočné poškození působené hráči a nestvůrami.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_HEAL">
		<value>Okamžitě navyšuje zdraví zasažených hráčů, zvířat a nestvůr.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_HARM">
		<value>Okamžitě snižuje zdraví zasažených hráčů, zvířat a nestvůr.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_REGENERATION">
		<value>Zdraví zasažených hráčů, zvířat a nestvůr se po určitou dobu postupně regeneruje.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_FIRERESISTANCE">
		<value>Propůjčuje zasaženým hráčům, zvířatům a nestvůrám odolnost vůči zranění působenému ohněm, lávou nebo střelami ohnivců.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_POISON">
		<value>Po určitou dobu postupně snižuje zdraví zasažených hráčů, zvířat a nestvůr.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_DAMAGE_ALL">
		<value>Ostrost</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_DAMAGE_UNDEAD">
		<value>Úder</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_DAMAGE_ARTHROPODS">
		<value>Prokletí artropodů</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_KNOCKBACK">
		<value>Odražení</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_FIRE">
		<value>Ohnivý aspekt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_PROTECT_ALL">
		<value>Ochrana</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_PROTECT_FIRE">
		<value>Ochrana před ohněm</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_PROTECT_FALL">
		<value>Lehkost peří</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_PROTECT_EXPLOSION">
		<value>Ochrana před výbuchem</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_PROTECT_PROJECTILE">
		<value>Ochrana před střelami</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_OXYGEN">
		<value>Dech</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_WATER_WORKER">
		<value>Vodomilnost</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_DIGGING">
		<value>Účinnost</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_UNTOUCHING">
		<value>Hedvábný dotek</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_DURABILITY">
		<value>Nezlomnost</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LOOT_BONUS">
		<value>Rabování</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LOOT_BONUS_DIGGER">
		<value>Bohatství</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_ARROW_DAMAGE">
		<value>Síla</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_ARROW_FIRE">
		<value>Plamen</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_ARROW_KNOCKBACK">
		<value>Energie</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_ARROW_INFINITE">
		<value>Nekonečno</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_1">
		<value>I</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_2">
		<value>II</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_3">
		<value>III</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_4">
		<value>IV</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_5">
		<value>V</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_6">
		<value>VI</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_7">
		<value>VII</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_8">
		<value>VIII</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_9">
		<value>IX</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_10">
		<value>X</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_EMERALDORE">
		<value>Dá se roztavit na smaragdy.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENDERCHEST">
		<value>Funguje podobně jako běžná truhla s tím rozdílem, že předměty uložené v koncové truhle jsou hráči dostupné ve všech ostatních koncových truhlách nezávisle na dimenzi.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_TRIPWIRE_SOURCE">
		<value>Aktivuje se, když jakákoliv bytost přejde přes natažený nástražný drát.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_TRIPWIRE">
		<value>Při průchodu aktivuje připojený nástražný sloupek.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_EMERALDBLOCK">
		<value>Kompaktní způsob uchování smaragdů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_COBBLESTONE_WALL">
		<value>Zeď z kamenných kostek.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ANVIL">
		<value>Dá se použít k opravě zbraní, nástrojů a zbroje.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_NETHER_QUARTZ_ORE">
		<value>V peci se dá roztavit v pekelný křemen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_QUARTZ_BLOCK">
		<value>Dekorace.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_EMERALD">
		<value>Vesničani s ním rádi budou obchodovat.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FLOWERPOT">
		<value>Slouží jako dekorace. Dají se do něj zasadit květiny, sazenice stromků, kaktusy a houby.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CARROTS">
		<value>Obnovuje 2 {*ICON_SHANK_01*} a dá se použít k výrobě zlaté mrkve. Dá se zasadit na pole.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_POTATO">
		<value>Obnovuje 0,5 {*ICON_SHANK_01*}. Dá se upéct v peci nebo zasadit na pole.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_POTATO_BAKED">
		<value>Obnovuje 3  {*ICON_SHANK_01*}. Vzniká upečením rajčete v peci.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_POTATO_POISONOUS">
		<value>Obnovuje 1 {*ICON_SHANK_01*}. Dá se upéct v peci nebo zasadit na pole. Konzumace může způsobit otravu.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CARROT_GOLDEN">
		<value>Obnovuje 3 {*ICON_SHANK_01*}. Vyrábí se z mrkve a zlatých nugetů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CARROT_ON_A_STICK">
		<value>Používá se k ovládání osedlaného prasete.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PUMPKIN_PIE">
		<value>Obnovuje 4 {*ICON_SHANK_01*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENCHANTED_BOOK">
		<value>V kombinaci s kovadlinou se používá k zaklínání zbraní, nástrojů nebo zbroje.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_NETHER_QUARTZ">
		<value>Vzniká při tavení pekelné křemenné rudy. Dá se přetvořit do křemenného bloku.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CARPET">
		<value>Vyrábí se z vlny. Používá se jako dekorace.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_EMERALD">
		<value>Smaragd</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FLOWERPOT">
		<value>Květináč</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CARROTS">
		<value>Mrkev</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTATO">
		<value>Brambora</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_POTATO_BAKED">
		<value>Pečená brambora</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_POTATO_POISONOUS">
		<value>Jedovatá brambora</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CARROT_GOLDEN">
		<value>Zlatá mrkev</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CARROT_ON_A_STICK">
		<value>Zavěšená mrkev</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PUMPKIN_PIE">
		<value>Dýňový koláč</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_ENCHANTED_BOOK">
		<value>Kouzelná kniha</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_NETHER_QUARTZ">
		<value>Pekelný křemen</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_EMERALDORE">
		<value>Smaragdová ruda</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ENDERCHEST">
		<value>Koncová truhla</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TRIPWIRE_SOURCE">
		<value>Nástražný sloupek</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TRIPWIRE">
		<value>Nástražný drát</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_EMERALDBLOCK">
		<value>Smaragdový blok</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_COBBLESTONE_WALL">
		<value>Zeď z kamenných kostek</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_COBBLESTONE_WALL_MOSSY">
		<value>Zarostlá kamenná zeď</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FLOWERPOT">
		<value>Květináč</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARROTS">
		<value>Mrkve</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_POTATOES">
		<value>Brambory</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ANVIL">
		<value>Kovadlina</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ANVIL_INTACT">
		<value>Kovadlina</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ANVIL_SLIGHTLYDAMAGED">
		<value>Mírně opotřebovaná kovadlina</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ANVIL_VERYDAMAGED">
		<value>Silně opotřebovaná kovadlina</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_NETHER_QUARTZ">
		<value>Pekelná křemenná ruda</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_QUARTZ_BLOCK">
		<value>Křemenný blok</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_QUARTZ_BLOCK_CHISELED">
		<value>Opracovaný křemenný blok</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_QUARTZ_BLOCK_LINES">
		<value>Sloupový křemenný blok</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_QUARTZ">
		<value>Křemenné schody</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET">
		<value>Koberec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_BLACK">
		<value>Černý koberec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_RED">
		<value>Červený koberec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_GREEN">
		<value>Zelený koberec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_BROWN">
		<value>Hnědý koberec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_BLUE">
		<value>Modrý koberec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_PURPLE">
		<value>Purpurový koberec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_CYAN">
		<value>Tyrkysový koberec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_SILVER">
		<value>Světle šedý koberec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_GRAY">
		<value>Šedý koberec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_PINK">
		<value>Růžový koberec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_LIME">
		<value>Světle zelený koberec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_YELLOW">
		<value>Žlutý koberec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_LIGHT_BLUE">
		<value>Světle modrý koberec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_MAGENTA">
		<value>Fialový koberec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_ORANGE">
		<value>Oranžový koberec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_WHITE">
		<value>Bílý koberec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SANDSTONE_CHISELED">
		<value>Opracovaný pískovec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SANDSTONE_SMOOTH">
		<value>Hladký pískovec</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_THORNS">
		<value>{*PLAYER*} umírá při pokusu zranit: {*SOURCE*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_FALLING_ANVIL">
		<value>{*PLAYER*} umírá pod padající kovadlinou.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_FALLING_TILE">
		<value>{*PLAYER*} umírá pod padajícím blokem.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_COMMAND_TELEPORT_SUCCESS">
		<value>{*PLAYER*} se teleportuje do:{*DESTINATION*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_COMMAND_TELEPORT_ME">
		<value>{*PLAYER*} vás teleportuje na svoji pozici</value>
	</data>	

	<data name="IDS_COMMAND_TELEPORT_TO_ME">
		<value>{*PLAYER*} se teleportuje k vám</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_THORNS">
		<value>Trny</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_QUARTZ">
		<value>Křemenný panel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_NIGHTVISION">
		<value>Tmavé prostory (i pod vodou) se po jeho použití jeví jako osvětlené denním světlem.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_INVISIBILITY">
		<value>Zneviditelňuje zasažené hráče, zvířata i nestvůry.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REPAIR_AND_NAME">
		<value>Opravit a pojmenovat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REPAIR_COST">
		<value>Náklady na zaklínadlo: %d</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REPAIR_EXPENSIVE">
		<value>Příliš drahé!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TITLE_RENAME">
		<value>Přejmenovat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_YOU_HAVE">
		<value>Máte:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REQUIRED_ITEMS_FOR_TRADE">
		<value>Předměty nutné k uskutečnění obchodu</value>
	</data>	

	<data name="IDS_VILLAGER_OFFERS_ITEM">
		<value>{*VILLAGER_TYPE*} nabízí: %s</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_REPAIR">
		<value>Opravit</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_TRADE">
		<value>Obchodovat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DYECOLLAR">
		<value>Obarvit obojek</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_OVERVIEW">
		<value>
			Toto je pracovní panel kovadliny, která se používá k přejmenovávání, opravě a zaklínání zbraní, zbroje nebo nástrojů za cenu zkušenostních úrovní.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_ANVIL_MENU_OVERVIEW">
		<value>
			{*B*}
			Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} se dozvíte víc o panelu kovadliny.{*B*}
			Jestliže už o kovadlině víc vědět nepotřebujete, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_START">
		<value>
			Na začátek umístěte předmět, na kterém chcete pracovat, do vstupního pole. 
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_REPAIR">
		<value>
			Jakmile do druhého pole vložíte správnou surovinu (např. železný ingot k opravě poškozeného železného meče), opravený předmět se objeví ve výstupním poli.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_SACRIFICE">
		<value>
			Druhou možností je umístit do druhého pole identický předmět a kovadlina oba předměty propojí.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_ENCHANT">
		<value>
			Zaklínadlo na předmět sešlete pomocí kovadliny tak, že do druhého pole umístíte kouzelnou knihu.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_COST">
		<value>
			Pod výstupním polem se zobrazí náklady na akci ve zkušenostních úrovních. Jestliže jste potřebné úrovně dosud nedosáhli, opravu nelze provést.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_RENAMING">
		<value>
			Předmět je možné přejmenovat jednoduše přepsáním názvu v textovém poli.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_SMITH">
		<value>
			Vyzvednutím opraveného předmětu dojde ke spotřebování obou počátečních předmětů vložených do kovadliny a k odečtení daného množství zkušenostních úrovní.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_OVERVIEW">
		<value>
			V této oblasti se nachází kovadlina a truhla s nástroji a zbraněmi, na kterých si práci můžete vyzkoušet.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_ANVIL_OVERVIEW">
		<value>
			{*B*}
			Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} se o kovadlině dozvíte víc.{*B*}
			Jestliže už o kovadlině nic dalšího vědět nepotřebujete, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_SUMMARY">
		<value>
			Pomocí kovadliny je možné zbraně a nástroje přejmenovávat, opravovat nebo zaklínat pomocí kouzelných knih.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_ENCHANTED_BOOKS">
		<value>
			Kouzelné knihy můžete najít v truhlách v jeskyních nebo vytvořit z normálních knih na zaklínacím stole.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_COST">
		<value>
			Cenou za použití kovadliny jsou zkušenostní úrovně. Při každém použití se navíc kovadlina může opotřebovat.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_COST2">
		<value>
			Výše nákladů na opravu předmětu závisí na typu požadované práce, na hodnotě předmětu, počtu zaklínadel a na množství předchozích úprav.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_RENAMING">
		<value>
			Přejmenováním se změní název předmětu pro všechny hráče a trvale se sníží cena předchozích úprav.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_USE_CHESTS">
		<value>
			V truhle v blízkém okolí najdete poškozené krumpáče, suroviny, kouzelné lahvičky a kouzelné knihy, abyste si práci mohli vyzkoušet.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_MENU_OVERVIEW">
		<value>
			Toto je nabídka obchodu, kde se zobrazují předměty, se kterými vesničan může obchodovat.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_TRADING_MENU_OVERVIEW">
		<value>
			{*B*}
			Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} se o nabídce obchodu dozvíte víc.{*B*}
			Jestliže už o nabídce obchodu víc vědět nepotřebujete, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_MENU_START">
		<value>
			Všechny předměty, se kterými je vesničan ochotný obchodovat, jsou zobrazené ve vrchní části.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_MENU_UNAVAILABLE">
		<value>
			Jestliže vám některý z předmětů potřebný k uskutečnění obchodu chybí, bude výměna nedostupná a daná položka bude označená červeně.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_MENU_DETAILS">
		<value>
			Množství a druhy předmětů, které vesničanovi v rámci obchodu předáváte, se ukazují ve dvou políčcích nalevo.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_MENU_INVENTORY">
		<value>
			Celkový počet předmětů potřebných k uskutečnění obchodu vidíte ve dvou polích nalevo.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_MENU_TRADE">
		<value>
			Stisknutím {*CONTROLLER_VK_A*} se obchod dokončí a vesničan si výměnou za kupovaný předmět odebere požadované položky.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_OVERVIEW">
		<value>
			V této oblasti se nachází vesničan a truhla s papírem, se kterým si můžete obchodování vyzkoušet.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_TRADING_OVERVIEW">
		<value>
			{*B*}
			Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} se o obchodování dozvíte víc.{*B*}
			Jestliže už o obchodování nic dalšího vědět nepotřebujete, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_SUMMARY">
		<value>
			Vesničani hráčům nabízejí možnost obchodovat s předměty z inventáře.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_TRADES">
		<value>
			Vesničan bude k prodeji nabízet předměty v závislosti na své profesi.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_INCREASE_TRADES">
		<value>
			Dokončením série výměn se náhodně upraví skladba nabízených předmětů.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_DECREASE_TRADES">
		<value>
			Předměty, se kterými se obchoduje často, mohou být dočasně nedostupné, ale vesničan vždy nabídne minimálně jednu položku k výměně.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_USE_CHESTS">
		<value>
			Vezměte si z truhly papír a zkuste s vesničanem uzavřít obchod.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENDERCHEST_OVERVIEW">
		<value>
			V této oblasti se nacházejí dvě koncové truhly.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_ENDERCHEST_OVERVIEW">
		<value>
			{*B*}
			Stisknutím{*CONTROLLER_VK_A*} se o koncových truhlách dozvíte víc.{*B*}
			Jestliže už o koncových truhlách nic dalšího vědět nepotřebujete, stiskněte{*CONTROLLER_VK_B*}.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENDERCHEST_SUMMARY">
		<value>
			Všechny koncové truhly jsou propojené, dokonce i mezi různými dimenzemi. Předměty uložené v jedné z nich jsou automaticky dostupné v ostatních.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENDERCHEST_PLAYERS">
		<value>
			Obsah koncových truhel se samozřejmě u každého hráče liší.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENDERCHEST_FUNCTION">
		<value>
			Předměty vložené do koncové truhly si tak hráči mohou kdykoliv vyzvednout z kterékoliv jiné koncové truhly kdekoliv v herním světě. Uložte teď něco do jedné z koncových truhel a vyzkoušejte si to.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENCHANTED_GOLDENAPPLE">
		<value>Obnovuje 2{*ICON_SHANK_01*}, po dobu 30 vteřin regeneruje zdraví a na dobu 5 minut propůjčuje odolnost vůči ohni a zranění. Vyrábí se z jablka a zlatých bloků.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENABLE_TELEPORT">
		<value>Může se teleportovat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TELEPORT">
		<value>Teleportovat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TELEPORT_TO_PLAYER">
		<value>Teleportovat k hráči</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TELEPORT_TO_ME">
		<value>Teleportovat ke mně</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_DISABLE_EXHAUSTION">
		<value>Může vypnout vyčerpání</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_INVISIBLE">
		<value>Může aktivovat neviditelnost</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_INVISIBLE_TOGGLE_ON">
		<value>Nyní můžete zapínat neviditelnost</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_INVISIBLE_TOGGLE_OFF">
		<value>Už nemůžete zapínat neviditelnost</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_FLY_TOGGLE_ON">
		<value>Nyní můžete zapínat létání</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_FLY_TOGGLE_OFF">
		<value>Už nemůžete zapínat létání</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_EXHAUSTION_TOGGLE_ON">
		<value>Nyní můžete vypínat vyčerpání</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_EXHAUSTION_TOGGLE_OFF">
		<value>Už nemůžete vypínat vyčerpání</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_TELEPORT_TOGGLE_ON">
		<value>Nyní se můžete teleportovat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_TELEPORT_TOGGLE_OFF">
		<value>Už se nemůžete teleportovat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_ANVIL">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: KOVADLINA{*ETW*}{*B*}{*B*}
Za zkušenostní úrovně můžete pomocí kovadliny opravovat, zaklínat nebo přejmenovávat různé předměty.{*B*}
Přejmenovat lze kterýkoliv předmět. Opravovat nebo zaklínat pomocí kouzelných knih je ale možné jen ty předměty, které mají stanovenou trvanlivost.{*B*}
Předmět určený k opravě se vkládá do jednoho ze vstupních polí vlevo společně s příslušnou surovinou (k opravě železného meče jsou např. nutné železné ingoty), příp. ho lze propojit s jiným předmětem stejného typu.{*B*}
Propojování předmětů prostřednictvím kovadliny je efektivnější, a pokud je navíc některý z použitých předmětů zakletý, může se zaklínadlo přenést i do výsledného předmětu.{*B*}
Kovadlinu je možné propojením předmětu a kouzelné knihy na kovadlině použít k přenesení zaklínadla (za předpokladu, že je zaklínadlo pro daný předmět vhodné). Kouzelné knihy můžete najít v truhlách v jeskyních nebo vytvořit z normálních knih na zaklínacím stole.{*B*}
Při každém použití kovadliny může dojít k jejímu opotřebování. Při silném opotřebení se kovadlina nakonec zničí úplně.{*B*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_TRADING">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: OBCHOD{*ETW*}{*B*}{*B*}
S vesničany je možné obchodovat. Každý z nich se věnuje jedné z profesí (můžete narazit na farmáře, řezníky, kováře, knihovníky nebo kněze) a v závislosti na ní vám výměnou za smaragdy nabídne k prodeji různé předměty.{*B*}
Seznam předmětů, se kterými je vesničan ochotný obchodovat, najdete v nabídce obchodu. Výběr předmětů se postupně může proměňovat, a jestliže budete obchodování využívat příliš často, je možné, že se obchody dočasně uzavřou.{*B*}
Při obchodování se většinou prodává nebo nakupuje výměnou za smaragdy.{*B*}
Předměty, které vám k uskutečnění obchodu chybí, jsou zobrazeny červeně.{*B*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_ENDERCHEST">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: KONCOVÁ TRUHLA {*ETW*}{*B*}{*B*}
Všechny koncové truhly jsou propojené. Předměty uložené v jedné z nich jsou automaticky dostupné v ostatních (obsah se ale u různých hráčů samozřejmě liší). Předměty vložené do koncové truhly si tak hráči mohou kdykoliv vyzvednout z kterékoliv jiné koncové truhly kdekoliv v herním světě.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_VILLAGER_FARMER">
		<value>Farmář</value>
	</data>	

	<data name="IDS_VILLAGER_LIBRARIAN">
		<value>Knihovník</value>
	</data>	

	<data name="IDS_VILLAGER_PRIEST">
		<value>Kněz</value>
	</data>	

	<data name="IDS_VILLAGER_SMITH">
		<value>Kovář</value>
	</data>	

	<data name="IDS_VILLAGER_BUTCHER">
		<value>Řezník</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_VILLAGER">
		<value>Vesničané ve vesnicích budou hráči nabízet k prodeji různé předměty v závislosti na své profesi.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHEST_LARGE">
		<value>Velká truhla</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_BOOKS">
		<value>
	 Kouzelné knihy se dají vytvořit i na zaklínacím stole a později slouží k očarování předmětů prostřednictvím kovadliny.
	</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_REDSTONE_TRIPWIRE">
		<value>
		Pokud něco nebo někdo aktivuje natažené vlákno mezi nástražnými sloupky, dodává celý systém také konstantní energii do okruhů.
	</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_WOLF_COLLAR">
		<value>
        Ochočený vlk vždy nosí obojek. Jeho barvu je možné změnit.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_CARROTS_AND_POTATOES">
		<value>Mrkve a brambory se pěstují jednoduše zasazením mrkví a brambor. Jakmile je zelenina vidět nad povrchem, můžete ji začít sklízet.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_RIDING_PIGS">
		<value>
        Prasata je také možné osedlat a svézt se na nich. Ovládají se pomocí zavěšené mrkve.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_MINECART_PUSHING">
		<value>
      V případě potřeby je vozík možné pomalu posouvat pomocí {*CONTROLLER_ACTION_MOVE*}. Tím ho můžete dotlačit na nabité kolejnice, kde už se sám rozjede.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_FAILED_NO_SD_SPLITSCREEN">
		<value>K této hře se nemůžete připojit, protože hra na rozdělené obrazovce je podporována jen v režimu vysokého rozlišení. Jestliže si přejete do hry vstoupit, odhlaste nejprve všechny ostatní hráče.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CURE">
		<value>Lék</value>
	</data>
  <data name="IDS_PROGRESS_NEW_WORLD_SEED">
    <value>Vyhledávání počáteční hodnoty pro generátor světa</value>
  </data>
</root>