<root>
  <data name="IDS_NOFREESPACE_TEXT">
    <value>Det finns inte tillräckligt mycket ledigt utrymme på lagringsenheten för att skapa en sparfil.</value>
  </data>

  <data name="IDS_OVERWRITESAVE_TEXT">
    <value>Den här sparfilen finns redan på den valda lagringsenheten. Vill du skriva över den?</value>
  </data>

  <data name="IDS_STORAGEDEVICEPROBLEM_TITLE">
    <value>Problem med lagringsenheten</value>
  </data>

  <data name="IDS_FAILED_TO_SAVE_TEXT">
    <value>Din lagringsenhet är skadad eller går ej att läsa</value>
  </data>

  <data name="IDS_FAILED_TO_LOADSAVE_TEXT">
    <value>Din lagringsenhet är skadad eller går ej att läsa. Välj en ny lagringsenhet.</value>
  </data>

  <data name="IDS_SELECTANEWDEVICE">
    <value>Välj en ny lagringsenhet</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_TITLE">
    <value>Ingen lagringsenhet vald</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_TEXT">
    <value>Du kommer inte att kunna spara spelet om du inte väljer en lagringsenhet</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_ACCEPT">
    <value>Välj en lagringsenhet</value>
  </data>

  <data name="IDS_DEVICEGONE_TEXT">
    <value>Din lagringsenhet har tagits bort. Välj en ny.</value>
  </data>

  <data name="IDS_WARNING_ARCADE_TITLE">
    <value>Avsluta spelet</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_RETURNEDTOTITLESCREEN_TEXT">
    <value>Du har skickats tillbaka till titelskärmen eftersom din Xbox-profil loggades ut</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_RETURNEDTOMENU_TEXT">
    <value>Matchen har avslutats eftersom en Xbox-profil loggades ut</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_TITLE">
    <value>Xbox-profil ej online</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_TEXT">
    <value>Vissa funktioner i det här spelet kräver en Xbox Live-aktiverad Xbox-profil, men du är för tillfället offline.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_XBOXLIVE_NOTIFICATION">
    <value>Den här funktionen kräver en Xbox-profil som är inloggad på Xbox Live.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_ACCEPT">
    <value>Anslut till Xbox Live</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_ACHIEVEMENTPROBLEM_TITLE">
    <value>Problem med achievement</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_ACHIEVEMENTPROBLEM_TEXT">
    <value> Det gick inte att komma åt din Xbox-profil. Ditt achievement kunde inte delas ut just nu.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOPROFILE_TITLE">
    <value>Problem med Xbox-profil</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOPROFILEOPTIONS_TEXT">
    <value>Det gick inte att spara inställningarna på Xbox-profilen.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_GUESTPROFILE_TITLE">
    <value>Gäst-Xbox-profil</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_GUESTPROFILE_TEXT">
    <value>Gäst-Xbox-profiler kan inte använda sig av denna funktion. Använd en annan Xbox-profil.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_UNLOCKGAME_TEXT">
    <value>
      Det här är testversionen av Minecraft. Om du hade haft den kompletta versionen så hade du precis fått en achievement!
      Lås upp det kompletta spelet och upplev hela Minecraft och spela med dina vänner i hela världen över Xbox Live.
      Vill du låsa upp det kompletta spelet?
    </value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_PROFILEPROBLEM_TEXT">
    <value>Du tas tillbaka till huvudmenyn på grund av ett problem med att läsa din Xbox-profil.</value>
  </data>
</root>