<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<data name="IDS_EULA">
		<value>      Minecraft: PlayStation®4 Edition - GEBRUIKSVOORWAARDEN
      In deze Voorwaarden zijn regels voor het gebruik van Minecraft: PlayStation®4 Edition ("Minecraft") vastgelegd. Om Minecraft en de leden van onze community te beschermen, hebben we deze voorwaarden nodig, waarin regels zijn beschreven voor het downloaden en gebruiken van Minecraft. Wij houden net zo min van regels als jij, dus we hebben geprobeerd het zo kort mogelijk te houden, maar als je Minecraft koopt, downloadt, gebruikt of speelt, verklaar je je aan deze voorwaarden ("Voorwaarden") te zullen houden.
      Voordat we beginnen, is er één ding dat we heel duidelijk willen maken. Minecraft is een game waarin spelers dingen kunnen bouwen en afbreken. Als je met andere mensen speelt (multiplayer), kun je met hen mee bouwen of afbreken wat zij hebben gebouwd. En zij kunnen hetzelfde doen bij jou. Speel dus niet met anderen als die zich niet zo gedragen als jij wilt. Soms doen mensen ook dingen die ze niet zouden moeten doen. Dat vinden we niet fijn, maar we kunnen er weinig aan doen, behalve iedereen vragen zich netjes te gedragen. Wij vertrouwen erop dat jij en andere leden van de community ons waarschuwen als iemand zich niet netjes gedraagt. Als dat het geval is en/of als je denkt dat iemand de regels of deze Voorwaarden overtreedt of Minecraft op een onacceptabele manier gebruikt, geef dat dan alsjeblieft aan ons door. We hebben daar een signaleringssysteem voor, dus gebruik dat alsjeblieft. Daarna zullen we de noodzakelijke maatregelen nemen.
      Om problemen te signaleren of te melden, kun je ons mailen op support@mojang.com. Geef daarbij zo veel mogelijk informatie, zoals de gegevens van de gebruiker en wat er is gebeurd.
      Goed, terug naar de Voorwaarden:
      ÉÉN HOOFDREGEL
      De hoofdregel is dat je niets mag verspreiden wat wij hebben gemaakt. Met "verspreiden wat wij hebben gemaakt" bedoelen we "kopieën van Minecraft weggeven of commercieel gebruikmaken van Minecraft of onderdelen daarvan, proberen er geld aan te verdienen of andere mensen er toegang toe geven op een manier die oneerlijk of onredelijk is". De hoofdregel verbiedt dus de volgende dingen (tenzij wij er expliciet toestemming voor hebben gegeven, bijvoorbeeld in onze Gebruiksrichtlijnen Naam, Merk en Eigendommen):
      • kopieën van Minecraft aan iemand anders geven;
      • commercieel gebruikmaken van iets wat wij hebben gemaakt;
      • proberen geld te verdienen aan iets wat wij hebben gemaakt; of
      • andere mensen toegang geven tot iets wat wij hebben gemaakt op een manier die oneerlijk of onredelijk is.
      ... en nog even voor alle duidelijkheid: wat wij hebben gemaakt omvat, maar is niet beperkt tot, de client- of serversoftware voor Minecraft. Het omvat ook aangepaste versies van een game, delen ervan en alle andere dingen die wij hebben gemaakt.
      Verder doen we niet zo moeilijk over wat je doet. We moedigen je juist aan coole dingen te doen (zie hieronder), maar doe gewoon niet de dingen waarvan wij zeggen dat je ze niet mag doen.
      MINECRAFT GEBRUIKEN
      • Je hebt Minecraft gekocht zodat je het zelf kunt gebruiken, op je eigen PlayStation®4-systeem.
      • Verderop geven we je ook beperkte rechten om andere dingen te doen, maar we moeten ergens een grens trekken, anders gaan mensen te ver. Als je iets wilt maken dat verband houdt met iets wat wij hebben gemaakt, voelen we ons vereerd, maar zorg er wel voor dat het niet voor iets officieels kan worden aanzien, dat het voldoet aan deze Voorwaarden en vooral dat je niet commercieel gebruikmaakt van iets wat wij hebben gemaakt.
      • De toestemming die we jou geven om Minecraft te gebruiken en te spelen kan worden ingetrokken als je deze Voorwaarden overtreedt.
      • Als je Minecraft koopt, geven we je toestemming om Minecraft op je eigen PlayStation®4-systeem te installeren en het op dat PlayStation®4-systeem te gebruiken en te spelen zoals in deze Voorwaarden is beschreven. Deze toestemming is voor jou persoonlijk, dus je mag Minecraft (of een deel daarvan) niet aan iemand anders doorgeven (behalve natuurlijk als wij je daar uitdrukkelijk toestemming voor hebben gegeven).
      • Binnen redelijke grenzen ben je vrij om te doen wat je wilt met screenshots en video's van Minecraft. Met "binnen redelijke grenzen" bedoelen we dat je er geen commercieel gebruik van mag maken en dat je niets mag doen wat oneerlijk is of een nadelig effect heeft op onze rechten. Je mag ook geen artwork rippen en verspreiden. Daar houden we niet van.
      • De regel is eigenlijk simpel: maak geen commercieel gebruik van iets wat wij hebben gemaakt, tenzij wij daar expliciet toestemming voor hebben gegeven in onze Gebruiksrichtlijnen Naam, Merk en Eigendommen of in deze Voorwaarden. O, en als de wet het uitdrukkelijk toestaat, bijvoorbeeld in het kader van beginselen van "eerlijk gebruik" of "eerlijke behandeling", dan is het ook goed, maar alleen voor zover de wet het toestaat.
      EIGENDOM VAN MINECRAFT EN ANDERE DINGEN
      • Hoewel we je toestemming geven om Minecraft te spelen, blijft de game wel ons eigendom. Wij zijn ook eigenaars van onze merken en alle content van Minecraft, die bestaat uit onze software, texturen, assets, tools, infrastructuur en een heleboel andere slimme (en minder slimme) dingen die ons eigendom zijn. Al onze rechten op die dingen zijn uitdrukkelijk voorbehouden, maar je kunt ze gebruiken in overeenstemming met deze Voorwaarden.
      • Dat betekent niet dat we eigenaars zijn van de coole dingen die jij maakt met Minecraft. Je moet alleen accepteren dat wij de eigenaars zijn van elk onderdeel van Minecraft en van Minecraft als product en dienst en van de zaken die we in het vorige punt hebben genoemd. We bezitten ook het auteursrecht en de andere zogenoemde intellectuele eigendomsrechten ("IER's") die verbonden zijn aan die dingen en de namen en merken die verband houden met Minecraft.
      • Jij gaat natuurlijk je eigen dingen maken in en met Minecraft. Wij zijn niet de eigenaars van de originele dingen die jij maakt en we willen niet het eigendom opeisen van dingen waar we geen recht op hebben. We zijn echter wel eigenaars van dingen die kopieën (of grotendeels kopieën) of afgeleiden zijn van onze eigendommen en creaties (zie boven), maar als jij originele dingen bouwt, zijn die niet van ons. Een voorbeeld:
      - één enkel blok – dat is ons eigendom;
      - een gotische kathedraal waar een achtbaan doorheen loopt – dat is niet ons eigendom.
      • Dus als je betaalt voor het gebruik van Minecraft, koop je alleen een toestemming om het product Minecraft te gebruiken in overeenstemming met deze Voorwaarden. De enige toestemmingen die je hebt in verband met Minecraft zijn de toestemmingen die zijn beschreven in deze Voorwaarden.
      CONTENT
      • Als je content beschikbaar stelt in of via Minecraft, moet je ons toestemming geven die content te gebruiken, te kopiëren, te bewerken en aan te passen. Deze toestemming moet onherroepelijk en onbeperkt zijn. Je moet ons ook toestaan andere mensen toestemming te geven jouw content te gebruiken en je moet de andere mensen die jij er toegang toe geeft (bijvoorbeeld degenen met wie je multiplayer-games speelt) toestaan de content te gebruiken.
      • Denk goed na voordat je content beschikbaar stelt, want deze kan openbaar worden gemaakt en door andere mensen worden gebruikt op een manier die jou niet bevalt.
      • Als je iets beschikbaar gaat stellen in of via Minecraft, mag dat niet aanstootgevend of illegaal zijn, moet het eerlijk zijn en moet je het zelf gemaakt hebben. De volgende zaken mogen niet via Minecraft beschikbaar worden gesteld: berichten die racistische of homofobe uitlatingen bevatten; berichten die bedoeld zijn om te pesten of mensen belachelijk te maken; berichten die onze reputatie of die van iemand anders kunnen schaden; berichten die porno, reclame of creaties of afbeeldingen van iemand anders bevatten; of berichten die een moderator imiteren of proberen mensen te misleiden of te exploiteren.
      • Alle content die je beschikbaar stelt op Minecraft moet door jou zelf gecreëerd zijn. Je mag geen content beschikbaar stellen via Minecraft die de rechten van iemand anders schendt.  Als jij content plaatst op Minecraft en wij door iemand worden aangesproken, gesommeerd of aangeklaagd omdat de content de rechten van die persoon schendt, kunnen we jou aansprakelijk stellen en dat betekent dat het zou kunnen dat je ons de schade die wij lijden moet vergoeden. Het is dus heel belangrijk dat je alleen content beschikbaar stelt die je zelf hebt gemaakt en nooit content die iemand anders heeft gemaakt.
      • Pas goed op met wie je speelt. Het is zowel voor jou als voor ons moeilijk om zeker te weten of mensen de waarheid spreken en of ze wel echt zijn wie ze zeggen dat ze zijn. Verstrek daarom nooit informatie over jezelf via Minecraft.
      Als je content ("Jouw Content") beschikbaar stelt via Minecraft, moet die:
      - voldoen aan alle regels van Sony Computer Entertainment, waaronder de Servicevoorwaarden en Gebruikersovereenkomst van "PSN" en eventuele andere richtlijnen waarmee je akkoord moet gaan om je PlayStation®4-systeem en "PSN" te mogen gebruiken;
      - niet aanstootgevend zijn;
      - niet illegaal of onwettig zijn;
      - eerlijk zijn, niemand misleiden, bedriegen of exploiteren en geen andere mensen imiteren;
      - geen auteursrechten of andere rechten van andere personen schenden;
      - niet racistisch, seksistisch of homofoob zijn;
      - niemand pesten of belachelijk maken;
      - onze reputatie of die van anderen niet schaden;
      - geen pornografie bevatten;
      - geen reclame bevatten.
      - Je mag geen content beschikbaar stellen via Minecraft die de rechten van iemand anders schendt.
      • Jij bent verantwoordelijk voor al Jouw Content die je beschikbaar stelt door middel van Minecraft.
      • Door Jouw Content beschikbaar te stellen, garandeer je en verklaar je dat je daartoe volledig gerechtigd bent op grond van deze Voorwaarden en dat wij beschikken over de rechten die je ons op grond van deze Voorwaarden hebt verleend.
      • Als wij door iemand worden aangesproken, gesommeerd of gedagvaard vanwege content die jij beschikbaar hebt gesteld met behulp van Minecraft of die door iemand beschikbaar wordt gesteld in of via Minecraft, kan deze content worden verwijderd, kun jij aansprakelijk worden gesteld en moet je ons mogelijk alle schade die we als gevolg hiervan hebben geleden vergoeden. Bovendien kan je toegang tot bepaalde aspecten van Minecraft worden ingetrokken of opgeschort.
      GEBRUIKERSCONTENT
      Hieronder beschrijven we een aantal voorwaarden met betrekking tot Jouw Content en content die beschikbaar wordt gesteld door anderen, die wordt aangeduid als "Gebruikerscontent". Minecraft is een entertainmentservice en daarnaast zijn wij (en onze licentiehouders, zoals Sony Computer Entertainment) betrokken bij het overdragen, distribueren, opslaan en ophalen van Gebruikerscontent, zonder controle, selectie of aanpassing van de content. Dat houdt in dat we de Gebruikerscontent niet controleren en dat we dus niet weten wat er door jou en andere mensen in omloop wordt gebracht. We hebben deze regels in de Voorwaarden waaraan jij en andere mensen zich moeten houden, maar we kunnen niet alles in de gaten houden.
      Denk er dus aan dat:
      • de meningen die worden geuit in Gebruikerscontent de meningen van de individuele auteurs of makers zijn en niet die van ons of iemand die aan ons verbonden is, tenzij anders aangegeven door ons;
      • wij niet verantwoordelijk zijn voor (en geen garantie of verklaring geven en alle aansprakelijkheid afwijzen met betrekking tot) alle Gebruikerscontent, inclusief eventuele commentaren, meningen of opmerkingen daarin;
      • je door Minecraft te gebruiken, erkent dat wij niet de verantwoordelijkheid hebben om de inhoud van Gebruikerscontent te controleren en dat alle Gebruikerscontent beschikbaar wordt gesteld met het uitgangspunt dat wij hier geen controle over uitoefenen en geen oordeel over geven en dat we hiertoe ook niet verplicht zijn.
      MAAR wij (of onze licentiehouders, zoals Sony Computer Entertainment) kunnen Gebruikerscontent verwijderen of weigeren of de toegang tot Gebruikerscontent opschorten en jouw recht om content te plaatsen, beschikbaar te stellen of te bekijken intrekken of opschorten. We kunnen zelfs je toegang tot Minecraft of "PSN" intrekken of opschorten als we dat passend vinden, bijvoorbeeld als je deze Voorwaarden hebt overtreden of als we een klacht hebben ontvangen. We zullen Gebruikerscontent ook snel verwijderen of de toegang ertoe blokkeren als we vaststellen dat de content onwettig is.
      UPGRADES
      • We kunnen van tijd tot tijd upgrades en updates beschikbaar stellen, maar dat hoeft niet. We zijn ook niet verplicht ondersteuning of onderhoud voor een bepaalde game te blijven bieden. We hopen natuurlijk nieuwe updates voor Minecraft te blijven uitbrengen, maar dat kunnen we niet garanderen.
      ONZE AANSPRAKELIJKHEID
      • Als je een exemplaar van Minecraft krijgt, leveren we dat 'zoals het is'. Updates en upgrades worden ook geleverd zoals ze zijn. Dat betekent dat we geen beloften doen met betrekking tot de standaard of de kwaliteit van Minecraft, dat we niet garanderen dat Minecraft ononderbroken en foutloos zal functioneren en dat we niet aansprakelijk zijn voor eventuele verliezen of schades die uit het gebruik voortvloeien. We beloven alleen dat we Minecraft en eventuele services met redelijke kennis en zorg zullen leveren. In de meeste landen bepaalt de wet dat we de verantwoordelijkheid voor overlijden of persoonlijk letsel als gevolg van onze nalatigheid niet mogen uitsluiten, dus als je computer plotseling opstaat en je neersteekt omdat wij iets verkeerd hebben gedaan, dan nemen wij de schuld op ons.
      WE ZIJN NIET AANSPRAKELIJK VOOR:
      • ENIG GEBRUIK OF MISBRUIK VAN MINECRAFT DOOR JOU OF IEMAND ANDERS;
      • ENIGE CONTENT DIE JIJ BESCHIKBAAR STELT VIA MINECRAFT;
      • ENIGE SCHENDING VAN DEZE VOORWAARDEN DOOR JOU;
      • ENIGE SCHENDING VAN ENIGE VOORWAARDEN DOOR ENIG PERSOON.
      BEËINDIGING
      • Als we dat willen, kunnen we jouw recht om Minecraft te gebruiken beëindigen als je deze Voorwaarden overtreedt. Jij kunt het gebruik ook op elk gewenst moment beëindigen. Daarvoor hoef je alleen Minecraft te verwijderen van je PlayStation®4-systeem. In alle gevallen blijven de artikelen "Eigendom van Minecraft", "Onze aansprakelijkheid" en "Algemene zaken" ook na beëindiging van toepassing.
      ALGEMENE ZAKEN
      • Deze Voorwaarden zijn gebonden aan jouw wettelijke rechten. Niets in deze Voorwaarden beperkt enige rechten die jij hebt die volgens de wet niet mogen worden uitgesloten. Deze Voorwaarden kunnen onze aansprakelijkheid voor overlijden of persoonlijk letsel als gevolg van onze nalatigheid of frauduleuze voorstelling ook niet uitsluiten of beperken.
      • We kunnen deze Voorwaarden van tijd tot tijd wijzigen, maar die wijzigingen worden alleen van kracht voor zover ze wettelijk van toepassing kunnen zijn. Als je Minecraft bijvoorbeeld gebruikt als singleplayer en geen gebruik maakt van de updates die we beschikbaar stellen, dan blijft de oude EULA van toepassing, maar als je de updates wel gebruikt of delen van Minecraft gebruikt die afhankelijk zijn van onze voortdurende levering van online services, dan geldt de nieuwe EULA. In dat geval is het voor ons misschien niet mogelijk of verplicht om je te informeren over veranderingen voor ze van kracht worden, dus kijk hier van tijd tot tijd om op de hoogte te blijven van veranderingen in deze Voorwaarden. We zullen daar niet oneerlijk in zijn, maar soms verandert de wet of doet er iemand iets wat van invloed is op andere gebruikers van Minecraft en dan moeten we ingrijpen.
      • Als je ons een suggestie voor Minecraft of een van onze andere games stuurt, is die suggestie gratis. Dat betekent dat we je suggestie mogen gebruiken zoals we willen en jou daar niet voor hoeven te betalen. Als je denkt dat je een suggestie hebt waarvoor we willen betalen, moet je melden dat je ervoor betaald wilt worden voordat je ons de suggestie vertelt.
      • Naast deze Voorwaarden hebben we ook Gebruiksrichtlijnen Naam, Merk en Eigendommen, die je online kunt vinden.
      • Als je deze regels overtreedt, kunnen wij (of Sony Computer Entertainment) bepalen dat je Minecraft niet meer mag gebruiken. Als je niet met deze regels akkoord wilt of kunt gaan, moet je Minecraft niet kopen, downloaden, gebruiken of spelen.
      Als je een juridische vraag hebt die niet in op deze pagina wordt beantwoord, stel hem dan eerst aan ons voordat je iets doet. Als jij niks geks doet, zullen wij dat ook niet doen.
      Wij zijn:
      Mojang AB
      Maria Skolgata 83,
      SE-11853
      Stockholm
      Zweden
      Organisatienummer: 556819-2388
</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE">
		<value>
      Alle content die wordt gekocht in een winkel in de game, wordt gekocht van Sony Network Entertainment Europe Limited ("SNEE") en is gebonden aan de Servicevoorwaarden en Gebruikersovereenkomst van Sony Entertainment Network, die beschikbaar is bij PlayStation®Store. Controleer de gebruiksrechten voor elke aankoop, want die kunnen per item verschillen. Tenzij anders aangegeven heeft content die je in een winkel in de game koopt dezelfde leeftijdsclassificatie als de game.
    </value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEA">
		<value>
  Op de aanschaf en het gebruik van items zijn de Servicevoorwaarden en Gebruikersovereenkomst van Sony Entertainment Network van toepassing. Deze online service wordt je in sublicentie aangeboden door Sony Computer Entertainment America.
    </value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE_BD">
		<value>Let op: Het gebruik van deze software is onderhevig aan de gebruiksvoorwaarden voor software op eu.playstation.com/legal.</value>
	</data>
</root>