<root>
  <data name="IDS_NOFREESPACE_TEXT">
    <value>Der er ikke nok plads på den valgte lagerenhed til at oprette et gemt spil.</value>
  </data>

  <data name="IDS_OVERWRITESAVE_TEXT">
    <value>Den valgte lagerenhed indeholder allerede dette gemte spil. Vil du overskrive det?</value>
  </data>

  <data name="IDS_STORAGEDEVICEPROBLEM_TITLE">
    <value>Problem med lagerenhed</value>
  </data>

  <data name="IDS_FAILED_TO_SAVE_TEXT">
    <value>Der kan være en fejl på din lagerenhed, eller også er den ikke tilgængelig.</value>
  </data>

  <data name="IDS_FAILED_TO_LOADSAVE_TEXT">
    <value>Der kan være en fejl på din lagerenhed, eller også er den ikke tilgængelig. Vælg venligst en ny lagerenhed.</value>
  </data>

  <data name="IDS_SELECTANEWDEVICE">
    <value>Vælg venligst en ny lagerenhed.</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_TITLE">
    <value>Du har ikke valgt en lagerenhed.</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_TEXT">
    <value>Hvis du ikke vælger en lagerenhed, vil gemte spil blive slået fra.</value>
  </data>

  <data name="IDS_NODEVICE_ACCEPT">
    <value>Vælg venligst lagerenhed</value>
  </data>

  <data name="IDS_DEVICEGONE_TEXT">
    <value>Din lagerenhed er blevet fjernet. Vælg venligst en ny lagerenhed.</value>
  </data>

  <data name="IDS_WARNING_ARCADE_TITLE">
    <value>Forlad spillet</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_RETURNEDTOTITLESCREEN_TEXT">
    <value>Du er blevet sendt tilbage til startskærmen, fordi din Xbox-profil er blevet logget ud</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_RETURNEDTOMENU_TEXT">
    <value>Spillet er blevet afbrudt, fordi en Xbox-profil loggede ud</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_TITLE">
    <value>Xbox-profil offline</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_TEXT">
    <value>Spillet har funktioner, der kræver en Xbox Live-aktiveret Xbox-profil, men du er i øjeblikket offline.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_XBOXLIVE_NOTIFICATION">
    <value>Denne funktion kræver en Xbox-profil, der er logget på Xbox Live.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOTONLINE_ACCEPT">
    <value>Opret forbindelse til Xbox Live</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_ACHIEVEMENTPROBLEM_TITLE">
    <value>Problem med tildeling af gennemførelse</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_ACHIEVEMENTPROBLEM_TEXT">
    <value> Der er et problem med din Xbox-profil. Du kan ikke få din gennemførelse i øjeblikket.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOPROFILE_TITLE">
    <value>Problem med Xbox-profil</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_NOPROFILEOPTIONS_TEXT">
    <value>Det lykkedes ikke at gemme indstillingerne for din Xbox-profil.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_GUESTPROFILE_TITLE">
    <value>Gæsteprofil til Xbox</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_GUESTPROFILE_TEXT">
    <value>Gæsteprofil til Xbox har ikke adgang til denne funktion. Brug venligst en anden Xbox-profil.</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_UNLOCKGAME_TEXT">
    <value>
Dette er prøveversionen af Minecraft. Hvis du havde haft den fulde version, ville du have modtaget en gennemførelse!
Lås op for den fulde version for at opleve fornøjelsen ved Minecraft og spille med dine venner fra resten af verden via Xbox Live.
Vil du låse op for den fulde version?</value>
  </data>

  <data name="IDS_PRO_PROFILEPROBLEM_TEXT">
    <value>Du bliver sendt tilbage til hovedmenuen på grund af et problem med aflæsningen af din Xbox-profil.</value>
  </data>
</root>