<root>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_NEWDLC">
		<value>Der er nyt indhold, der kan hentes! Find det via ikonet for Minecraft-butikken i hovedmenuen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_SKINPACKS">
		<value>Du kan ændre din figurs udseende med en overfladepakke fra Minecraft-butikken. Vælg "Minecraft-butik" i hovedmenuen for at se udbuddet af varer.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_2">
		<value>Tilpas lysstyrken for at gøre spillet lysere eller mørkere.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_3">
		<value>Hvis du indstiller sværhedsgraden til Fredfyldt, vil din energi automatisk blive gendannet, og der kommer ingen monstre om natten!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_4">
		<value>Tæm en ulv ved at give den et ben. Derefter kan du få den til at sidde eller følge efter dig.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_5">
		<value>Du kan smide genstande, når du er i Lager-menuen ved at bevæge markøren ud af menuen og trykke på{*CONTROLLER_VK_A*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_6">
		<value>Når du sover i en seng om natten, spoles tiden frem til morgen, men i multiplayerspil sker det kun, hvis alle spillere sover i hver sin seng samtidig.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_7">
		<value>Slagt grise for at få koteletter, som du kan stege og spise for at få mere energi.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_8">
		<value>Få læder fra køer til at lave rustninger med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_9">
		<value>Hvis du har en tom spand, kan du fylde den med mælk fra en ko, vand eller lava!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_10">
		<value>Kultivér jorden med et lugejern, så du kan plante frø.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_11">
		<value>Edderkopperne angriber dig ikke om dagen, medmindre du angriber dem.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_12">
		<value>Det er hurtigere at grave i jord eller sand med en spade end med dine hænder.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_13">
		<value>Hvis du spiser en stegt kotelet, får du mere energi, end hvis du spiser en rå.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_14">
		<value>Lav fakler for at få lys om natten. Monstrene undgår områder med fakler.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_15">
		<value>Du kan komme hurtigere omkring i en minevogn på skinner!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_16">
		<value>Hvis du planter stiklinger, vokser de og bliver til træer.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_17">
		<value>Grisemænd angriber dig ikke, medmindre du angriber dem.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_18">
		<value>Du kan skifte dit gendannelsespunkt og springe frem til daggry ved at sove i en seng.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_19">
		<value>Slå ildkuglerne tilbage mod gyslingen!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_20">
		<value>Når du bygger en portal, kan du rejse til en anden dimension: Afgrunden</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_21">
		<value>Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*} for at smide den genstand, som du holder i hånden!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_22">
		<value>Find det rigtige redskab til opgaven!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_23">
		<value>Hvis ikke du kan finde kul til dine fakler, kan du altid lave kul ved at brænde træ i ovnen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_24">
		<value>Det er ikke en god idé at grave lige ned eller lige op.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_25">
		<value>Du kan bruge benmel (fremstilles af skeletben) som gødning. Det får dine planter til at vokse øjeblikkeligt!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_26">
		<value>Snigere eksploderer, når de kommer tæt på dig!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_27">
		<value>Obsidian bliver skabt ved at blande vand med flydende lava.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_28">
		<value>Det kan tage nogle minutter, inden den flydende lava forsvinder FULDSTÆNDIGT, når lavablokken fjernes.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_29">
		<value>Gyslingens ildkugler kan ikke trænge igennem brosten, så derfor er det et effektivt materiale at bruge til at beskytte portaler med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_30">
		<value>Blokke, der kan bruges som lyskilder, smelter sne og is. Det inkluderer fakler, glødestene og græskarlygter.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_31">
		<value>Pas på, hvis du bygger en bygning i uld udendørs, da lynnedslag kan sætte den i brand.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_32">
		<value>En enkel spand lava kan smelte 100 blokke i ovnen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_33">
		<value>Materialet under toneblokken afgør, hvilket instrument der spiller.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_34">
		<value>Zombier og skeletter kan overleve i dagslys, hvis de opholder sig i vand.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_35">
		<value>Hvis du angriber en ulv, vil andre ulve i nærheden blive fjendtlige og angribe dig. Det samme gælder for zombificerede grisemænd.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_36">
		<value>Ulve kan ikke rejse til Afgrunden.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_37">
		<value>Ulve kan ikke angribe snigere.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_38">
		<value>Høns lægger æg hvert femte til tiende minut.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_39">
		<value>Obsidian kan kun udvindes med en diamanthakke.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_40">
		<value>Snigere er den lettest tilgængelige kilde til krudt.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_41">
		<value>Hvis du sætter to kister ved siden af hinanden, bliver de til en stor kiste.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_42">
		<value>Tamme ulve viser deres energitilstand med deres hale. Giv dem kød for at genopfriske deres energi.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_43">
		<value>Kog kaktusser i ovnen for at udvinde grøn farve.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_46">
		<value>Læs Nyt i Sådan spiller du-menuen for at se de seneste oplysninger om spillet.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_47">
		<value>Nu kan du stable hegn oven på hinanden i spillet.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_49">
		<value>Nogle dyr følger efter dig, hvis du har hvede i hånden.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_50">
		<value>Dyr forsvinder ikke ud af spillet, med mindre de kan bevæge sig mindst 20 blokke væk i en hvilken som helst retning.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_1">
		<value>Musik af C418!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_2">
		<value>Notch har mere end en million følgere på Twitter!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_3">
		<value>Ikke alle svenskere har lyst hår. Der er endda nogle, ligesom Jens fra Mojang, der har rødt hår!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_5">
		<value>Der kommer en opdatering til spillet før eller siden!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_6">
		<value>Hvem er Notch?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_7">
		<value>Mojang har vundet flere priser, end de har medarbejdere!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_8">
		<value>Visse berømtheder spiller Minecraft!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_9">
		<value>deadmau5 er vild med Minecraft!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_10">
		<value>Kig aldrig direkte på en programfejl.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_11">
		<value>Snigerne blev født af en programfejl.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_12">
		<value>Er det en kylling, eller er det en and?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_13">
		<value>Var du på Minecon?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_14">
		<value>Ingen hos Mojang har nogensinde set Junkboys ansigt.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_15">
		<value>Vidste du, at der er en wiki for Minecraft?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_16">
		<value>Mojangs nye kontorer er så seje!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_18">
		<value>Minecon 2013 blev afholdt i Orlando, Florida, USA!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_19">
		<value>.party() var alt for fed!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_20">
		<value>Antag altid, at rygter er falske. I stedet for at tro, at de er sande!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_BASICS">
		<value>{*T3*}SÅDAN SPILLER DU: DET GRUNDLÆGGENDE{*ETW*}{*B*}{*B*}
Minecraft er et spil, der handler om at bygge alt, du kan forstille dig, med blokke. Om natten kommer monstrene frem, så du skal sørge for at bygge et tilflugtssted, inden det sker.{*B*}{*B*}
Brug{*CONTROLLER_ACTION_LOOK*} for at kigge rundt omkring dig.{*B*}{*B*}
Brug{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} for at gå.{*B*}{*B*}
Tryk på{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} for at hoppe.{*B*}{*B*}
Skub{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} fremad to gange i hurtig rækkefølge for at spurte. Hvis du bliver ved med at skubbe {*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} fremad, vil du fortsætte med at spurte, indtil du løber tør for spurtetid eller har mindre end{*ICON_SHANK_03*} mad.{*B*}{*B*}
Hold{*CONTROLLER_ACTION_ACTION*} nede for at hakke og hugge med hænderne eller det redskab, som du bruger. Du får brug for et redskab for at udvinde bestemte materialer.{*B*}{*B*}
Når du holder en genstand i hånden, kan du trykke på{*CONTROLLER_ACTION_USE*} for at bruge genstanden eller trykke på{*CONTROLLER_ACTION_DROP*} for at smide den.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_HUD">
		<value>{*T3*}SÅDAN SPILLER DU: DISPLAY{*ETW*}{*B*}{*B*}
Displayet viser dig oplysninger om din status, såsom din energi, dit iltniveau, når du er under vand, din sult (du skal spise mad for at blive mæt igen) og din rustning, hvis du har nogen på. Hvis du mister energi, men har ni eller flere{*ICON_SHANK_01*} på din madbjælke, vil din energi blive gendannet automatisk. Din madbjælke bliver fyldt igen, når du spiser.{*B*}
Her finder du også erfaringsbjælken, der viser dig dit niveau i form af et tal, samt en bjælke, der viser dig, hvor mange erfaringspoint, du mangler for at stige til næste niveau.
Du får erfaringspoint ved at samle erfaringskugler, når du dræber væsner, udvinder bestemte former for materialer, avler dyr, fisker og smelter malm i en ovn.{*B*}{*B*}
Du kan også se, hvilke genstande du kan bruge. Brug{*CONTROLLER_ACTION_LEFT_SCROLL*} og{*CONTROLLER_ACTION_RIGHT_SCROLL*} for at udskifte den genstand, du har i hånden.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_INVENTORY">
		<value>{*T3*}SÅDAN SPILLER DU: LAGER{*ETW*}{*B*}{*B*}
Brug{*CONTROLLER_ACTION_INVENTORY*} for at se dit lager.{*B*}{*B*}
Denne skærm viser alle de genstande, du kan bruge, og alle de genstande, du bærer rundt på. Du kan også se din rustning.{*B*}{*B*}
Brug{*CONTROLLER_MENU_NAVIGATE*} for at flytte markøren. Brug{*CONTROLLER_VK_A*} for at samle en genstand under markøren op. Hvis der er mere end en genstand, samler du dem alle sammen op, eller du kan bruge {*CONTROLLER_VK_X*} for kun at samle halvdelen op.{*B*}{*B*}
Du kan flytte genstanden til et andet felt i lageret ved at flytte markøren til den nye plads med{*CONTROLLER_VK_A*}. Når du har mange genstande på markøren, kan du bruge{*CONTROLLER_VK_A*} for at placere dem alle eller nøjes med at placere en med{*CONTROLLER_VK_X*}.{*B*}{*B*}
Hvis du bevæger markøren over et stykke af en rustning, vil du se et tip, der forklarer, hvordan du hurtigt kan flytte denne genstand til den rigtige plads for rustninger i lageret.{*B*}{*B*}
Du kan ændre farven på din læderrustning ved at farve den. Det kan du gøre i lagermenuen ved at holde farven på markøren og herefter trykke på{*CONTROLLER_VK_X*}, mens markøren er over den genstand, du vil farve.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_CHEST">
		<value>{*T3*}SÅDAN SPILLER DU: KISTE{*ETW*}{*B*}{*B*}
Når du har fremstillet en kiste, kan du placere den i verdenen og åbne den med{*CONTROLLER_ACTION_USE*} for at opbevare genstande fra sit lager i den.{*B*}{*B*}
Brug markøen til at flytte genstande mellem dit lager og kisten.{*B*}{*B*}
Dine genstand bliver opbevaret i kisten, så du kan hente dem ind i dit lager igen senere.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_LARGECHEST">
		<value>{*T3*}SÅDAN SPILLER DU: STOR KISTE{*ETW*}{*B*}{*B*}
To kister ved siden af hinanden udgør en stor kiste. Den har plads til flere genstande.{*B*}{*B*}
.Du bruger den på samme måde som en almindelig kiste.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_CRAFTING">
		<value>{*T3*}SÅDAN SPILLER DU: FREMSTILLING{*ETW*}{*B*}{*B*}
På fremstillingsskærmen kan du kombinere forskellige genstande fra dit lager for at skabe nye redskaber og våben. Brug{*CONTROLLER_ACTION_CRAFTING*} for at åbne fremstillingsskærmen.{*B*}{*B*}
Du kan bladre mellem fanerne øverst på skærmen med{*CONTROLLER_VK_LB*} og{*CONTROLLER_VK_RB*} for at vælge den gruppe af genstande, som du vil fremstille noget fra. Vælg genstanden, du vil fremstille, med{*CONTROLLER_MENU_NAVIGATE*}.{*B*}{*B*}
I fremstillingsområdet kan du se de genstande, du skal bruge for at fremstille en ny genstand. Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at fremstille genstanden og placere den i dit lager.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_CRAFT_TABLE">
		<value>{*T3*}SÅDAN SPILLER DU: ARBEJDSBORD{*ETW*}{*B*}{*B*}
Du kan fremstille større genstande på et arbejdsbord.{*B*}{*B*}
Placér bordet i verdenen, og brug det ved at trykke på{*CONTROLLER_ACTION_USE*}.{*B*}{*B*}
Fremstilling med et arbejdsbord foregår på samme måde, som når du fremstiller genstande i hånden, men du har et større fremstillingsområde og kan fremstille flere forskellige genstande.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_FURNACE">
		<value>{*T3*}SÅDAN SPILLER DU: OVN{*ETW*}{*B*}{*B*}
En ovn giver dig mulighed for at bearbejde materialerne ved hjælp af ild. Du kan eksempelvis smelte jernmalm om til jernbarrer i en ovn.{*B*}{*B*}
Placér bordet i verdenen, og brug det ved at trykke på{*CONTROLLER_ACTION_USE*}.{*B*}{*B*}
Du skal placere brændsel i ovnens nederste felt og genstanden, der skal bearbejdes, i det øverste.{*B*}{*B*}
Når dine materialer er blevet bearbejdet, kan du fjerne resultatet fra feltet til højre og placere det i dit lager.{*B*}{*B*}
Hvis du holder markøren over et materiale, der kan bruges som ingrediens eller brændsel i ovnen, får du vist et tip, der hjælper dig med at flytte materialet hurtigt over i ovnen.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_DISPENSER">
		<value>{*T3*}SÅDAN SPILLER DU: AUTOMAT{*ETW*}{*B*}{*B*}
En automat kan skyde med forskellige genstande. Du skal bruge en kontakt, fx et håndtag, ved siden af automaten for at aktivere den.{*B*}{*B*}
Du fylder automaten med genstande ved først at trykke på{*CONTROLLER_ACTION_USE*}. Herefter skal du flytte genstandene fra dit lager, som du vil fylde den med.{*B*}{*B*}
Når du derefter bruger kontakten, skyder automaten en genstand ud.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_BREWING">
		<value>{*T3*}SÅDAN SPILLER DU: BRYGNING{*ETW*}{*B*}{*B*}
For at kunne brygge eliksirer skal du have et bryggestativ, og det kan du bygge på dit arbejdsbord. Alle eliksirer indeholder en flaske vand som grundelement, og den fremstiller du ved at fylde en glasflaske med vand fra en gryde eller en vandkilde.{*B*}
Bryggestativet har plads til tre flasker og kan fremstille tre eliksirer ad gangen. Du kan bruge en enkelt ingrediens i alle tre flasker, så sørg altid for at brygge tre eliksirer ad gangen for at få mest muligt ud af dine ressourcer.{*B*}
Når du putter en ingrediens i bryggestativets øverste felt, vil der blive fremstillet en grundeliksir efter et kort stykke tid. Grundeliksiren gør ikke noget i sig selv, men hvis du kombinerer den med en ingrediens mere, får den efterfølgende eliksir en effekt, som du kan bruge til noget.{*B*}
Herefter kan du tilføje en tredje ingrediens for at få effekten til at vare længere (med støv fra rødsten), blive kraftigere (med støv fra glødesten) eller gøre eliksiren giftig (med et gæret edderkoppeøje).{*B*}
Du kan også tilføje krudt til eliksiren for at lave den til en kasteeliksir. Kasteeliksirer påvirker et område inden for en radius af, hvor den lander.{*B*}

Grundingredienserne til eliksirer er:{*B*}{*B*}
* {*T2*}Afgrundsurt{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Edderkoppeøje{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Sukker{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Gyslingetåre{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Pulver fra flammeånd{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Magmacreme{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Glimmermelon{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Støv fra rødsten{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Støv fra glødesten{*ETW*}{*B*}
* {*T2*}Gæret edderkoppeøje{*ETW*}{*B*}{*B*}

Du bliver nødt til at eksperimentere med forskellige kombinationer af ingredienser for at finde alle de forskellige slags eliksirer, som du kan lave.
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_ENCHANTMENT">
		<value>{*T3*}HOW TO PLAY : ENCHANTING{*ETW*}{*B*}{*B*}
The Experience Points collected when a mob dies, or when certain blocks are mined or smelted in a furnace, can be used to enchant some tools, weapons, armor and books.{*B*}
When a Sword, Bow, Axe, Pickaxe, Shovel, Armor or Book is placed in the slot below the book in the Enchantment Table, the three buttons to the right of the slot will display some enchantments and their Experience Levels costs.{*B*} 
If you do not have enough Experience Levels to use some of these, the cost will appear in red, otherwise it will be shown in green.{*B*}{*B*}
The actual enchantment applied is randomly selected based on the cost displayed.{*B*}{*B*}
If the Enchantment Table is surrounded by Bookshelves (up to a maximum of 15 Bookshelves), with a one block gap between the Bookcase and the Enchantment Table, the potency of the enchantments will be increased, and arcane glyphs will be seen coming from the book on the Enchantment Table.{*B*}{*B*}
All the ingredients for an Enchantment Table can be found within the villages in a world, or by mining and cultivation of the world.{*B*}{*B*}
Enchanted Books are used at the Anvil to apply enchantments to items. This gives you more control over which enchantments you would like on your items.{*B*}
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_FARMANIMALS">
		<value>{*T3*}SÅDAN SPILLER DU: HUSDYR{*ETW*}{*B*}{*B*}
Hvis du vil sørge for at holde dine dyr samlet på et sted, skal du bygge et indhegnet område på mindre end 20 gange 20 blokke og placere dine dyr inden for det.
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_BREEDANIMALS">
		<value>{*T3*}SÅDAN SPILLER DU: DYREAVL{*ETW*}{*B*}{*B*}
Hvis du holder husdyr i Minecraft, kan de få unger!{*B*}
Du skal fodre dyrene for at gøre dem elskovssyge, så de kan få unger.{*B*}
Hvis du giver hvede til køer, muhsvampe, grise eller får, hvedefrø eller afgrundsurt til høns og kød til ulve, vil de begynde at se sig om efter en mage i nærheden, som også er elskovssyg.{*B*}
Når to elskovssyge dyr af samme art møder hinanden, kysser de hinanden i et par sekunder, hvorefter en dyreunge dukker op. Dyreungen følger efter sine forældre, indtil den selv har vokset sig stor.{*B*}
Når et dyr har været elskovssygt, skal der gå op til fem minutter, inden det kan blive det igen.{*B*}
Der er en grænse for antallet af dyr, der kan være i en verden, så du vil muligvis opdage, at dyrene ikke parrer sig, når du har mange af dem.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_NETHERPORTAL">
		<value>{*T3*}SÅDAN SPILLER DU : PORTAL TIL AFGRUNDEN{*ETW*}{*B*}{*B*}
Med en portal til Afgrunden kan du rejse mellem Oververdenen og Afgrunden. Du kan rejse gennem Afgrunden for at skyde genvej i Oververdenen. Når du bevæger dig en blok frem i Afgrunden, svarer det til, at du bevæger dig tre blokke frem ovenpå, så når du bygger en portal
og går igennem den, vil du vende tilbage til Oververdenen tre gange så langt væk fra det punkt, hvor du forlod den.{*B*}{*B*}
Du skal bruge mindst ti blokke af obsidian for at kunne bygge portalen, som skal være fem blokke høj, fire blokke bred og en blok dyb. Når rammen om portalen er bygget, skal du sætte ild til den for at aktivere den. Det kan du gøre ved hjælp af et fyrtøj eller en ildladning.{*B*}{*B*}
Billederne til højre viser eksempler på portalkonstruktioner.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_BANLIST">
		<value>{*T3*}SÅDAN SPILLER DU: BLOKÉR BANER{*ETW*}{*B*}{*B*}
Hvis du finder anstødeligt indhold i den bane, du spiller, kan du vælge at føje den til din liste over blokerede baner.
For at gøre dette skal du åbne pausemenuen og trykke på{*CONTROLLER_VK_RB*} for at vælge Blokér bane-tippet.
Hvis du derefter forsøger at tilslutte til banen igen, vil du blive mindet om, at den befinder sig på din liste over blokerede baner, hvorefter du får muligheden for at annullere eller fjerne den fra listen og fortsætte.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_HOSTOPTIONS">
		<value>{*T3*}SÅDAN SPILLER DU: INDSTILLINGER FOR VÆRT OG SPILLER{*ETW*}{*B*}{*B*}

{*T1*}Indstillinger for spillet{*ETW*}{*B*}
Når du indlæser eller opretter en verden, kan du trykke på knappen "Flere indstillinger" for at åbne menuen, der giver dig mere kontrol over dine spil.{*B*}{*B*}

	{*T2*}Spiller mod spiller{*ETW*}{*B*}
	Når denne funktion er slået til, kan spillerne skade hinanden. Gælder kun i Overlevelse.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Stol på spillere{*ETW*}{*B*}
	Når denne funktion er slået fra, er der begrænsninger for, hvad andre spillere kan gøre. De kan ikke udvinde materialer eller bruge genstande, døre, kontakter og beholdere, placere blokke eller angribe spillere og dyr. Du kan ændre indstillinger for udvalgte spillere ved hjælp af menuen i spillet.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Ilden spreder sig{*ETW*}{*B*}
	Når denne funktion er slået til, kan ilden sprede sig til brandbare blokke i nærheden. Du kan slå denne funktion til eller fra inde i spillet.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}TNT eksploderer{*ETW*}{*B*}
	Når denne funktion er slået til, eksploderer TNT, når det detoneres. Du kan slå denne funktion til eller fra inde i spillet.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Værtsprivilegier{*ETW*}{*B*}
	Med denne funktion kan værten slå flyveevnen til eller fra, slå udmattelse fra og gøre sig usynlig i menuen i spillet. {*DISABLES_ACHIEVEMENTS*}{*B*}{*B*}

{*T1*}Indstillinger for skabelse af verden{*ETW*}{*B*}
Der er ekstra indstillinger, når du skaber en ny verden.{*B*}{*B*}

	{*T2*}Opret strukturer{*ETW*}{*B*}
	Når denne funktion er slået til, bliver strukturer som landsbyer og fæstninger skabt i verdenen.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Helt flad verden{*ETW*}{*B*}
	Når denne funktion er slået til, bliver der skabt en helt flad verden i Oververdenen og Afgrunden.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Bonuskiste{*ETW*}{*B*}
	Når denne funktion er slået til, bliver der skabt en kiste med nyttige genstande i nærheden af spillerens gendannelsespunkt.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Nulstil Afgrunden{*ETW*}{*B*}
	Når denne funktion er slået til, vil Afgrunden blive genskabt. Det er nyttigt, hvis du har et ældre gemt spil, hvor afgrundsfæstningen ikke er med.{*B*}{*B*}

	{*T1*}Indstillinger i spillet{*ETW*}{*B*}
	I spillet kan du ændre indstillinger ved at trykke på {*CONTROLLER_VK_BACK*} for at åbne menuen i spillet.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Indstillinger for vært{*ETW*}{*B*}
	Værtsspilleren og spillere med moderatorrettigheder kan få adgang til menuen Værtsindstillinger. I denne menu kan du slå spredning af ild og TNT-eksplosioner til og fra.{*B*}{*B*}

{*T1*}Indstillinger for spiller{*ETW*}{*B*}
Du kan ændre privilegier for en spiller ved at vælge vedkommendes navn og trykke på{*CONTROLLER_VK_A*} for at åbne menuen for spillerprivilegier, hvor du kan vælge følgende indstillinger.{*B*}{*B*}

	{*T2*}Kan bygge og udvinde materialer{*ETW*}{*B*}
	Denne indstilling er kun tilgængelig, når "Stol på spillere" er slået fra. Når denne funktion er slået til, kan spilleren interagere med verdenen som normalt. Når den er slået fra, kan spilleren ikke længere placere eller ødelægge blokke eller interagere med mange andre genstande og blokke.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Kan bruge døre og kontakter{*ETW*}{*B*}
	Denne indstilling er kun tilgængelig, når "Stol på spillere" er slået fra. Når denne funktion er slået fra, kan spilleren ikke bruge døre og kontakter.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Kan åbne beholdere{*ETW*}{*B*}
	Denne indstilling er kun tilgængelig, når "Stol på spillere" er slået fra. Når denne funktion er slået fra, kan spilleren ikke åbne beholdere, såsom kister.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Kan angribe spillere{*ETW*}{*B*}
	Denne indstilling er kun tilgængelig, når "Stol på spillere" er slået fra. Når denne funktion er slået fra, kan spilleren forårsage skade på andre spillere.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Kan angribe dyr{*ETW*}{*B*}
	Denne indstilling er kun tilgængelig, når "Stol på spillere" er slået fra. Når denne funktion er slået fra, kan spilleren ikke forårsage skade på dyr.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Moderator{*ETW*}{*B*}
	Når denne funktion er slået til, og hvis "Stol på spillere" er slået fra, kan spilleren ændre privilegier for andre spillere (undtagen værten) og smide spillere ud, og vedkommende kan også slå spredning af ild og TNT-eksplosioner til eller fra.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Smid spiller ud{*ETW*}{*B*}
	Hvis en spiller, der ikke deltager på samme {*PLATFORM_NAME*}-konsol som værten, vælger denne valgmulighed, vil spilleren blive smidt ud af spillet sammen med andre spillere, der deltager på vedkommendes {*PLATFORM_NAME*}-konsol. Spilleren vil ikke kunne genoprette forbindelsen til spillet, før det bliver genstartet.{*B*}{*B*}

{*T1*}Indstillinger for vært og spiller{*ETW*}{*B*}
Hvis "Værtsprivilegier" er slået til, kan værtsspilleren ændre visse privilegier for sig selv. Du kan ændre privilegier for en spiller ved at vælge vedkommendes navn og trykke på{*CONTROLLER_VK_A*} for at åbne menuen for spillerprivilegier, hvor du kan vælge følgende indstillinger.{*B*}{*B*}

	{*T2*}Kan flyve{*ETW*}{*B*}
	Når denne indstilling er slået til, kan spilleren flyve. Denne indstilling er kun relevant i spiltypen Overlevelse, eftersom flyveevnen er slået til automatisk for alle spillere i Kreativ.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Slå udmattelse fra{*ETW*}{*B*}
	Gælder kun i Overlevelse. Når den er slået til, vil fysiske aktiviteter (bevægelse/løb/hop osv.) ikke reducere madbjælken. Men hvis spilleren bliver såret, vil madbjælken langsomt blive reduceret, mens spillerens energi gendannes.{*B*}{*B*}
	
	{*T2*}Usynlig{*ETW*}{*B*}
	Når denne funktion er slået til, er spilleren usynlig for andre spillere og usårlig.{*B*}{*B*}
    
	{*T2*}Kan bruge teleportation{*ETW*}{*B*}
	Teleportation gør det muligt for spilleren at flytte sig selv eller andre spillere til andre spillere i verden.
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_NEXT">
		<value>Næste side</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_PREV">
		<value>Forrige side</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_BASICS">
		<value>Det grundlæggende</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_HUD">
		<value>Display</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_INVENTORY">
		<value>Lager</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_CHESTS">
		<value>Kister</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_CRAFTING">
		<value>Fremstiller</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_FURNACE">
		<value>Ovn</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_DISPENSER">
		<value>Automat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_FARMANIMALS">
		<value>Husdyr</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_BREEDANIMALS">
		<value>Dyreavl</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_BREWING">
		<value>Brygning</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_ENCHANTMENT">
		<value>Fortryllelse</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_NETHERPORTAL">
		<value>Portal til Afgrunden</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_MULTIPLAYER">
		<value>Multiplayer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_SOCIALMEDIA">
		<value>Sådan deler du billeder</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_BANLIST">
		<value>Blokér baner</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_CREATIVE">
		<value>Kreativ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_HOSTOPTIONS">
		<value>Indstillinger for vært og spiller</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_TRADING">
		<value>Handel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_ANVIL">
		<value>Ambolt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_THEEND">
		<value>Mørket</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_THEEND">
		<value>{*T3*}SÅDAN SPILLER DU: MØRKET{*ETW*}{*B*}{*B*}
Mørket er en anden dimension i spillet, som du kan rejse til gennem en Mørket-portal. Du kan finde portalen til Mørket i en fæstning, som ligger dybt under jorden i Oververdenen.{*B*}
Du kan finde portalen til Mørket i en fæstning, som ligger dybt under jorden i Oververdenen.{*B*}
Du kan finde portalen til Mørket i en fæstning, som ligger dybt under jorden i Oververdenen.{*B*}{*B*}
I Mørket møder du mørkedragen, som er en vild og mægtig fjende, samt masser af mørkemænd, så du skal sørge for at være forberedt til kamp, inden du rejser dertil!{*B*}{*B*}
Hvis du kigger godt efter, vil du se, at der er otte obsidianspir med mørkekrystaller ovenpå, som mørkedragen bruger til at hele sig selv med.
Første trin i kampen er derfor at ødelægge dem.{*B*}
De første par stykker kan du ramme med pile, men de sidste er beskyttet bag af et jernbur, så derfor skal du bygge en vej op til dem.{*B*}{*B*}
Mens du gør det, flyver mørkedragen rundt om dig og angriber med mørkesyre!{*B*}
Hvis du nærmer dig æggepodiet i midten af piggene, kommer mørkedragen ned for at angribe dig, og her har du virkelig chancen for at skade den!{*B*}
 Undgå mørkedragens syreånde, og sigt på dens øjne for at skade den mest muligt. Hvis du har mulighed for det, er det en god idé at tage nogle venner med til Mørket, som kan hjælpe dig med kampen!{*B*}{*B*}
{*B*}{*B*} Når du er rejst til Mørket, kan dine venner se på deres kort, hvor Mørke-portalen er placeret i deres respektive fæstninger,
så de nemt kan finde dig.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_SPRINT">
		<value>Spurt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MENU_WHATSNEW">
		<value>Nyt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_WHATSNEW">
		<value>
{*T3*}Ændringer og tilføjelser{*ETW*}{*B*}{*B*}
– Nye genstande: smaragd, smaragdmalm, blok af smaragd, mørkekiste, snubletrådskrog, fortryllet gyldent æble, ambolt, blomsterkrukke, mure af brosten, mure af brosten med mos, visnemaleri, kartoffel, bagt kartoffel, giftig kartoffel, gulerod, gylden gulerod, gulerod på en pind,
græskartærte, nattesynseliksir, usynlighedseliksir, mørkekvarts, mørkekvartsmalm, blok af kvarts, flise af kvarts, trappe af sten, tilhugget blok af kvarts, blok af søjlekvarts, fortryllet bog, tæppe.{*B*}
– Nye opskrifter: glat sandsten og tilhugget sandsten.{*B*}
– Nye væsner: zombielandsbyboere.{*B*}
– Nye funktioner for terrængenerering: ørkentempler, ørkenlandsbyer, jungletempler.{*B*}
– Spillere har nu mulighed for at handle med landsbyboere.{*B*}
– Amboltskærm tilføjet.{*B*}
– Kan nu farve læderrustning.{*B*}
– Kan farve ulvehalsbånd.{*B*}
– Kan ride på en gris og styre den med en gulerod på en pind.{*B*}
– Indhold for bonuskister er opdateret med flere genstande.{*B*}
– Placering af halve blokke og andre blokke på halve blokke er ændret.{*B*}
– Placering af omvendte trapper og fliser er ændret.{*B*}
– Forskellige beskæftigelser tilføjet for landsbyboere.{*B*}
– Landsbyboere, der er fremkaldt fra et fremkaldelsesæg, har en tilfældigt valgt beskæftigelse.{*B*}
– Sidelæns placering af kævle.{*B*}
– Ovne kan bruge redskaber af træ som brændsel.{*B*}
– Ruder af is og glas kan samles med redskaber fortryllet med silkeberøring.{*B*}
– Knapper af træ og trykplader kan aktiveres med pile.{*B*}
– Mørkevæsner kan fremkaldes i Oververdenen fra portaler.{*B*}
– Snigere og edderopper er aggressive mod den sidste spiller, der har ramt dem.{*B*}
– Væsner i Kreativ bliver neutrale igen efter en kort periode.{*B*}
– Tilbageslag fjernes, når du drukner.{*B*}
– Døre viser skade, når de er bliver brudt op af zombier.{*B*}
– Is smelter i Afgrunden.{*B*}
– Gryder fyldes op, når de står i regnen.{*B*}
– Stempler er dobbelt så lang tid om at opdatere.{*B*}
– Grise efterlader sadler, når de bliver dræbt (hvis de har en).{*B*}
– Himlens farve i Mørket er ændret.{*B*}
– Snor kan placeres (til snubletråde).{*B*}
– Regn drypper gennem blade.{*B*}
– Håndtag kan placeres på undersiden af blokke.{*B*}
– Skaden fra TNT afhænger af sværhedsgrad.{*B*}
– Bogopskrift ændret.{*B*}
– Både ødelægger åkandeblade i stedet for, at åkandeblade ødelægger både.{*B*}
– Grise efterlader flere koteletter.{*B*}
– Slim fremkaldes sjældnere i helt flade verdener.{*B*}
– Skaden fra snigere afhænger af sværhedsgrad, mere tilbageslag.{*B*}
– Mørkemænd kan nu åbne kæberne.{*B*}
– Teleportation af spillere tilføjet (bruges med {*BACK_BUTTON*} i menuen i spillet).{*B*}
– Nye værtsindstillinger for flyvning, usynlighed og usårlighed for fjerne spillere.{*B*}
– Nye introduktioner til introduktionsverdenen for nye genstande og funktioner.{*B*}
– Musikpladernes position i introduktionsverdenen er opdateret.{*B*}
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TITLEUPDATE">
		<value>{*ETB*}Velkommen tilbage! Du har muligvis ikke lagt mærke til det, men Minecraft er lige blevet opdateret.{*B*}{*B*}
Der er masser af nye funktioner, som du og dine venner kan se frem til at bruge i spillet. Her giver vi dig bare et par af højdepunkterne. Tjek ændringerne, og kom så i gang med at spille!{*B*}{*B*}
{*T1*}Nye genstande:{*ETB*} smaragd, smaragdmalm, blok af smaragd, mørkekiste, snubletrådskrog, fortryllet gyldent æble, ambolt, blomsterkrukke, mure af brosten, mure af brosten med mos, visnemaleri, kartoffel, bagt kartoffel, giftig kartoffel, gulerod, gylden gulerod, gulerod på en pind,
Græskartærte, nattesynseliksir, usynlighedseliksir, mørkekvarts, mørkekvartsmalm, blok af kvarts, flise af kvarts, trappe af sten, tilhugget blok af kvarts, blok af søjlekvarts, fortryllet bog, tæppe.{*B*}{*B*}
 {*T1*}Nye væsner:{*ETB*} zombielandsbyboere.{*B*}{*B*}
{*T1*}Nye funktioner:{*ETB*} Du kan nu handle med landsbyboere, reparere eller fortrylle våben og redskaber med en ambolt, opbevare genstande i en mørkekiste og ride på en gris og styre den med en gulerod på en pind!{*B*}{*B*}
{*T1*}Nye mini-introduktioner:{*ETB*} Lær, hvordan du bruger de nye funktioner i introduktionsverdenen!{*B*}{*B*}
{*T1*}Nye »påskeæg«:{*ETB*} Vi har flyttet alle de hemmelige musikplader i introduktionsverdenen. Prøv at finde dem igen!{*B*}{*B*}
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SWORD">
		<value>Gør mere skade end næver.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SHOVEL">
		<value>Grav i jord, græs, sand, grus og sne hurtigere end med hænderne. Der skal bruges skovle for at grave snebolde op.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PICKAXE">
		<value>Kræves for at udvinde forskellige former for stenblokke og malm.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_HATCHET">
		<value>Hug forskellige former for træ hurtigere end med hænderne.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_HOE">
		<value>Opdyrk blokke med græs og jord for at gøre plads til afgrøder.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DOOR_WOOD">
		<value>Åbn og luk trædøre ved at slå på dem, aktivere dem eller ved hjælp af rødsten.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DOOR_IRON">
		<value>Jerndøre kan kun åbnes ved hjælp af rødsten, knapper eller kontakter.</value>
	</data>

  <data name="IDS_DESC_HELMET">
    <value>Giver dig 1,5 rustning, når du har den på.</value>
  </data>
  <data name="IDS_DESC_CHESTPLATE">
    <value>Giver dig 4 rustning, når du har den på.</value>
  </data>
  <data name="IDS_DESC_LEGGINGS">
    <value>Giver dig 3 rustning, når du har den på.</value>
  </data>
  <data name="IDS_DESC_BOOTS">
    <value>Giver dig 1,5 rustning, når du har den på.</value>
  </data>
	<data name="IDS_DESC_HELMET_LEATHER">
		<value>Giver brugere 1 i rustning, når de har den på.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CHESTPLATE_LEATHER">
		<value>Giver brugere 3 i rustning, når de har den på.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LEGGINGS_LEATHER">
		<value>Giver brugere 2 i rustning, når de har den på.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BOOTS_LEATHER">
		<value>Giver brugere 1 i rustning, når de har den på.</value>
	</data>

  <data name="IDS_DESC_HELMET_CHAIN">
    <value>Giver brugere 2 i rustning, når de har den på.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_CHESTPLATE_CHAIN">
    <value>Giver brugere 5 i rustning, når de har den på.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_LEGGINGS_CHAIN">
    <value>Giver brugere 4 i rustning, når de har den på.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_BOOTS_CHAIN">
    <value>Giver brugere 1 i rustning, når de har den på.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_HELMET_IRON">
    <value>Giver brugere 2 i rustning, når de har den på.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_CHESTPLATE_IRON">
    <value>Giver brugere 6 i rustning, når de har den på.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_LEGGINGS_IRON">
    <value>Giver brugere 5 i rustning, når de har den på.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_BOOTS_IRON">
    <value>Giver brugere 2 i rustning, når de har den på.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_HELMET_GOLD">
    <value>Giver brugere 2 i rustning, når de har den på.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_CHESTPLATE_GOLD">
    <value>Giver brugere 5 i rustning, når de har den på.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_LEGGINGS_GOLD">
    <value>Giver brugere 3 i rustning, når de har den på.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_BOOTS_GOLD">
    <value>Giver brugere 1 i rustning, når de har den på.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_HELMET_DIAMOND">
    <value>Giver brugere 3 i rustning, når de har den på.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_CHESTPLATE_DIAMOND">
    <value>Giver brugere 8 i rustning, når de har den på.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_LEGGINGS_DIAMOND">
    <value>Giver brugere 6 i rustning, når de har den på.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_BOOTS_DIAMOND">
    <value>Giver brugere 3 i rustning, når de har den på.</value>
  </data>

  <data name="IDS_DESC_INGOT">
		<value>En funklende barre, som du kan lave redskaber ud af. Fremstillet ved bearbejdning af malm i ovnen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BLOCK">
		<value>Gør det muligt at fremstille blokke med barrer, juveler og farver, der kan placeres. Kan anvendes som en luksuriøs byggeblok eller som et kompakt malmlager.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PRESSUREPLATE">
		<value>Sender en elektrisk ladning, når spilleren, et dyr eller et monster træder på den. Trykplader af træ kan også aktiveres ved at kaste noget hen på dem.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STAIRS">
		<value>Kan bruges til at bygge kompakte trapper med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SLAB">
		<value>Kan bruges til at bygge lange trapper med. To fliser oven på hinanden udgør en blok af normal størrelse.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_HALFSLAB">
		<value>Kan bruges til at bygge lange trapper med. To fliser oven på hinanden udgør en blok af normal størrelse.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_TORCH">
		<value>Giver lys. Fakler kan også smelte sne og is.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WOODENPLANKS">
		<value>Bruges som byggemateriale og kan også anvendes til fremstilling af mange genstande. Kan fremstilles af enhver slags træ.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SANDSTONE">
		<value>Bruges som byggemateriale. Påvirkes ikke af tyngdekraften som normalt sand.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STRUCTBLOCK">
		<value>Bruges som byggemateriale.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STICK">
		<value>Bruges til fremstilling af fakler, pile, skilte, stiger, hegn og håndtag samt håndtag til våben og redskaber.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BED">
		<value>Får tiden til at springe frem til morgen, hvis alle spillerne i verdenen ligger i en seng, og ændrer spillerens gendannelsespunkt.
Farverne på sengene er altid de samme, uanset farverne på uldet.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CRAFTINGTABLE">
		<value>Giver dig mulighed for at fremstille et mere varieret udvalg af genstande end ellers.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FURNACE">
		<value>Giver dig mulighed for at smelte malm, fremstille kul og glas samt stege fisk og koteletter.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CHEST">
		<value>Kan opbevare blokke og genstande. Stil to kister ved siden af hinanden for at skabe en større kiste med dobbelt så meget plads.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FENCE">
		<value>En barriere, man ikke kan hoppe over. Tæller som 1,5 blokke i højden for spillere, dyr og monstre, men en blok i højden i forhold til andre blokke.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LADDER">
		<value>Bruges til at klatre lodret med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_TRAPDOOR">
		<value>Åbnes og lukkes ved at slå på dem, aktivere dem eller ved hjælp af rødsten. De fungerer som normale døre, men ligger fladt på jorden med dimensionerne en gange en.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SIGN">
		<value>Viser tekst, der er skrevet af dig eller andre spillere.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GLOWSTONE">
		<value>Giver kraftigere lys end fakler. Smelter sne og is og kan bruges under vand.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_TNT">
		<value>Skaber eksplosioner. Stil sprængstoffet, og udløs det ved at tænde lunten med et fyrtøj eller en elektrisk ladning.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BOWL">
		<value>Til svampestuvning. Du får lov at beholde skålen, når stuvningen er spist.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BUCKET">
		<value>Til opbevaring og transport af vand, lava og mælk.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BUCKET_WATER">
		<value>Til opbevaring og transport af vand.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BUCKET_LAVA">
		<value>Til opbevaring og transport af lava.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BUCKET_MILK">
		<value>Til opbevaring og transport af mælk.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FLINTANDSTEEL">
		<value>Tænder ild, udløser sprængstof og aktiverer portaler, når rammen er færdig.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FISHINGROD">
		<value>Bruges til at fiske med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CLOCK">
		<value>Viser solens og månens placeringer.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_COMPASS">
		<value>Peger mod din startposition.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MAP">
		<value>Tegner et billede af et område, når du bruger det. Du kan bruge kortet til at finde vej med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BOW">
		<value>Gør det muligt at skyde med pile.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ARROW">
		<value>Bruges som ammunition til buer.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BREAD">
		<value>Gendanner 2,5{*ICON_SHANK_01*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CAKE">
		<value>Gendanner 1{*ICON_SHANK_01*}. Kan bruges seks gange.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_COOKIE">
		<value>Gendanner 1{*ICON_SHANK_01*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MELON_SLICE">
		<value>Gendanner 1{*ICON_SHANK_01*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MUSHROOMSTEW">
		<value>Gendanner 3{*ICON_SHANK_01*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CHICKEN_RAW">
		<value>Gendanner 1{*ICON_SHANK_01*} eller tilberedes i en ovn. Du kan blive forgiftet af at spise det.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CHICKEN_COOKED">
		<value>Gendanner 3{*ICON_SHANK_01*}. Fremstilles ved at tilberede rå kylling i en ovn.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BEEF_RAW">
		<value>Gendanner 1,5{*ICON_SHANK_01*} eller tilberedes i en ovn.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BEEF_COOKED">
		<value>Gendanner 4{*ICON_SHANK_01*}. Fremstilles ved at tilberede råt kød i en ovn.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PORKCHOP_RAW">
		<value>Gendanner 1,5{*ICON_SHANK_01*} eller tilberedes i en ovn.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PORKCHOP_COOKED">
		<value>Gendanner 4{*ICON_SHANK_01*}. Fremstilles ved at tilberede rå kotelet i en ovn.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FISH_RAW">
		<value>Gendanner 1{*ICON_SHANK_01*} eller tilberedes i en ovn. Kan også bruges til at tæmme en ozelot med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FISH_COOKED">
		<value>Gendanner 2,5{*ICON_SHANK_01*}. Fremstilles ved at stege rå fisk i en ovn.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_APPLE">
		<value>Gendanner 2{*ICON_SHANK_01*} og kan bruges til at fremstille et guldæble med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GOLDENAPPLE">
		<value>Gendanner 2{*ICON_SHANK_01*} samt energi i fire sekunder. Laves af et æble og guldklumper.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ROTTEN_FLESH">
		<value>Gendanner 2{*ICON_SHANK_01*}. Du kan blive forgiftet af at spise det.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SUGAR">
		<value>Bruges i kageopskriften og som ingrediens til brygning af eliksirer.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LEVER">
		<value>Sender en elektrisk ladning, når den tændes eller slukkes. Forbliver tændt eller slukket, indtil der bliver trykket på den igen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_REDSTONETORCH">
		<value>Sender en konstant elektrisk strøm eller kan anvendes som modtager og sender, når den placeres på siden af en blok.
Kan også bruges til at give svag belysning.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_REDSTONEREPEATER">
		<value>Bruges i rødstenskredsløb som gentager, forsinker og/eller diode.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BUTTON">
		<value>Sender en elektrisk strøm, når der trykkes på den. Forbliver aktiveret i cirka et sekund, inden den slukkes igen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DISPENSER">
		<value>Skyder med genstande i tilfældig rækkefølge, når den modtager strøm fra rødsten.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_NOTEBLOCK">
		<value>Spiller en tone, når den udløses. Slå på den for at ændre tonehøjde. Stil den på forskellige materialer for at skifte instrument.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_RAIL">
		<value>Bruges til at styre minevogne med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_POWEREDRAIL">
		<value>Når der er sat strøm til, giver den minevogne fart på, når de passerer over den. Når den er slukket, bremser den minevogne, når de passerer over den.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DETECTORRAIL">
		<value>Fungerer som en trykplade (sender rødstensstrøm, når den er aktiveret), men kan kun aktiveres af minevogne.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MINECART">
		<value>Kan transportere dig, et dyr eller et monster på skinnerne.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MINECARTWITHCHEST">
		<value>Kan transportere gods på skinnerene.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MINECARTWITHFURNACE">
		<value>Kan køre på skinner og kan skubbe andre minevogne, når der er kul i den.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BOAT">
		<value>Rejs hurtigere over vand end ved at svømme.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WOOL">
		<value>Indsamlet fra får og kan farves.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WOOLSTRING">
		<value>Bruges som byggemateriale og kan farves. Denne opskrift anbefales ikke, fordi det er let at få fat i uld fra får.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_BLACK">
		<value>Bruges som farve til sort uld.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_GREEN">
		<value>Bruges som farve til grøn uld.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_BROWN">
		<value>Bruges som farve til brun uld, som ingrediens i småkager eller til at dyrke kakaobælge.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_SILVER">
		<value>Bruges som farve til sølvfarvet uld.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_YELLOW">
		<value>Bruges som farve til gul uld.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_RED">
		<value>Bruges som farve til rødt uld.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_WHITE">
		<value>Bruges for at få afgrøder, højt græs, kæmpesvampe og blomster til at vokse øjeblikkeligt og kan bruges i farveopskrifter.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_PINK">
		<value>Bruges som farve til lyserødt uld.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_ORANGE">
		<value>Bruges som farve til orange uld.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_LIME">
		<value>Bruges som farve til limegrøn uld.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_GRAY">
		<value>Bruges som farve til grå uld.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_LIGHTGRAY">
		<value>Bruges som farve til at lave lysegrå uld. 
(Bemærk: Lysegrå farve kan også fremstilles ved at kombinere grå farve med benmel, så du kan fremstille fire portioner grå farve fra en blækpose i stedet for tre.)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_LIGHTBLUE">
		<value>Bruges som farve til lyseblå uld.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_CYAN">
		<value>Bruges som farve til cyan uld.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_PURPLE">
		<value>Bruges som farve til lilla uld.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_MAGENTA">
		<value>Bruges som farve til magentafarvet uld.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DYE_BLUE">
		<value>Bruges som farve til blå uld.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_JUKEBOX">
		<value>Spiller musikplader.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DIAMONDS">
		<value>Bruges til fremstilling af meget solide redskaber, våben og rustninger.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_JACKOLANTERN">
		<value>Giver kraftigere lys end fakler. Smelter sne og is og kan bruges under vand.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PAPER">
		<value>Bruges til fremstilling af bøger og kort.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BOOK">
		<value>Bruges til fremstilling af bogreoler eller kan fortrylles og bruges til at lave fortryllede bøger.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BOOKSHELF">
		<value>Kan placeres rundt om fortryllesesbordet for at lave stærkere fortryllelser.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PICTURE">
		<value>Bruges som dekoration.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ORE_GOLD">
		<value>Indeholder guld, der kan udvindes med en hakke af jern eller kraftigere materiale, og kan smeltes om til guldbarrer i en ovn.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ORE_IRON">
		<value>Indeholder jern, der kan udvindes med en hakke af sten eller kraftigere materiale, og kan smeltes om til jernbarrer i en ovn.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ORE_COAL">
		<value>Indeholder kul, der kan udvindes med en hakke.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ORE_LAPIS">
		<value>Indeholder lasursten, der kan udvindes med en hakke af sten eller kraftigere materiale.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ORE_DIAMOND">
		<value>Indeholder diamanter, der kan udvindes med en hakke af jern eller kraftigere materiale.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ORE_REDSTONE">
		<value>Indeholder rødsten, der kan udvindes med en hakke af jern eller kraftigere materiale.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STONE">
		<value>Indeholder brosten, der kan udvindes med en hakke.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DIRT">
		<value>Graves op med en skovl. Bruges til at bygge med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SAPLING">
		<value>Kan plantes og vil med tiden vokse og blive til et træ.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BEDROCK">
		<value>Kan ikke ødelægges.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LAVA">
		<value>Sætter ild til alt, det kommer i nærheden af. Kan opbevares i en spand.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SAND">
		<value>Graves op med en skovl. Kan laves til glas i en ovn. Påvirkes af tyngdekraften, hvis ikke der er nogen blok nedenunder.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GRAVEL">
		<value>Graves op med en skovl. Indeholder nogle gange flint, når det graves op. Påvirkes af tyngdekraften, hvis ikke der er nogen blok nedenunder.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LOG">
		<value>Hugges i stykker med en økse og kan bruges til brændsel eller til at fremstille planker med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GLASS">
		<value>Fremstilles i en ovn ved at smelte sand. Kan bruges i bygninger, men går i stykker, hvis du forsøger at udvinde det.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STONE_BRICK">
		<value>Udvindes af sten med en hakke. Kan bruges til at bygge en ovn eller til at fremstille redskaber af sten med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BRICK">
		<value>Fremstilles ved at brænde ler i en ovn.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CLAY">
		<value>Kan laves til mursten i en ovn.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CLAY_TILE">
		<value>Giver lerkugler, når det graves op, som kan bruges til at fremstille mursten med i en ovn.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SNOW">
		<value>En kompakt måde at opbevare snebolde på.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_TOP_SNOW">
		<value>Indeholder snebolde, der kan graves op med en skovl.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_TALL_GRASS">
		<value>Giver nogle gange hvedefrø, når de graves op.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FLOWER">
		<value>Kan bruges i farve.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MUSHROOM">
		<value>Kan bruges til stuvning i en skål.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_OBSIDIAN">
		<value>Kan kun udvindes med en diamanthakke. Opstår ved at blande vand og stillestående lava og kan bruges til at bygge portaler med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MOB_SPAWNER">
		<value>Fremkalder monstre i verdenen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_REDSTONE_DUST">
		<value>Stilles på jorden for at lave strøm. Sammen med en eliksir forlænger den varigheden af effekten.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CROPS">
		<value>Afgrøder giver hvede, når de er modne.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FARMLAND">
		<value>Jord, der er blevet kultiveret og klar til beplantning.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CACTUS">
		<value>Kan koges i en ovn for at fremstille grøn farve.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_REEDS">
		<value>Kan bruges til at fremstille sukker med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PUMPKIN">
		<value>Kan bruges som hjelm eller sammen med en fakkel for at lave en græskarlygte. Er også hovedingrediens i græskartærte.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_HELL_ROCK">
		<value>Brænder for evigt, når den bliver tændt.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_HELL_SAND">
		<value>Bremser bevægelseshastigheden på alt, der passerer hen over den.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PORTAL">
		<value>Når du står i en portal, kan du bevæge dig mellem Oververdenen og Afgrunden.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_COAL">
		<value>Bruges som brændsel i en ovn eller til at fremstille fakler med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STRING">
		<value>Fås ved at dræbe en edderkop. Kan bruges til at lave en bue eller en fiskestang med eller kan placeres på jorden og bruges som snubletråd.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FEATHER">
		<value>Fås ved at dræbe en kylling. Kan bruges til at lave pile med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SULPHUR">
		<value>Fås ved at dræbe en sniger. Kan bruges til fremstilling af TNT eller bruges som ingrediens i eliksirer.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WHEAT_SEEDS">
		<value>Kan plantes på opdyrket jord for at få afgrøder. Sørg for, at der er nok lys, til at frøene kan gro!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WHEAT">
		<value>Fås fra afgrøder og kan bruges til at lave mad med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FLINT">
		<value>Fås ved at skovle grus og kan bruges til at lave fyrtøj med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SADDLE">
		<value>Når du lægger den på en gris, kan du ride på grisen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SNOWBALL">
		<value>Fås ved at skovle sne. Kan kastes.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LEATHER">
		<value>Fås ved at dræbe en ko. Kan bruges til at lave rustning eller bøger med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SLIMEBALL">
		<value>Fås ved at dræbe slim. Kan bruges som ingrediens i eliksirer eller til klisterstempler.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_EGG">
		<value>Efterlades tilfældigt af høns og kan bruges til mad.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_YELLOW_DUST">
		<value>Fås ved at udvinde glødesten og kan bruges til at fremstille blokke af glødesten med. Kan også bruges i en eliksir til at gøre effekten kraftigere.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BONE">
		<value>Fås ved at dræbe et skelet. Kan bruges til benmel. Kan bruges til at tæmme en ulv med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_RECORD">
		<value>Fås ved at få et skelet til at dræbe en sniger. Kan spilles i en jukebox.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WATER">
		<value>Slukker brande og får afgrøderne til at gro. Kan opbevares i en spand.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LEAVES">
		<value>Efterlader nogle gange en stikling, der kan plantes igen for at få et nyt træ.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MOSS_STONE">
		<value>Findes i fangekældre og kan bruges til dekoration og til at bygge med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SHEARS">
		<value>Bruges til at klippe får og til at klippe blade af træerne med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PISTON">
		<value>Når det aktiveres (ved hjælp af rødsten i forbindelse med en knap, et håndtag, en trykplade eller en rødstensfakkel), skubbes stemplet op og flytter blokkene, hvis det kan.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STICKY_PISTON">
		<value>Når det aktiveres (ved hjælp af rødsten i forbindelse med en knap, et håndtag, en trykplade eller en rødstensfakkel), skubbes stemplet op og flytter blokkene, hvis det kan. Når stemplet trækker sig sammen, trækker det blokken med, der står ovenpå.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STONE_BRICK_SMOOTH">
		<value>Er lavet af sten og findes ofte i fæstninger.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_IRON_FENCE">
		<value>Kan bruges som barriere på samme måde som et hegn.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FENCE_GATE">
		<value>Fungerer som en dør, men bruges ofte i et hegn.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MELON_BLOCK">
		<value>Fremstilles af melonskiver.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_THIN_GLASS">
		<value>Gennemsigtig blok, der kan bruges som alternativ til glasblokke.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PUMPKIN_SEEDS">
		<value>Kan plantes for at få græskar.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MELON_SEEDS">
		<value>Kan plantes for at få meloner.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENDER_PEARL">
		<value>Efterlades af mørkemænd, når de dør. Når du kaster den, bliver du teleporteret til det sted, hvor mørkeperlen lander, og du mister lidt energi.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GRASS">
		<value>En jordblok med græs på toppen. Graves op med en skovl. Bruges til at bygge med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SPONGE">
		<value>Bruges til dekoration og til at bygge med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WEB">
		<value>Sænker farten på væsner, der går igennem det. Kan klippes i stykker med en saks for at få snor.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STONE_SILVERFISH">
		<value>Fremkalder en sølvfisk, når blokken hugges i stykker. Kan også fremkalde en sølvfisk, hvis den er i nærheden af en anden sølvfisk, der bliver angrebet.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_VINE">
		<value>Vokser med tiden, når den er blevet plantet. Kan klippes med en saks. Kan bruges som stige.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ICE">
		<value>Bliver glat, når du går på det. Blokken bliver til vand, hvis den hakkes i stykker, mens den står oven på en anden blok. Smelter, hvis den kommer tæt på en lyskilde, eller hvis den placeres i Afgrunden.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DEAD_BUSH">
		<value>Kan bruges som dekoration.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BLAZE_ROD">
		<value>Bruges til eliksirbrygning og til at finde fæstninger med. Efterlades af flammeånder, der ofte findes i nærheden af eller inde i afgrundsfæstningen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GHAST_TEAR">
		<value>Bruges til eliksirbrygning. Efterlades af gyslinger, når de dør.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GOLD_NUGGET">
		<value>Efterlades af zombiegrisemænd, når de dør. Zombiegrisemænd findes i Afgrunden. Bruges som ingrediens i eliksirer.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_NETHER_STALK_SEEDS">
		<value>Bruges til eliksirbrygning. Vokser naturligt i afgrundsfæstningen. Kan også plantes i sjælesand.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_POTION">
		<value>Har forskellige effekter alt afhængigt af, hvad den bruges til.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GLASS_BOTTLE">
		<value>Kan fyldes med vand som grundingrediens i en eliksir i bryggestativet.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SPIDER_EYE">
		<value>Er giftig at spise og kan bruges i eliksirer. Efterlades af edderkopper og huleedderkopper, når du dræber dem.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FERMENTED_SPIDER_EYE">
		<value>Bruges til eliksirbrygning ofte med negativ effekt.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BLAZE_POWDER">
		<value>Bruges til eliksirbrygning eller som ingrediens i fremstilling af mørkeøjne eller magmacreme.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MAGMA_CREAM">
		<value>Bruges til eliksirbrygning.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BREWING_STAND">
		<value>Bruges til fremstilling af eliksirer og kasteeliksirer.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CAULDRON">
		<value>Fyldes med en spand vand, hvorefter den kan fylde glasflasker med vand.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_EYE_OF_ENDER">
		<value>Viser vejen til portalen til Mørket, når du kaster den. Sæt 12 mørkeøjne i portalen til Mørket for at aktivere den.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SPECKLED_MELON">
		<value>Bruges til eliksirbrygning.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MYCEL">
		<value>Som græsblokke, men kan bruges til at dyrke svampe på.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WATERLILY">
		<value>Flyder på vandet, og du kan gå på den.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_NETHERBRICK">
		<value>Bruges til at bygge afgrundsfæstningen med. Immun over for gyslingens ildkugler.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_NETHERFENCE">
		<value>Bruges i afgrundsfæstningen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_NETHERSTALK">
		<value>Findes i afgrundsfæstningen og efterlader afgrundsurt, når den hakkes i stykker.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENCHANTMENTTABLE">
		<value>Kan fortrylle sværd, hakker, økser, skovle, buer og rustning for erfaringspoint.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_END_PORTAL">
		<value>Kan aktiveres med tolv mørkeøjne og giver adgang til Mørket.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENDPORTALFRAME">
		<value>Bruges til at bygge portalen til Mørket med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WHITESTONE">
		<value>En blok fra Mørket. Ekstremt solid og velegnet til at bygge med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_DRAGONEGG">
		<value>Mørkedragen efterlader denne blok, når du besejrer den.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_EXP_BOTTLE">
		<value>Efterlader erfaringskugler, når du smider den, der forøger dine erfaringspoint.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FIREBALL">
		<value>Kan bruges til at sætte ild til ting eller til tilfældigt at starte brande, når den bearbejdes i en automat.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ITEMFRAME">
		<value>En udstillingsmontre, der viser den genstand eller blok, der placeres i den.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MONSTER_SPAWNER">
		<value>Fremkalder et væsen af den pågældende type, når du kaster med den.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WOODSLAB">
		<value>Kan bruges til at bygge lange trapper med. To fliser oven på hinanden udgør en blok af normal størrelse.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_STONESLAB">
		<value>Kan bruges til at bygge lange trapper med. To fliser oven på hinanden udgør en blok af normal størrelse.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ITEM_NETHERBRICK">
		<value>Fremstillet ved bearbejdning af afgrundssten i ovnen. Bruges til fremstilling af afgrundsmursten.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_REDSTONE_LIGHT">
		<value>Lyser, når der bliver sat strøm til.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_COCOA">
		<value>Giver kakaobønner.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SKULL">
		<value>Hoveder kan bruges som dekoration eller som en maske ved at blive placeret i lagerpladsen for hjelme.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SQUID">
		<value>Blæksprutte</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SQUID">
		<value>Efterlader en blækpose</value>
	</data>	

	<data name="IDS_COW">
		<value>Ko</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_COW">
		<value>Efterlader læder, når den bliver dræbt. Kan malkes for mælk med en spand.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SHEEP">
		<value>Får</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SHEEP">
		<value>Efterlader uld, når du klipper det (hvis det ikke allerede er blevet klippet). Uld kan farves.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHICKEN">
		<value>Kylling</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CHICKEN">
		<value>Efterlader fjer og indimellem også æg, når du dræber den.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PIG">
		<value>Gris</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PIG">
		<value>Efterlader koteletter, når den bliver dræbt. Kan bruges som ridedyr med en sadel.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WOLF">
		<value>Ulv</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_WOLF">
		<value>Fredelig, indtil du angriber den. Så bider den igen. Kan tæmmes med ben, hvorefter ulven følger med dig og angriber de væsner, du angriber.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREEPER">
		<value>Sniger</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CREEPER">
		<value>Eksploderer, hvis du kommer for tæt på!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SKELETON">
		<value>Skelet</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SKELETON">
		<value>Skyder pile efter dig. Efterlader pile, når du dræber den.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SPIDER">
		<value>Edderkop.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SPIDER">
		<value>Angriber, når du kommer tæt på. Kan klatre på vægge. Efterlader snor, når du dræber den.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ZOMBIE">
		<value>Zombie</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ZOMBIE">
		<value>Angriber, når du kommer tæt på.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PIGZOMBIE">
		<value>Zombiegrisemand</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PIGZOMBIE">
		<value>Fredelig, men angriber i flok, hvis du angriber den.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GHAST">
		<value>Gysling</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_GHAST">
		<value>Skyder med ildkugler, der eksploderer, når de rammer.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIME">
		<value>Slim</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SLIME">
		<value>Deler sig i mindre slimklumper, når den bliver skadet.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENDERMAN">
		<value>Mørkemand</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENDERMAN">
		<value>Angriber dig, hvis du ser på den. Kan også flytte blokke.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SILVERFISH">
		<value>Sølvfisk</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SILVERFISH">
		<value>Tiltrækker skjulte sølvfisk i nærheden, når den bliver angrebet. Skjuler sig i blokke af sten.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAVE_SPIDER">
		<value>Huleedderkop</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CAVE_SPIDER">
		<value>Har et giftigt bid.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MUSHROOM_COW">
		<value>Muhsvamp</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_MUSHROOM_COW">
		<value>Kan bruges til svampestuvning i en skål. Efterlader svampe og bliver en normal ko, når du klipper den med en saks.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SNOWMAN">
		<value>Snegolem</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_SNOWMAN">
		<value>En snegolem består af sneblokke og et græskar. Den kaster snebolde efter dens skabers fjender.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENDERDRAGON">
		<value>Mørkedrage</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENDERDRAGON">
		<value>En stor sort drage, der lever i Mørket.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_BLAZE">
		<value>Flammeånd</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_BLAZE">
		<value>Disse fjender lever i Afgrunden og oftest inde i afgrundsfæstninger. De efterlader flammestave, når de dør.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LAVA_SLIME">
		<value>Magmablokke</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_LAVA_SLIME">
		<value>Magmablokkene lever i Afgrunden. Ligesom slim deler de sig i mindre stykker, hvis du dræber dem.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_VILLAGER">
		<value>Landsbyboer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_OZELOT">
		<value>Ozelot</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_OZELOT">
		<value>Lever i junglen. Kan tæmmes ved at blive fodret med rå fisk. Men du skal lade ozelotten komme til dig, da pludselige bevægelser skræmmer den væk.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_IRONGOLEM">
		<value>Jerngolem</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_IRONGOLEM">
		<value>Beskytter landsbyerne. Kan fremstilles med blokke af jern og græskar.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_EXPLODANIM">
		<value>Explosives Animator</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_CONCEPTART">
		<value>Concept Artist</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_CRUNCHER">
		<value>Number Crunching and Statistics</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_BULLYCOORD">
		<value>Bully Coordinator</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_ORIGINALDESIGN">
		<value>Original Design and Code by</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_PMPROD">
		<value>Project Manager/Producer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_RESTOFMOJANG">
		<value>Rest of Mojang Office</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_LEADPC">
		<value>Lead game programmer Minecraft til pc</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_CODENINJA">
		<value>Ninja Coder</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_CEO">
		<value>CEO</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_WCW">
		<value>White Collar Worker</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_CUSTOMERSUPPORT">
		<value>Customer Support</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_OFFICEDJ">
		<value>Office DJ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_DESPROG">
		<value>Designer/Programmer Minecraft - Pocket Edition</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_DEVELOPER">
		<value>Developer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_CHIEFARCHITECT">
		<value>Chief Architect</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_ARTDEVELOPER">
		<value>Art Developer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_GAMECRAFTER">
		<value>Game Crafter</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_DOF">
		<value>Director of Fun</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_MUSICANDSOUNDS">
		<value>Music and Sounds</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_PROGRAMMING">
		<value>Programming</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_ART">
		<value>Art</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_QA">
		<value>QA</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_EXECPRODUCER">
		<value>Executive Producer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_LEADPRODUCER">
		<value>Lead Producer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_PRODUCER">
		<value>Producer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_TESTLEAD">
		<value>Test Lead</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_LEADTESTER">
		<value>Lead Tester</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_DESIGNTEAM">
		<value>Design Team</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_DEVELOPMENTTEAM">
		<value>Development Team</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_RELEASEMANAGEMENT">
		<value>Release Management</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_XBLADIRECTOR">
		<value>Director, XBLA Publishing</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_BIZDEV">
		<value>Business Development</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_PORTFOLIODIRECTOR">
		<value>Portfolio Director</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_PRODUCTMANAGER">
		<value>Product Manager</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_MARKETING">
		<value>Marketing</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_COMMUNITYMANAGER">
		<value> Community Manager</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_EUROPELOC">
		<value>Europe Localization Team</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_REDMONDLOC">
		<value>Redmond Localization Team</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_ASIALOC">
		<value>Asia Localization Team</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_USERRESEARCH">
		<value>User Research Team</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_MGSCENTRAL">
		<value>MGS Central Teams</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_MILESTONEACCEPT">
		<value>Milestone Acceptance Tester</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_SPECIALTHANKS">
		<value>Special Thanks</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_TESTMANAGER">
		<value>Test Manager</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_SRTESTLEAD">
		<value>Senior Test Lead</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_SDET">
		<value>SDET</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_PROJECT">
		<value>Project STE</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_ADDITIONALSTE">
		<value>Additional STE</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_TESTASSOCIATES">
		<value>Test Associates</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_JON_KAGSTROM">
		<value>Jon Kågström</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_TOBIAS_MOLLSTAM">
		<value>Tobias Möllstam</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS_RISE_LUGO">
		<value>Risë Lugo</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SWORD_WOOD">
		<value>Træsværd</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SWORD_STONE">
		<value>Stensværd</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SWORD_IRON">
		<value>Jernsværd</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SWORD_DIAMOND">
		<value>Diamantsværd</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SWORD_GOLD">
		<value>Guldsværd</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SHOVEL_WOOD">
		<value>Træskovl</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SHOVEL_STONE">
		<value>Stenskovl</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SHOVEL_IRON">
		<value>Jernskovl</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SHOVEL_DIAMOND">
		<value>Diamantskovl</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SHOVEL_GOLD">
		<value>Guldskovl</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PICKAXE_WOOD">
		<value>Træøkse</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PICKAXE_STONE">
		<value>Stenøkse</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PICKAXE_IRON">
		<value>Jernøkse</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PICKAXE_DIAMOND">
		<value>Diamantøkse</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PICKAXE_GOLD">
		<value>Guldøkse</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HATCHET_WOOD">
		<value>Træhakke</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HATCHET_STONE">
		<value>Stenhakke</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HATCHET_IRON">
		<value>Jernhakke</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HATCHET_DIAMOND">
		<value>Diamanthakke</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HATCHET_GOLD">
		<value>Guldhakke</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HOE_WOOD">
		<value>Lugejern af træ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HOE_STONE">
		<value>Lugejern af sten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HOE_IRON">
		<value>Lugejern af jern</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HOE_DIAMOND">
		<value>Diamantlugejern</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HOE_GOLD">
		<value>Guldlugejern</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DOOR_WOOD">
		<value>Trædør</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DOOR_IRON">
		<value>Jerndør</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HELMET_CHAIN">
		<value>Hjelm af ringbrynje</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHESTPLATE_CHAIN">
		<value>Brystplade af ringbrynje</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_LEGGINGS_CHAIN">
		<value>Bukser af ringbrynje</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOOTS_CHAIN">
		<value>Støvler af ringbrynje</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HELMET_CLOTH">
		<value>Læderhætte</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HELMET_IRON">
		<value>Jernhjelm</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HELMET_DIAMOND">
		<value>Diamanthjelm</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_HELMET_GOLD">
		<value>Guldhjelm</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHESTPLATE_CLOTH">
		<value>Lædertunika</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHESTPLATE_IRON">
		<value>Brystplade af jern</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHESTPLATE_DIAMOND">
		<value>Brystplade af diamant</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHESTPLATE_GOLD">
		<value>Brystplade af guld</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_LEGGINGS_CLOTH">
		<value>Læderbukser</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_LEGGINGS_IRON">
		<value>Bukser af jern</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_LEGGINGS_DIAMOND">
		<value>Diamantbukser</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_LEGGINGS_GOLD">
		<value>Guldbukser</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOOTS_CLOTH">
		<value>Læderstøvler</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOOTS_IRON">
		<value>Jernstøvler</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOOTS_DIAMOND">
		<value>Diamantstøvler</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOOTS_GOLD">
		<value>Guldstøvler</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_INGOT_IRON">
		<value>Jernbarre</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_INGOT_GOLD">
		<value>Guldbarre</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BUCKET">
		<value>Spand</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BUCKET_WATER">
		<value>Vandspand</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BUCKET_LAVA">
		<value>Lavaspand</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FLINT_AND_STEEL">
		<value>Fyrtøj</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_APPLE">
		<value>Æble</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOW">
		<value>Bue</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_ARROW">
		<value>Pil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_COAL">
		<value>Kul</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHARCOAL">
		<value>Kul</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DIAMOND">
		<value>Diamant</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_STICK">
		<value>Pind</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOWL">
		<value>Skål</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MUSHROOM_STEW">
		<value>Svampestuvning</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_STRING">
		<value>Snor</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FEATHER">
		<value>Fjer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SULPHUR">
		<value>Krudt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_WHEAT_SEEDS">
		<value>Hvedefrø</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_WHEAT">
		<value>Hvede</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BREAD">
		<value>Brød</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FLINT">
		<value>Flint</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PORKCHOP_RAW">
		<value>Rå kotelet</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PORKCHOP_COOKED">
		<value>Stegt kotelet</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PAINTING">
		<value>Maleri</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_APPLE_GOLD">
		<value>Guldæble</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SIGN">
		<value>Skilt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MINECART">
		<value>Minevogn</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SADDLE">
		<value>Sadel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_REDSTONE">
		<value>Rødsten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SNOWBALL">
		<value>Snebold</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOAT">
		<value>Båd</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_LEATHER">
		<value>Læder</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BUCKET_MILK">
		<value>Mælkespand</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BRICK">
		<value>Mursten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CLAY">
		<value>Ler</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_REEDS">
		<value>Sukkerrør</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PAPER">
		<value>Papir</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BOOK">
		<value>Bog</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SLIMEBALL">
		<value>Slimklat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MINECART_CHEST">
		<value>Minevogn med kiste</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MINECART_FURNACE">
		<value>Minevogn med ovn</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_EGG">
		<value>Æg</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_COMPASS">
		<value>Kompas</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FISHING_ROD">
		<value>Fiskestang</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CLOCK">
		<value>Ur</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_YELLOW_DUST">
		<value>Støv fra glødesten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FISH_RAW">
		<value>Rå fisk</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FISH_COOKED">
		<value>Stegt fisk</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER">
		<value>Farvepulver</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_BLACK">
		<value>Blækpose</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_RED">
		<value>Rosenrødt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_GREEN">
		<value>Kaktusgrønt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_BROWN">
		<value>Kakaobønner</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_BLUE">
		<value>Lasursten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_PURPLE">
		<value>Lilla farve</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_CYAN">
		<value>Cyan farve</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_SILVER">
		<value>Lysegrå farve</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_GRAY">
		<value>Grå farve</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_PINK">
		<value>Lyserød farve</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_LIME">
		<value>Limegrøn farve</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_YELLOW">
		<value>Mælkebøttegul</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_LIGHT_BLUE">
		<value>Lyseblå farve</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_MAGENTA">
		<value>Magenta farve</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_ORANGE">
		<value>Orange farve</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DYE_POWDER_WHITE">
		<value>Benmel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BONE">
		<value>Ben</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SUGAR">
		<value>Sukker</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CAKE">
		<value>Kage</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BED">
		<value>Seng</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_DIODE">
		<value>Rødstensgentager</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_COOKIE">
		<value>Småkage</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MAP">
		<value>Kort</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_01">
		<value>Musikplade – "13"</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_02">
		<value>Musikplade – "cat"</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_03">
		<value>Musikplade – "blocks"</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_04">
		<value>Musikplade – "chirp"</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_05">
		<value>Musikplade – "far"</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_06">
		<value>Musikplade – "mall"</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_07">
		<value>Musikplade – "mellohi"</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_08">
		<value>Musikplade – "stal"</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_09">
		<value>Musikplade – "strad"</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_10">
		<value>Musikplade – "ward"</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_11">
		<value>Musikplade – "11"</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_RECORD_12">
		<value>Musikplade – "where are we now?"</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SHEARS">
		<value>Saks</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PUMPKIN_SEEDS">
		<value>Græskarfrø</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MELON_SEEDS">
		<value>Melonfrø</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHICKEN_RAW">
		<value>Rå kylling</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CHICKEN_COOKED">
		<value>Stegt kylling</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BEEF_RAW">
		<value>Råt kød</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BEEF_COOKED">
		<value>Steak</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_ROTTEN_FLESH">
		<value>Råddent kød</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_ENDER_PEARL">
		<value>Mørkeperle</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MELON_SLICE">
		<value>Melonskive</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BLAZE_ROD">
		<value>Flammestav</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_GHAST_TEAR">
		<value>Gyslingetåre</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_GOLD_NUGGET">
		<value>Guldklump</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_NETHER_STALK_SEEDS">
		<value>Afgrundsurt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_POTION">
		<value>{*splash*}{*prefix*}Eliksir {*postfix*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_GLASS_BOTTLE">
		<value>Glasflaske</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_WATER_BOTTLE">
		<value>Vandflaske</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SPIDER_EYE">
		<value>Edderkoppeøje</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FERMENTED_SPIDER_EYE">
		<value>Gæret edderkoppeøje</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BLAZE_POWDER">
		<value>Pulver fra flammeånd</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MAGMA_CREAM">
		<value>Magmacreme</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_BREWING_STAND">
		<value>Bryggestativ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CAULDRON">
		<value>Gryde</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_EYE_OF_ENDER">
		<value>Mørkeøje</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SPECKLED_MELON">
		<value>Glimmermelon</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_EXP_BOTTLE">
		<value>Erfaringseliksir</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FIREBALL">
		<value>Ildladning</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FIREBALLCHARCOAL">
		<value>Ildladning (trækul)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_FIREBALLCOAL">
		<value>Ildladning (kul)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_ITEMFRAME">
		<value>Ramme</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_MONSTER_SPAWNER">
		<value>Fremkald {*CREATURE*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_NETHERBRICK">
		<value>Afgrundsmursten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SKULL">
		<value>Kranium</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SKULL_SKELETON">
		<value>Kranium fra skelet</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SKULL_WITHER">
		<value>Kranium fra visneskelet</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SKULL_ZOMBIE">
		<value>Zombiehoved</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SKULL_CHARACTER">
		<value>Hoved</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SKULL_PLAYER">
		<value>Hoved fra %s</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_SKULL_CREEPER">
		<value>Snigerhoved</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE">
		<value>Sten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_GRASS">
		<value>Græsblok</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_DIRT">
		<value>Jord</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_BRICK">
		<value>Brosten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_OAKWOOD_PLANKS">
		<value>Planker af bøgetræ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SPRUCEWOOD_PLANKS">
		<value>Planker af grantræ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BIRCHWOOD_PLANKS">
		<value>Planker af birketræ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_JUNGLE_PLANKS">
		<value>Planker af jungletræ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SAPLING">
		<value>Stikling</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SAPLING_OAK">
		<value>Stikling fra bøgetræ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SAPLING_SPRUCE">
		<value>Stikling fra grantræ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SAPLING_BIRCH">
		<value>Stikling fra birketræ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SAPLING_JUNGLE">
		<value>Stikling fra jungletræ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BEDROCK">
		<value>Grundfjeld</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_WATER">
		<value>Vand</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LAVA">
		<value>Lava</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SAND">
		<value>Sand</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SANDSTONE">
		<value>Sandsten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_GRAVEL">
		<value>Grus</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ORE_GOLD">
		<value>Guldmalm</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ORE_IRON">
		<value>Jernmalm</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ORE_COAL">
		<value>Kulmalm</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LOG">
		<value>Træ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LOG_OAK">
		<value>Bøgetræ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LOG_SPRUCE">
		<value>Grantræ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LOG_BIRCH">
		<value>Birketræ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LOG_JUNGLE">
		<value>Jungletræ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_OAK">
		<value>Bøg</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SPRUCE">
		<value>Gran</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BIRCH">
		<value>Birk</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LEAVES">
		<value>Blade</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LEAVES_OAK">
		<value>Bøgeblade</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LEAVES_SPRUCE">
		<value>Granblade</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LEAVES_BIRCH">
		<value>Birkeblade</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LEAVES_JUNGLE">
		<value>Jungleblade</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SPONGE">
		<value>Svamp</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_GLASS">
		<value>Glas</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH">
		<value>Uld</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_BLACK">
		<value>Sort uld</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_RED">
		<value>Rød uld</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_GREEN">
		<value>Grøn uld</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_BROWN">
		<value>Brun uld</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_BLUE">
		<value>Blå uld</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_PURPLE">
		<value>Lilla uld</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_CYAN">
		<value>Cyan uld</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_SILVER">
		<value>Lysegrå uld</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_GRAY">
		<value>Grå uld</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_PINK">
		<value>Lyserød uld</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_LIME">
		<value>Limegul uld</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_YELLOW">
		<value>Gul uld</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_LIGHT_BLUE">
		<value>Lyseblå uld</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_MAGENTA">
		<value>Magenta uld</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_ORANGE">
		<value>Orange uld</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLOTH_WHITE">
		<value>Hvid uld</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FLOWER">
		<value>Blomst</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ROSE">
		<value>Rose</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_MUSHROOM">
		<value>Svamp</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BLOCK_GOLD">
		<value>Blok af guld</value>
	</data>

  <data name="IDS_DESC_BLOCK_GOLD">
    <value>En kompakt måde at opbevare guld på.</value>
  </data>

  <data name="IDS_TILE_BLOCK_IRON">
		<value>Blok af jern</value>
	</data>

  <data name="IDS_DESC_BLOCK_IRON">
    <value>En kompakt måde at opbevare jern på.</value>
  </data>

  <data name="IDS_TILE_STONESLAB">
		<value>Flise af sten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_STONE">
		<value>Flise af sten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_SAND">
		<value>Sandstensflise</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_WOOD">
		<value>Flise af bøgetræ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_COBBLE">
		<value>Flise af brosten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_BRICK">
		<value>Flise af mursten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_SMOOTHBRICK">
		<value>Flise af sten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_OAK">
		<value>Flise af bøgetræ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_SPRUCE">
		<value>Flise af grantræ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_BIRCH">
		<value>Flise af birketræ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_JUNGLE">
		<value>Flise af jungletræ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_NETHERBRICK">
		<value>Flise af afgrundsmursten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BRICK">
		<value>Mursten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TNT">
		<value>TNT</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BOOKSHELF">
		<value>Bogreol</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_MOSS">
		<value>Mossten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_OBSIDIAN">
		<value>Obsidian</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TORCH">
		<value>Fakkel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TORCHCOAL">
		<value>Fakkel (kul)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TORCHCHARCOAL">
		<value>Fakkel (trækul)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FIRE">
		<value>Ild</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_MOB_SPAWNER">
		<value>Monsterfremkalder</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_WOOD">
		<value>Trappe af bøgetræ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CHEST">
		<value>Kiste</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_REDSTONE_DUST">
		<value>Støv fra rødsten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ORE_DIAMOND">
		<value>Diamantmalm</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BLOCK_DIAMOND">
		<value>Blok af diamant</value>
	</data>

  <data name="IDS_DESC_BLOCK_DIAMOND">
    <value>En kompakt måde at opbevare diamanter på.</value>
  </data>

  <data name="IDS_TILE_WORKBENCH">
		<value>Arbejdsbord</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CROPS">
		<value>Afgrøder</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FARMLAND">
		<value>Landbrugsjord</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FURNACE">
		<value>Ovn</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SIGN">
		<value>Skilt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_DOOR_WOOD">
		<value>Trædør</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LADDER">
		<value>Stige</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_RAIL">
		<value>Skinne</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_GOLDEN_RAIL">
		<value>Strømskinne</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_DETECTOR_RAIL">
		<value>Kontaktskinne</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_STONE">
		<value>Trappe af sten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LEVER">
		<value>Håndtag</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_PRESSURE_PLATE">
		<value>Trykplade</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_DOOR_IRON">
		<value>Jerndør</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ORE_REDSTONE">
		<value>Rødstensmalm</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_NOT_GATE">
		<value>Rødstensfakkel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BUTTON">
		<value>Knap</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SNOW">
		<value>Sne</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ICE">
		<value>Is</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CACTUS">
		<value>Kaktus</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CLAY">
		<value>Ler</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_REEDS">
		<value>Sukkerrør</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_JUKEBOX">
		<value>Jukebox</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FENCE">
		<value>Hegn</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_PUMPKIN">
		<value>Græskar</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LIT_PUMPKIN">
		<value>Græskarlygte</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_HELL_ROCK">
		<value>Afgrundssten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_HELL_SAND">
		<value>Sjælesand</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LIGHT_GEM">
		<value>Glødesten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_PORTAL">
		<value>Portal</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ORE_LAPIS">
		<value>Lasurstensmalm</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BLOCK_LAPIS">
		<value>Blok af lasursten</value>
	</data>

  <data name="IDS_DESC_BLOCK_LAPIS">
    <value>En kompakt måde at opbevare Lapis Lazuli på.</value>
  </data>

  <data name="IDS_TILE_DISPENSER">
		<value>Automat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_MUSIC_BLOCK">
		<value>Nodeblok</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CAKE">
		<value>Kage</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BED">
		<value>Seng</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_WEB">
		<value>Spindelvæv</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TALL_GRASS">
		<value>Højt græs</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_DEAD_BUSH">
		<value>Vissen busk</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_DIODE">
		<value>Diode</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_LOCKED_CHEST">
		<value>Låst kiste</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TRAPDOOR">
		<value>Faldlem</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ANY_WOOL">
		<value>Uld (en hvilken som helst farve)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_PISTON_BASE">
		<value>Stempel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_PISTON_STICK_BASE">
		<value>Klistret stempel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_MONSTER_STONE_EGG">
		<value>Blok med sølvfisk</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_BRICK_SMOOTH">
		<value>Mursten af sten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_BRICK_SMOOTH_MOSSY">
		<value>Mursten af mossten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_BRICK_SMOOTH_CRACKED">
		<value>Revnet mursten af sten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_BRICK_SMOOTH_CHISELED">
		<value>Tilhuggede mursten af sten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_HUGE_MUSHROOM_1">
		<value>Svamp</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_HUGE_MUSHROOM_2">
		<value>Svamp</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_IRON_FENCE">
		<value>Jernbarrer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_THIN_GLASS">
		<value>Rude af glas</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_MELON">
		<value>Melon</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_PUMPKIN_STEM">
		<value>Græskarstilk</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_MELON_STEM">
		<value>Melonstilk</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_VINE">
		<value>Vinranke</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FENCE_GATE">
		<value>Låge</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_BRICKS">
		<value>Trappe af mursten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_STONE_BRICKS_SMOOTH">
		<value>Trappe af sten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_SILVERFISH">
		<value>Sølvfisk fra sten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_SILVERFISH_COBBLESTONE">
		<value>Sølvfisk fra brosten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONE_SILVERFISH_STONE_BRICK">
		<value>Sølvfisk fra mursten af sten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_MYCEL">
		<value>Mycelium</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_WATERLILY">
		<value>Åkandeblad</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_NETHERBRICK">
		<value>Afgrundsmursten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_NETHERFENCE">
		<value>Hegn af afgrundsmursten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_NETHERBRICK">
		<value>Afgrundsmurstenstrappe</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_NETHERSTALK">
		<value>Afgrundsurt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ENCHANTMENTTABLE">
		<value>Fortryllelsesbord</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BREWINGSTAND">
		<value>Bryggestativ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CAULDRON">
		<value>Gryde</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_END_PORTAL">
		<value>Portal til Mørket</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ENDPORTALFRAME">
		<value>Portalramme til Mørket</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_WHITESTONE">
		<value>Mørkesten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_DRAGONEGG">
		<value>Drageæg</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SHRUB">
		<value>Buskads</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FERN">
		<value>Bregne</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_SANDSTONE">
		<value>Trappe af sandsten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_SPRUCEWOOD">
		<value>Trappe af grantræ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_BIRCHWOOD">
		<value>Trappe af birketræ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_JUNGLEWOOD">
		<value>Trappe af jungletræ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_REDSTONE_LIGHT">
		<value>Rødstenslampe</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_COCOA">
		<value>Kakao</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SKULL">
		<value>Kranium</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CURRENT_LAYOUT">
		<value>Nuværende styring</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_LAYOUT">
		<value>Layout</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_MOVE">
		<value>Gå/spurt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_LOOK">
		<value>Synsvinkel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_PAUSE">
		<value>Pause</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_JUMP">
		<value>Hop</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_JUMPFLY">
		<value>Hop/flyv op</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_INVENTORY">
		<value>Lager</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_HELDITEM">
		<value>Skift mellem anvendt genstand</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_ACTION">
		<value>Handling</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_USE">
		<value>Anvend</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_CRAFTING">
		<value>Fremstiller</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_DROP">
		<value>Smid</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_SNEAK">
		<value>List</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_SNEAKFLY">
		<value>List/flyv nedad</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_THIRDPERSON">
		<value>Skifte kameravinkel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_PLAYERS">
		<value>Spillere/invitér</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_DPAD">
		<value>Bevægelse (flyver)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_SCHEME0">
		<value>Layout 1</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_SCHEME1">
		<value>Layout 2</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS_SCHEME2">
		<value>Layout 3</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_A">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonA.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_B">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonB.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_X">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonX.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_Y">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonY.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_LEFT_STICK">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonLeftStick.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_RIGHT_STICK">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonRightStick.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_LEFT_TRIGGER">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonLeftTrigger.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_RIGHT_TRIGGER">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonRightTrigger.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_LEFT_BUMPER">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonLeftBumper.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_RIGHT_BUMPER">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonRightBumper.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_BACK">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonBack.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_START">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonStart.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_RIGHT_THUMBSTICK">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonRS.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_LEFT_THUMBSTICK">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonLS.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_DPAD_R">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonDpadR.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_DPAD_L">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonDpadL.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_DPAD_U">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonDpadU.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLLER_DPAD_D">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\X360ControllerIcons\ButtonDpadD.png" align="middle" height="30" width="30"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_ICON_SHANK_01">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\Icon_Shank.png" align="middle" height="22" width="22"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_ICON_SHANK_03">
		<value><![CDATA[&amp;nbsp;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\Icon_Shank.png" align="middle" height="22" width="22"/&gt;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\Icon_Shank.png" align="middle" height="22" width="22"/&gt;&lt;img src="{*IMAGEROOT*}Graphics\Icon_Shank.png" align="middle" height="22" width="22"/&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_PRESS_A_TO_CONTINUE">
		<value>{*B*}Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at fortsætte.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_START_TUTORIAL">
		<value>{*B*}Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at starte introduktionen.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*} hvis du mener, at du er klar til at spille på egen hånd.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_OVERVIEW">
		<value>Minecraft er et spil, der handler om at bygge alt, du kan forstille dig, med blokke. 
Om natten kommer monstrene frem, så du skal sørge for at bygge et tilflugtssted, inden det sker.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_LOOK">
		<value>Brug{*CONTROLLER_ACTION_LOOK*} for at kigge op, ned og rundt omkring dig.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_MOVE">
		<value>Brug{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} for at gå.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_SPRINT">
		<value>Skub{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} fremad to gange hurtigt. Hvis du bliver ved med at skubbe{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} fremad, vil du fortsætte med at spurte, indtil du løber tør for spurtetid eller mad.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_JUMP">
		<value>Tryk på{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} for at hoppe.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_MINE">
		<value>Hold{*CONTROLLER_ACTION_ACTION*} nede for at hakke og hugge med hænderne eller det redskab, som du bruger. Du får brug for et redskab for at udvinde bestemte materialer.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CHOP_WOOD">
		<value>Hold{*CONTROLLER_ACTION_ACTION*}nede for at hugge fire blokke af træ (træstammer).{*B*}Når blokken går i stykker, kan du samle den svævende genstand op ved at stille dig i nærheden, hvorefter den dukker op i dit lager.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFTING">
		<value>Tryk på{*CONTROLLER_ACTION_CRAFTING*} for at åbne fremstillingsskærmen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_INVENTORY">
		<value>Dit lager bliver fyldt, efterhånden som du fremstiller og indsamler flere genstande.{*B*}
    Tryk på{*CONTROLLER_ACTION_INVENTORY*} for at åbne lageret.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FOOD_BAR_DEPLETE">
		<value>I takt med at du udforsker omgivelserne, udvinder materialer og angriber andre væsner, bliver din madbjælke tømt{*ICON_SHANK_01*}. Du forbrænder meget mere mad, når du spurter eller spurthopper fremfor at gå og hoppe normalt.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FOOD_BAR_HEAL">
		<value>Hvis du mister energi, men har ni eller flere{*ICON_SHANK_01*} på din madbjælke, vil din energi blive gendannet automatisk. Din madbjælke bliver fyldt igen, når du spiser.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FOOD_BAR_FEED">
		<value>Hold{*CONTROLLER_ACTION_USE*} nede for at spise det mad, du holder i hånden, og fylde din madbjælke. Du kan ikke spise noget, hvis din madbjælke allerede er fuld.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FOOD_BAR_EAT_STEAK">
		<value>Din madbjælke er snart tom, og du har mistet noget energi. Spis steaken fra dit lager for at fylde din madbjælke og få energi igen.{*ICON*}364{*/ICON*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_PLANKS">
		<value>Du kan lave planker ud af det træ, du finder. Åbn fremstillingsskærmen for at fremstille dem.{*PlanksIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_CRAFTING_TABLE">
		<value>Mange fremstillingsprocesser indeholder flere trin. Nu hvor du har nogle planker, er der flere genstande, som du kan lave. Fremstil et arbejdsbord.{*CraftingTableIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_STICKS">
		<value>Du kan samle blokke hurtigere, hvis du bygger et redskab, der kan hjælpe dig med arbejdet. Nogle redskaber har håndtag, der er lavet af pinde. Fremstil nogle pinde.{*SticksIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_SCROLL">
		<value>Brug{*CONTROLLER_ACTION_LEFT_SCROLL*} og{*CONTROLLER_ACTION_RIGHT_SCROLL*} for at udskifte den genstand, du har i hånden.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_USE">
		<value>Brug{*CONTROLLER_ACTION_USE*} for at anvende genstande, interagere med genstande og placere genstande. Når du har placeret en genstand, kan du samle den op igen ved at hakke på den med det rigtige redskab.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_PLACE_WORKBENCH">
		<value>Vælg arbejdsbordet, og ret sigtekornet mod det sted, hvor du vil placere det. Tryk på{*CONTROLLER_ACTION_USE*} for at placere arbejdsbordet.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_OPEN_WORKBENCH">
		<value>Ret sigtekornet mod arbejdsbordet, og tryk på{*CONTROLLER_ACTION_USE*} for at åbne det.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_WOODEN_SHOVEL">
		<value>Du kan grave bløde blokke som jord og sne hurtigere op, hvis du har en skovl. Efterhånden som du samler flere materialer, kan du lave redskaber, der er mere effektive og holder længere. Fremstil en træskovl.{*WoodenShovelIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_WOODEN_HATCHET">
		<value>Du kan hugge træ og lave fliser af træ hurtigere, hvis du har en økse. Efterhånden som du samler flere materialer, kan du lave redskaber, der er mere effektive og holder længere. Fremstil en træhakke.{*WoodenHatchetIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_WOODEN_PICKAXE">
		<value>Efterhånden som du samler flere materialer, kan du lave redskaber, der er mere effektive og holder længere, og som giver dig mulighed for at udvinde hårdere materialer. Fremstil en hakke.{*WoodenPickaxeIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_OPEN_CONTAINER">
		<value>Åbn beholderen</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_NIGHT_DANGER">
		<value>
      Natten kommer pludseligt, og det er farligt at være udendørs, hvis du er uforberedt. Du kan lave våben og rustninger, men det er klogt at have et sikkert tilflugtssted.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_NEARBY_SHELTER">
		<value>
      I nærheden finder du en minearbejders forladte tilflugtssted, som du kan bygge færdigt for at få et sikkert sted at tilbringe natten.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_COLLECT_RESOURCES">
		<value>
      Du skal samle nogle ressourcer for at bygge tilflugtsstedet færdigt. Du kan lave vægge og tag af alle slags materialer, men du skal også bruge en dør, nogle vinduer og noget lys.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_MINE_STONE">
		<value>Hak nogle blokke af sten ud med din hakke. Blokke af sten giver brosten, når du hakker dem. Når du har samlet otte brosten, kan du bygge en ovn. Du skal muligvis grave gennem jord for at nå ned til sten, og det går hurtigere, hvis du bruger en skovl.{*StoneIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_FURNACE">
		<value>Du har samlet nok brosten til at bygge en ovn. Byg en på arbejdsbordet.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_PLACE_AND_OPEN_FURNACE">
		<value>Placér ovnen med{*CONTROLLER_ACTION_USE*}, og åbn dernæst skærmen for den.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_CHARCOAL">
		<value>Lav kul i ovnen. Mens du venter på, at det bliver færdigt, kan du samle flere materialer til dit tilflugtssted.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_GLASS">
		<value>Lav glas i ovnen. Mens du venter på, at det bliver færdigt, kan du samle flere materialer til dit tilflugtssted.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_WOODEN_DOOR">
		<value>Et godt tilflugtssted skal have en dør, så du nemt kan komme ind og ud uden at behøve at hakke væggen i stykker og bygge den op igen. Fremstil en trædør nu.{*WoodenDoorIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_PLACE_DOOR">
		<value>Placér døren med{*CONTROLLER_ACTION_USE*}. Du kan åbne og lukke en trædør ved hjælp af{*CONTROLLER_ACTION_USE*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATE_TORCH">
		<value>Om natten bliver det meget mørkt, så du får brug for noget lys inde i dit tilflugtssted. Fremstil en fakkel fra pinde og kul fra fremstillingskærmen.{*TorchIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BASIC_COMPLETE">
		<value>
      Du har gennemført den første del af introduktionen.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_BASIC_COMPLETE">
		<value>
      {*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at fortsætte introduktionen.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du mener, at du er klar til at spille på egen hånd.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_INV_OVERVIEW">
		<value>
      Dette er dit lager. Det viser alle de genstande, du kan bruge, og alle de genstande, du bærer rundt på. Du kan også se din rustning.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_INV_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at fortsætte.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede ved, hvordan du bruger dit lager.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_INV_PICK_UP">
		<value>
      Brug{*CONTROLLER_MENU_NAVIGATE*} for at flytte markøren. Brug{*CONTROLLER_VK_A*} for at samle en genstand under markøren op.
      Hvis der er mere end en genstand, samler du dem alle sammen op, eller du kan bruge{*CONTROLLER_VK_X*}for kun at samle halvdelen op.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_INV_MOVE">
		<value>
      Du kan flytte genstanden til et andet felt i lageret ved at flytte markøren til den nye plads med{*CONTROLLER_VK_A*}.
      Når du har mange genstande på markøren, kan du placere dem alle med{*CONTROLLER_VK_A*} eller nøjes med at placere en med{*CONTROLLER_VK_X*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_INV_DROP">
		<value>
      Hvis du flytter markøren uden for kanten af skærmen, kan du smide en genstand.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_INV_INFO">
		<value>
      Hvis du vil have flere oplysninger om en genstand, skal du flytte markøren hen over genstanden og trykke på{*CONTROLLER_VK_RT*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_INV_EXIT">
		<value>
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*} nu for at lukke lageret.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_INV_OVERVIEW">
		<value>
      Dette er lageret i Kreativ. Det viser alle de genstande, du kan bruge lige nu, og alle de andre genstande, du kan vælge mellem.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_CREATIVE_INV_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at fortsætte.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede ved, hvordan du bruger dit lager i Kreativ.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_INV_PICK_UP">
		<value>
      Flyt markøren med{*CONTROLLER_MENU_NAVIGATE*}.
	  Brug{*CONTROLLER_VK_A*} for at vælge genstanden under markøren i genstandslisten, og brug{*CONTROLLER_VK_Y*} for at samle en hel stak op af den pågældende genstand.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_INV_MOVE">
		<value>
      Markøren rykker automatisk til næste felt i rækken af redskaber. Du kan placere den med{*CONTROLLER_VK_A*}. Når du har placeret genstanden, vender markøren tilbage til listen, hvor du kan vælge den næste genstand.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_INV_DROP">
		<value>
      Hvis du flytter en genstand uden for kanten af skærmen, kan du smide genstanden i omgivelserne. Tryk på{*CONTROLLER_VK_X*} for at fjerne alle genstande i genvejsbjælken.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_INV_NAV">
		<value>
      Du kan bladre mellem fanerne Grupper øverst på skærmen med{*CONTROLLER_VK_LB*} og{*CONTROLLER_VK_RB*} for at vælge den gruppe af genstande, som du vil samle op.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_INV_INFO">
		<value>
      Hvis du vil have flere oplysninger om en genstand, skal du flytte markøren hen over genstanden og trykke på{*CONTROLLER_VK_RT*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_INV_EXIT">
		<value>
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*} for at lukke lageret i Kreativ.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_OVERVIEW">
		<value>
      Dette er fremstillingsskærmen. Her kan du fremstille nye genstande ved at kombinere de genstande, du har samlet sammen.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_CRAFT_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at fortsætte.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede ved, hvordan du fremstiller genstande og bearbejder materiale.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_PRESS_X_TO_TOGGLE_DESCRIPTION">
		<value>{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_X*} for at se beskrivelsen af genstanden.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_PRESS_X_TO_TOGGLE_INGREDIENTS">
		<value>{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_X*} for se de ingredienser, der skal bruges for at lave denne genstand.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_PRESS_X_TO_TOGGLE_INVENTORY">
		<value>{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_X*} for at se lageret igen.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_NAV">
		<value>
      Du kan bladre mellem fanerne Grupper øverst på skærmen med{*CONTROLLER_VK_LB*} og{*CONTROLLER_VK_RB*} for at vælge den gruppe af genstande, som du vil fremstille noget fra. Vælg genstanden, du vil fremstille, med{*CONTROLLER_MENU_NAVIGATE*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_CREATE">
		<value>
      I fremstillingsområdet kan du se de genstande, du skal bruge for at fremstille en ny genstand. Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at fremstille genstanden, og placér den i dit lager.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_CRAFT_TABLE">
		<value>
      Du kan fremstille mange flere genstande på et arbejdsbord. Det foregår på samme måde, som når du fremstiller genstande i hånden, men da du har et større fremstillingsområde, kan du kombinere flere ingredienser.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_INVENTORY">
		<value>
      Den nederste højre del af fremstillingsskærmen viser dit lager. I dette område kan du også læse en beskrivelse af den valgte genstand og se, hvilke ingredienser der skal bruges for at fremstille den.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_DESCRIPTION">
		<value>
      Beskrivelsen af den valgte genstand bliver vist. Den hjælper dig med at finde ud af, hvad genstanden kan bruges til.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_INGREDIENTS">
		<value>
      Listen over de nødvendige ingredienser bliver vist.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_CREATE_PLANKS">
		<value>Du kan lave planker ud af det træ, du finder. Vælg ikonet for planker, og tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at fremstille dem.{*PlanksIcon*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_EXIT_AND_PLACE_TABLE">
		<value>
      Nu, da du har bygget dit arbejdsbord, skal du placere det i verden, så du kan få adgang til et større udvalg af genstande.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*} for at lukke fremstillingsskærmen.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_SELECT_TOOLS">
		<value>
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_LB*} og{*CONTROLLER_VK_RB*} for at skifte til den gruppe af genstande, du ønsker at fremstille noget fra. Vælg gruppen redskaber.{*ToolsIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_SELECT_STRUCTURES">
		<value>
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_LB*} og{*CONTROLLER_VK_RB*} for at skifte til den gruppe af genstande, du ønsker at fremstille noget fra. Vælg gruppen strukturer.{*StructuresIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_SELECT_WOODEN_SHOVEL">
		<value>
      Skift til genstanden, du vil fremstille, med{*CONTROLLER_MENU_NAVIGATE*}. Der findes flere versioner af nogle genstande, afhængigt af materialerne du anvender. Vælg træskovlen.{*WoodenShovelIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_SELECT_CRAFTING_TABLE">
		<value>
      Mange fremstillingsprocesser indeholder flere trin. Nu hvor du har nogle planker, er der flere genstande, som du kan lave. Brug{*CONTROLLER_MENU_NAVIGATE*} til at skifte til den genstand, du vil fremstille. Vælg arbejdsbordet.{*CraftingTableIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_TOOLS_BUILT">
		<value>
      Med de redskaber, du har bygget, er du kommet godt fra start, og du kan nu indsamle en masse forskellige materialer mere effektivt.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*} for at lukke fremstillingsskærmen.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_CREATE_FURNACE">
		<value>
      Visse genstande kan ikke fremstilles på arbejdsbordet. Her skal du bruge en ovn. Fremstil en ovn nu.{*FurnaceIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CRAFT_EXIT_AND_PLACE_FURNACE">
		<value>
      Stil ovnen, du har bygget, et sted i omgivelserne. Du skal stille den inde i dit tilflugtssted.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*} for at lukke fremstillingsskærmen.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FURNACE_OVERVIEW">
		<value>
      Dette er ovnskærmen. En ovn giver dig mulighed for at bearbejde materialerne ved hjælp af ild. Du kan eksempelvis smelte jernmalm om til jernbarrer i en ovn.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_FURNACE_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at fortsætte.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede ved, hvordan du bruger din ovn.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FURNACE_METHOD">
		<value>
      Du skal placere brændsel i ovnens nederste felt og genstanden, der skal bearbejdes, i det øverste. Derefter tændes ovnen og går i gang med at bearbejde materialet. Resultatet dukker op i feltet til højre.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FURNACE_FUELS">
		<value>
      De fleste trægenstande kan bruges som brændsel, men de brænder ikke alle i lige lang tid. Du kan også finde andre genstande, der kan bruges som brændsel.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FURNACE_INGREDIENTS">
		<value>
      Når dine materialer er blevet bearbejdet, kan du fjerne resultatet fra feltet til højre og placere det i dit lager. Prøv at eksperimentere med forskellige materialer for at se, hvad der sker.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FURNACE_CREATE_CHARCOAL">
		<value>
      Du kan lave kul, hvis du bruger træ som ingrediens. Læg brændsel i ovnen og træ i ingrediensfeltet. Det tager lidt tid, inden ovnen er færdig med at lave kul. Du kan give dig til at lave noget andet i mellemtiden og kigge tilbage til ovnen senere.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FURNACE_CHARCOAL_USES">
		<value>
      Kul kan bruges som brændsel og som ingrediens til en fakkel sammen med en pind.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FURNACE_CREATE_GLASS">
		<value>
      Du kan lave glas, hvis du placerer sand i ingrediensfeltet. Lav nogle glasblokke, som du kan bruge som vinduer i dit tilflugtssted.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_MENU_OVERVIEW">
		<value>
      Dette er bryggeskærmen. Her kan du brygge eliksirer, der kan have forskellige effekter.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_BREWING_MENU_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at fortsætte.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*} hvis du allerede ved, hvordan du bruger dit bryggestativ.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_MENU_METHOD">
		<value>
      Du kan brygge eliksirer ved at placere en ingrediens i det øverste felt og en eliksir eller en vandflaske i de nederste felter (du kan brygge op til tre eliksirer ad gangen). Når du har sammensat en gyldig kombination, starter bryggeprocessen, og eliksiren vil være færdig efter kort tid.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_MENU_BASIC_INGREDIENTS">
		<value>
      Alle eliksirer starter med en vandflaske. I mange eliksirer skal du først starte med at tilsætte afgrundsurt for at brygge en akavet eliksir og dernæst tilsætte en ingrediens mere for at brygge den endelige eliksir.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_MENU_EXTENDED_INGREDIENTS">
		<value>
      Når du har brygget en eliksir, kan du ændre dens effekt. Hvis du tilsætter støv fra rødsten forlænges varigheden af effekten, og hvis du tilsætter støv fra glødesten forstærkes effekten.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_MENU_EXTENDED_INGREDIENTS_2">
		<value>
      Hvis du tilsætter et gæret edderkoppeøje forvrænges eliksiren og får nogle gange den helt modsatte effekt, og hvis du tilsætter krudt bliver eliksiren til en kasteeliksir, som du kan kaste med for at påvirke det område, hvor den lander.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_MENU_CREATE_FIRE_POTION">
		<value>
      Du kan brygge en ildmodstandseliksir ved først at putte afgrundsurt i en vandflaske og dernæst tilsætte magmacreme.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_MENU_EXIT">
		<value>
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*} for at lukke bryggeskærmen.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_OVERVIEW">
		<value>
      I dette område finder du et bryggestativ, en gryde og en kiste fyldt med ingredienser til brygning.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_BREWING_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at få mere at vide om bryggeri og eliksirer.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede kender til bryggeri og eliksirer.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_GET_GLASS_BOTTLE">
		<value>
      Det første trin i at brygge en eliksir består i at lave en vandflaske. Tag en glasflaske fra kisten.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_FILL_GLASS_BOTTLE">
		<value>
      Du kan fylde glasflasken fra en gryde med vand eller fra en vandblok. Prøv at fylde din glasflaske ved at pege på en vandkilde og trykke på{*CONTROLLER_ACTION_USE*}.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_FILL_CAULDRON">
		<value>
      Hvis gryden løber tør for vand, kan du fylde den med en vandspand.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_CREATE_FIRE_POTION">
		<value>
      Brug bryggestativet til at brygge en ildmodstandseliksir med. Du skal bruge en vandflaske, afgrundsurt og magmacreme.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_USE_POTION">
		<value>
      Når du har en eliksir i hånden, skal du holde{*CONTROLLER_ACTION_USE*} inde for at bruge den. Hvis det er en normal eliksir, drikker du den og påfører dig effekten, men hvis det er en kasteeliksir, påføres effekten væsnerne i nærheden af det område, som den rammer.
	 Du kan lave kasteeliksirer ved at tilføje krudt til almindelige eliksirer.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_DRINK_FIRE_POTION">
		<value>
      Brug din ildmodstandseliksir på dig selv.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREWING_USE_EFFECTS">
		<value>
      Så kan ild og lava ikke længere skade dig, og du kan prøve at se dig omkring efter områder, der var utilgængelige for dig før.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_MENU_OVERVIEW">
		<value>
      Dette er fortryllelsesskærmen, hvor du kan fortrylle dine våben, rustninger og visse redskaber.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_ENCHANTING_MENU_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at få mere at vide om fortryllelsesskærmen.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede kender til fortryllelsesskærmen.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_MENU_START">
		<value>
      For at fortrylle en genstand skal du først placere den i fortryllelsesfeltet. Du kan fortrylle våben, rustninger og visse redskaber for at give dem en særlig egenskab, såsom større modstandsstyrke eller større udbytte af materialer, som du udvinder med redskabet.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_MENU_ENCHANTMENTS">
		<value>
      Når du placerer en genstand i fortryllelsesfeltet, viser knapperne til højre et udvalg af tilfældige fortryllelser.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_MENU_COST">
		<value>
      Tallet på knappen angiver omkostningen i erfaringsniveau, der skal bruges for at udføre fortryllelsen. hvis dit niveau ikke er højt nok, kan du ikke trykke på knappen.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_MENU_ENCHANT">
		<value>
      Vælg en fortryllelse, og tryk så på{*CONTROLLER_VK_A*} for at fortrylle genstanden. Dit erfaringsniveau bliver fratrukket omkostningerne for fortryllelsen.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_MENU_BETTER_ENCHANTMENTS">
		<value>
      Fortryllelserne er tilfældige, men du kan først få de bedste fortryllelser, når dit erfaringsniveau er højt, og du har masser af bogreoler omkring fortryllelsesbordet til at forøge dets kraft.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_OVERVIEW">
		<value>
      Der er et fortryllelsesbord i dette område og nogle andre ting, der kan hjælpe dig med at lære om fortryllelse.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_ENCHANTING_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at få mere at vide om fortryllelse.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede kender til fortryllelse.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_SUMMARY">
		<value>
      Med et fortryllelsesbord kan du føje særlige effekter til dine genstande, så eksempelvis dine våben, rustninger og redskaber bliver mere robuste, og du udvinder flere materialer med dem.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_BOOKCASES">
		<value>
      Når du stiller bogreoler rundt om fortryllelsesbordet forøges dets kraft og giver adgang til fortryllelser, der kræver højere erfaringsniveau.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_EXPERIENCE">
		<value>
      Det koster erfaringsniveau at fortrylle genstande. Dem kan du optjene ved at samle erfaringskugler, der dukker op, når du dræber monstre og dyr, udvinder malm, avler husdyr, fisker og smelter/steger ting i en ovn.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_BOTTLE_O_ENCHANTING">
		<value>
      Du kan også optjene erfaringsniveauer med en erfaringseliksir, der efterlader erfaringskugler på det sted, hvor du smed den. Disse kugler kan indsamles.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_USE_CHESTS">
		<value>
      I kisterne i dette område kan du finde nogle fortryllede genstande, erfaringseliksirer og andre genstande, som endnu ikke er blevet fortryllede, og som du kan eksperimentere med på fortryllelsesbordet.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_MINECART_OVERVIEW">
		<value>
      Du kan forlade minevognen ved at pege markøren mod den og trykke på{*CONTROLLER_ACTION_USE*} .{*MinecartIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_MINECART_OVERVIEW">
		<value>{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at få mere at vide om minevogne.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede kender til minevogne.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_MINECART_RAILS">
		<value>
      Minevogne kører på skinner. Du kan også fremstille en minevogn med en ovn eller kiste i.
      {*RailIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_MINECART_POWERED_RAILS">
		<value>
      Du kan også få vognen til at køre automatisk ved af fremstille elektriske skinner, som får kraft fra rødstensfakler. De kan forbindes til kontakter, håndtag og trykplader, så de danner komplekse systemer.
      {*PoweredRailIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BOAT_OVERVIEW">
		<value>
      Du kan forlade båden ved at pege markøren mod den og trykke på{*CONTROLLER_ACTION_USE*} .{*BoatIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_BOAT_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at få mere at vide om både.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede kender til både.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BOAT_STEER">
		<value>
      I en båd kan du sejle hurtigere over vandet. Du kan styre med{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} og{*CONTROLLER_ACTION_LOOK*}.
      {*BoatIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FISHING_OVERVIEW">
		<value>
      Nu bruger du en fiskestang. Tryk på{*CONTROLLER_ACTION_USE*} for at bruge den.{*FishingRodIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_FISHING_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at få mere at vide om fiskeri.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede kender til fiskeri.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FISHING_CAST">
		<value>
      Tryk på{*CONTROLLER_ACTION_USE*} for at kaste snøren ud og begynde at fiske. Tryk på{*CONTROLLER_ACTION_USE*} for at trække snøren ind igen.
      {*FishingRodIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FISHING_FISH">
		<value>
      Hvis du venter med at trække snøren ind igen, indtil korken forsvinder under vandoverfladen, fanger du en fisk. Fisk kan spises rå eller tilberedes i en ovn for at få energi.
      {*FishIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FISHING_USES">
		<value>
      Ligesom mange andre redskaber kan fiskestangen kun bruges et begrænset antal gange. Dens brug er dog ikke kun begrænset til fiskeri. Prøv at eksperimentere med fiskestangen for at se, hvilke andre ting den kan fange eller aktivere ...
      {*FishingRodIcon*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BED_OVERVIEW">
		<value>
      Dette er en seng. Tryk på{*CONTROLLER_ACTION_USE*}, mens du peger på den med markøren om natten for at sove frem til daggry.{*ICON*}355{*/ICON*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_BED_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at få mere at vide om senge.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede kender til senge.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BED_PLACEMENT">
		<value>
      Sengen skal stå et sikkert og veloplyst sted, så du ikke bliver vækket af monstre midt om natten. Når du har brugt en seng, fungerer den som gendannelsespunkt, hvis du dør.
      {*ICON*}355{*/ICON*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BED_MULTIPLAYER">
		<value>
      Hvis du spiller med andre, skal I alle ligge i jeres senge på samme tid for at kunne sove.
      {*ICON*}355{*/ICON*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_REDSTONE_OVERVIEW">
		<value>
      I dette område finder du nogle enkle rødstenskredsløb og stempelkredsløb samt en kiste med flere genstande, som du kan forbinde kredsløbene med.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_REDSTONE_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at få mere at vide om rødstenskredsløb og stempler.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede kender til rødstenskredsløb og stempler.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_REDSTONE_POWER_SOURCES">
		<value>
      Håndtag, knapper, trykplader og rødstensfakler giver alle strøm til kredsløb, når du enten kobler dem direkte til genstanden, som du vil aktivere, eller ved at tilslutte dem med støv fra rødsten.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_REDSTONE_POWER_SOURCES_POSITION">
		<value>
      Den placering og retning, som du placerer strømkilden i, kan ændre dens effekt på de omgivende blokke. Du kan eksempelvis slukke for en rødstensfakkel, hvis du har placeret den på siden af en blok, der modtager strøm fra en anden strømkilde.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_REDSTONE_DUST">
		<value>
      Du kan udvinde støv fra rødsten fra rødstensmalm ved hjælp af en jernhakke, diamanthakke eller en guldhakke. Den kan levere strøm til op til 15 blokke, og strømmen kan bevæge sig inden for en afstand af en blok op eller ned.
	{*ICON*}331{*/ICON*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_REDSTONE_REPEATER">
		<value>
      Du kan bruge rødstensgentagere for at forlænge strømmens rækkevidde, eller du kan placere en forsinker i kredsløbet.
	{*ICON*}356{*/ICON*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_PISTONS">
		<value>
      Når der er sat strøm til et stempel, hæver det sig og skubber op til 12 blokke. Når klisterstempler trækker sig sammen kan de trække en blok af de fleste slags materialer.
	  {*ICON*}33{*/ICON*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRY_IT">
		<value>
      Kisten i dette område indeholder nogle komponenter, som du kan bruge til at bygge stempelkredsløb med. Prøv at bruge eller fuldende kredsløbene i området, eller byg dine egne. Der er flere eksempler uden for introduktionsområdet.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PORTAL_OVERVIEW">
		<value>
      I dette område finder du en portal til Afgrunden!
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_PORTAL_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at få mere at vide om portaler og Afgrunden.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede kender til portaler og Afgrunden.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BUILD_PORTAL">
		<value>
      Du kan bygge portaler ved at lave en ramme af obsidianblokke, der er fire blokke i bredden og fem blokke i højden. Du behøver ikke at sætte blokke i hjørnerne.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ACTIVATE_PORTAL">
		<value>
      Du aktiverer Afgrunden-portalen ved at tænde ild mellem obsidianblokkene i rammen med et fyrtøj. Portalerne deaktiveres, hvis rammen bliver brudt, der sker en eksplosion i nærheden, eller hvis der flyder vand igennem den.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_USE_PORTAL">
		<value>
      Hvis du vil bruge portalen til Afgrunden, skal du gå ind i den. Så bliver din skærm lilla, og du hører en lyd. I løbet af et par sekunder bliver du transporteret til en anden dimension.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_NETHER">
		<value>
      Afgrunden er fuld af lava og kan være et farligt sted, men du kan også finde afgrundssten, der brænder for evigt, når du har tændt dem, samt glødesten, der lyser.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_NETHER_FAST_TRAVEL">
		<value>
      Du kan rejse gennem Afgrunden for at skyde genvej i Oververdenen. Når du bevæger dig en blok frem i Afgrunden, svarer det til, at du bevæger dig tre blokke frem ovenpå.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_CREATIVE_OVERVIEW">
		<value>
      Du spiller nu Kreativ.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_CREATIVE_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at få mere at vide om Kreativ.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede kender til Kreativ.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_MODE">
		<value>I Kreativ har du et uendeligt antal af alle genstande og blokke til rådighed, du kan ødelægge blokke med et klik uden at bruge et redskab, du er usårlig, og du kan flyve.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_OPEN_CREATIVE_INVENTORY">
		<value>Tryk på{*CONTROLLER_ACTION_CRAFTING*} for at åbne fremstillingsskærmen i Kreativ.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_EXIT">
		<value>Gå over på den anden side af dette hul for at fortsætte.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_CREATIVE_COMPLETE">
		<value>Du har nu fuldført introduktionen i Kreativ.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_FARMING_OVERVIEW">
		<value>
      Der er blevet bygget en gård i dette område. Med en gård kan du opbygge en kilde til mad og andre genstande.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_FARMING_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at få mere at vide om landbrug.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede kender til landbrug.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_SEEDS">
		<value>Hvede, græskar og meloner kommer fra frø. Du får hvedefrø ved at indsamle højt græs, og du kan få frø fra græskar og meloner fra deres respektive frø.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_FARMLAND">
		<value>Inden du planter frø, skal du kultivere jorden ved hjælp af et lugejern, så den bliver til landbrugsjord. Med en vandkilde i nærheden kan du sørge for at landbrugsjorden ikke tørrer ud, og at afgrøderne vokser hurtigere. Lys hjælper også planterne med at gro.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_WHEAT">
		<value>Hvede vokser gennem flere stadier og er klar til at blive høstet, når det får en mørkere farve.{*ICON*}59:7{*/ICON*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_PUMPKIN_AND_MELON">
		<value>Der skal være en tom plads ved siden af felter, hvor du planter græskar og meloner, så der er plads til frugten, når stænglen har vokset sig stor.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_SUGARCANE">
		<value>Sukkerrør skal plantes i græs-, jord- eller sandblokke, der er lige ved siden af vand. Når du fælder en del af et sukkerrør, får du blokkene med, der er placeret oven på.{*ICON*}83{*/ICON*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_CACTUS">
		<value>Kaktusser skal plantes i sand og kan vokse sig op til tre blokke i højden. Ligesom med sukkerrør, så falder blokkene med ned, når du fælder den nederste del af en kaktus.{*ICON*}81{*/ICON*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_MUSHROOM">
		<value>Svampe skal plantes i svag belysning, så vil de sprede sig til andre svagt belyste blokke.{*ICON*}39{*/ICON*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_BONEMEAL">
		<value>Med benmel kan du få afgrøder til at vokse sig store øjeblikkeligt og svampe til at vokse sig til kæmpestørrelse.{*ICON*}351:15{*/ICON*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_COMPLETE">
		<value>Du har nu fuldført introduktionen til landbrug.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_BREEDING_OVERVIEW">
		<value>
      I dette område er dyrene indhegnet. Du kan avle dyr for at få unger.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_BREEDING_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at få mere at vide om avl.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede kender til avl.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_FEED">
		<value>Du skal fodre dyrene for at gøre dem elskovssyge, så de kan få unger.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_FEED_FOOD">
		<value>Hvis du giver hvede til køer, muhsvampe eller får, gulerødder til grise, hvedefrø eller afgrundsurt til høns og kød til ulve, vil de begynde at se sig om efter en mage i nærheden, som også er elskovssyg.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_BABY">
		<value>Når to elskovssyge dyr af samme art møder hinanden, kysser de hinanden i et par sekunder, hvorefter en dyreunge dukker op. Dyreungen følger efter sine forældre, indtil den selv har vokset sig stor.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_DELAY">
		<value>Når et dyr har været elskovssygt, skal der gå op til fem minutter, inden det kan blive det igen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_FOLLOW">
		<value>Nogle dyr følger efter dig, hvis du har hvede i hånden. På den måde er det lettere at lokke dem sammen, så du kan avle dem.{*ICON*}296{*/ICON*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_WOLF_TAMING">
		<value>
        Du kan tæmme vilde ulve ved at give dem ben. Når ulven er tæmmet, dukker der hjerter op rundt om den. Tamme ulve følger spilleren rundt, og forsvarer spilleren, hvis ulven ikke har fået besked på at sidde.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_COMPLETE">
		<value>Du har nu fuldført introduktionen til dyr og avl.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_GOLEM_OVERVIEW">
		<value>
      I dette områder er der græskar og blokke, så du kan lave en snegolem og en jerngolem.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_GOLEM_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at få mere at vide om golemmer.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede kender til golemmer.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_GOLEM_PUMPKIN">
		<value>Golemmer bliver skabt ved at placere et græskar oven på en stak blokke.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_GOLEM_SNOW">
		<value>Snegolemmer skal laves af to sneblokke oven på hinanden med et græskar på toppen. Snegolemmer kaster snebolde efter deres skabers fjender.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_GOLEM_IRON">
		<value>Jerngolemmer skal laves af fire jernblokke i det vistemønster med et græskar på toppen. Jerngolemmer angriber dine fjender.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_GOLEM_IRON_VILLAGE">
		<value>Jerngolemmer dukker også naturligt op for at beskytte landsbyer og angriber dig, hvis du angriber landsbyboerne.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_CONSTRAINT_TUTORIAL_AREA">
		<value>Du kan ikke forlade området, før du har gennemført introduktionen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_DIGGER_ITEM_SHOVEL">
		<value>Nogle redskaber er bedre til visse materialer end andre. Du bør bruge en skovl til bløde materialer som jord og sand.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_DIGGER_ITEM_HATCHET">
		<value>Nogle redskaber er bedre til visse materialer end andre. Du bør bruge en økse til at fælde træer med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_DIGGER_ITEM_PICKAXE">
		<value>Nogle redskaber er bedre til visse materialer end andre. Du får brug for at lave en hakke af et stærkere materiale for at kunne udvinde ressourcer fra visse blokke.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_ATTACK_WITH_TOOL">
		<value>Nogle redskaber er bedre til at angribe fjender med end andre. Et sværd er godt at angribe med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_HOLD_TO_MINE">
		<value>Tip: Hold {*CONTROLLER_ACTION_ACTION*}nede for at hakke og hugge med hænderne eller det redskab, som du bruger. Du får brug for et redskab for at udvinde bestemte materialer ...</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_TOOL_DAMAGED">
		<value>Redskabet, du bruger, er blevet slidt. Hver gang du bruger et redskab, bliver det en smule mere slidt, indtil det går i stykker. Den farvede bjælke under redskabet i dit lager viser, hvor slidt redskabet er.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_SWIM_UP">
		<value>Hold{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} nede for at svømme op.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_MINECART">
		<value>I dette område finder du en minevogn på skinner. Du kan sætte dig i minevognen ved at pege markøren mod den og trykke på{*CONTROLLER_ACTION_USE*}. Brug{*CONTROLLER_ACTION_USE*} på knappen for at få minevognen til at bevæge sig.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_BOAT">
		<value>I kisten ved siden af floden er der en båd. Du kan sætte dig i båden ved at pege markøren mod den og trykke på{*CONTROLLER_ACTION_USE*}. Brug{*CONTROLLER_ACTION_USE*}, mens du peger på båden for at stige på den.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_FISHING">
		<value>I kisten ved siden af dammen er der en fiskestang. Tag fiskestangen fra kisten, og vælg den, så du holder den i hånden.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_PISTON_SELF_REPAIRING_BRIDGE">
		<value>Denne avancerede stempelmekanisme skaber en bro, der reparerer sig selv! Tryk på knappen for at aktivere den, og prøv dernæst at kigge nærmere på, hvordan komponenterne interagerer for at lære mere.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_INV_DROP">
		<value>Hvis du flytter en genstand uden for skærmen, kan du smide den.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HINT_CRAFT_NO_INGREDIENTS">
		<value>Du har ikke ingredienserne til denne genstand. Feltet nederste til højre viser de ingredienser, der skal bruges til denne genstand.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_COMPLETED">
		<value>
      Tillykke, du har gennemført introduktionen. Tiden går nu normalt i spillet, og det varer ikke længe, før det bliver nat, og monstrene kommer frem! Byg dit tilflugtssted færdigt!
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_COMPLETED_EXPLORE">
		<value>{*EXIT_PICTURE*}	  Når du er klar til at udforske mere af verdenen, er der en trappe i området i nærheden af minearbejderens skur, der fører videre til en lille borg.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_REMINDER">
		<value>Påmindelse: </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_HTML_EXIT_PICTURE">
		<value><![CDATA[&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="Graphics\TutorialExitScreenshot.png"/&gt;&lt;/div&gt;]]></value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_NEW_FEATURES_CHOICE">
		<value>Der er blevet føjet nye funktioner til i den seneste version af spillet, heriblandt nye områder i introduktionsverdenen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_NEW_FEATURES_CHOICE">
		<value>{*B*}Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at spille gennem introduktionen som sædvanlig.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*} for at springe den grundlæggende introduktion over.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_FEATURES_IN_THIS_AREA">
		<value>Her finder du forskellige områder, der lærer dig om fiskeri, både, stempler og rødsten.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_FEATURES_OUTSIDE_THIS_AREA">
		<value>Uden for dette område finder du eksempler på bygninger, landbrug, minevogne, skinner, fortryllelse, brygning, handel smedearbejde og meget mere!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FOOD_BAR_OVERVIEW">
		<value>
      Din madbjælke er faldet til et niveau, hvor du ikke længere får ny energi.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_FOOD_BAR_OVERVIEW">
		<value>
      {*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at få mere at vide om madbjælken og mad.{*B*}
      Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede kender til madbjælken og mad.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SELECT">
		<value>Vælg</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_USE">
		<value>Anvend</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_BACK">
		<value>Tilbage</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_EXIT">
		<value>Afslut</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CANCEL">
		<value>Annullér</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CANCEL_JOIN">
		<value>Annullér tilslutning</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_REFRESH">
		<value>Opdatér oversigt over onlinespil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PARTY_GAMES">
		<value>Party-spil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_ALL_GAMES">
		<value>Alle spil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CHANGE_GROUP">
		<value>Skift gruppe</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SHOW_INVENTORY">
		<value>Vis lager</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SHOW_DESCRIPTION">
		<value>Vis beskrivelse</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SHOW_INGREDIENTS">
		<value>Vis ingredienser</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CRAFTING">
		<value>Fremstiller</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CREATE">
		<value>Skab</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PICKUPPLACE">
		<value>Tag/placér</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PICKUP_GENERIC">
		<value>Tag</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PICKUP_ALL">
		<value>Tag alt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PICKUP_HALF">
		<value>Tag halvdelen</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PLACE_GENERIC">
		<value>Placér</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PLACE_ALL">
		<value>Placér alt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PLACE_ONE">
		<value>Placér en</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DROP_GENERIC">
		<value>Smid</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DROP_ALL">
		<value>Smid alt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DROP_ONE">
		<value>Smid en</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SWAP">
		<value>Byt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_QUICK_MOVE">
		<value>Flyt hurtigt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CLEAR_QUICK_SELECT">
		<value>Ryd hurtigt valg</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_WHAT_IS_THIS">
		<value>Hvad er det?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SHARE">
		<value>Del på Facebook</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CHANGE_FILTER">
		<value>Skift filter</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SEND_FRIEND_REQUEST">
		<value>Send venneanmodning</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PAGE_DOWN">
		<value>Side ned</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PAGE_UP">
		<value>Side op</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_NEXT">
		<value>Næste</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PREVIOUS">
		<value>Forrige</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_KICK">
		<value>Smid spiller ud</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DYE">
		<value>Farve</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_MINE">
		<value>Udvind</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_FEED">
		<value>Fodr</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_TAME">
		<value>Tæm</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_HEAL">
		<value>Helbred</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SIT">
		<value>Sid</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_FOLLOWME">
		<value>Følg</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_EJECT">
		<value>Smid ud</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_EMPTY">
		<value>Tøm</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SADDLE">
		<value>Sadel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PLACE">
		<value>Placér</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_HIT">
		<value>Slå</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_MILK">
		<value>Malk</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_COLLECT">
		<value>Indsaml</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_EAT">
		<value>Spis</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SLEEP">
		<value>Sov</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_WAKEUP">
		<value>Vågn op</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PLAY">
		<value>Leg</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_RIDE">
		<value>Rid</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SAIL">
		<value>Sejl</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_GROW">
		<value>Dyrk</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SWIMUP">
		<value>Svøm op</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_OPEN">
		<value>Åbn</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CHANGEPITCH">
		<value>Skift tonehøjde</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DETONATE">
		<value>Detonér</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_READ">
		<value>Læs</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_HANG">
		<value>Hæng</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_THROW">
		<value>Kast</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PLANT">
		<value>Plant</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_TILL">
		<value>Kultivér</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_HARVEST">
		<value>Høst</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CONTINUE">
		<value>Fortsæt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_UNLOCKFULLVERSION">
		<value>Lås op for det komplette spil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DELETESAVE">
		<value>Slet gemt spil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DELETE">
		<value>Slet</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_OPTIONS">
		<value>Indstillinger</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_INVITE_FRIENDS">
		<value>Invitér venner</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_ACCEPT">
		<value>Acceptér</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SHEAR">
		<value>Klip</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_BANLEVEL">
		<value>Blokér bane</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SELECT_SKIN">
		<value>Vælg overflade</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_IGNITE">
		<value>Tænd</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_NAVIGATE">
		<value>Navigér</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_INSTALL_FULL">
		<value>Installér komplet version</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_INSTALL_TRIAL">
		<value>Installér prøveversion</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_INSTALL">
		<value>Installér</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_REINSTALL">
		<value>Geninstallér</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SAVEOPTIONS">
		<value>Gem indstillinger</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_EXECUTE_COMMAND">
		<value>Udfør handling</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CREATIVE">
		<value>Kreativ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_QUICK_MOVE_INGREDIENT">
		<value>Flyt ingrediens</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_QUICK_MOVE_FUEL">
		<value>Flyt brændsel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_QUICK_MOVE_TOOL">
		<value>Flyt redskab</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_QUICK_MOVE_ARMOR">
		<value>Flyt rustning</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_QUICK_MOVE_WEAPON">
		<value>Flyt våben</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_EQUIP">
		<value>Anvend</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DRAW_BOW">
		<value>Træk</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_RELEASE_BOW">
		<value>Slip</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PRIVILEGES">
		<value>Privilegier</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_BLOCK">
		<value>Blok</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PAGEUP">
		<value>Side op</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_PAGEDOWN">
		<value>Side ned</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_LOVEMODE">
		<value>Elskovssyg</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DRINK">
		<value>Drik</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_ROTATE">
		<value>Rotér</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_HIDE">
		<value>Skjul</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CLEARSLOTS">
		<value>Ryd alle pladser</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_OK">
		<value>OK</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_CANCEL">
		<value>Annullér</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DOWNLOADABLECONTENT">
		<value>Minecraft-butikken</value>
	</data>	

	<data name="IDS_EXIT_GAME">
		<value>Afslut spil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TITLE_SAVE_GAME">
		<value>Gem spil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TITLE_DECLINE_SAVE_GAME">
		<value>Afslut uden at gemme</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_SAVE_GAME">
		<value>Er du sikker på, at du vil overskrive de tidligere gemte spil fra denne verden med den nuværende version af denne verden?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_DECLINE_SAVE_GAME">
		<value>Er du sikker på, at du vil afslutte uden at gemme? Alle fremskridt, der ikke er gemt, går tabt.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TITLE_START_GAME">
		<value>Start spil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CORRUPT_OR_DAMAGED_SAVE_TITLE">
		<value>Ødelagt gemt spil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CORRUPT_OR_DAMAGED_SAVE_TEXT">
		<value>Det gemte spil er ødelagt. Vil du slette det?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_EXIT_GAME_CONFIRM_DISCONNECT_SAVE">
		<value>Er du sikker på, at du vil afslutte til hovedmenuen og fjerne alle spillere fra spillet? Alle fremskridt, der ikke er gemt, går tabt.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_EXIT_GAME_SAVE">
		<value>Afslut og gem</value>
	</data>	

	<data name="IDS_EXIT_GAME_NO_SAVE">
		<value>Afslut uden at gemme</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_EXIT_GAME_PROGRESS_LOST">
		<value>Er du sikker på, at du vil afslutte til hovedmenuen? Dine fremskridt går tabt!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREATE_NEW_WORLD">
		<value>Skab ny verden</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAY_TUTORIAL">
		<value>Spil introduktion</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIALSAVENAME">
		<value>Introduktion</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_WORLD">
		<value>Giv din verden et navn</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_WORLD_TEXT">
		<value>Indtast et navn til din verden</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREATE_NEW_WORLD_SEEDTEXT">
		<value>Indtast seed til skabelsen af din verden</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LOAD_SAVED_WORLD">
		<value>Indlæs gemt verden</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRESS_START_TO_JOIN">
		<value>Tryk på{*CONTROLLER_VK_START*} for at deltage i spillet</value>
	</data>	

	<data name="IDS_EXITING_GAME">
		<value>Afslut til spillet</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GENERIC_ERROR">
		<value>Der opstod en fejl. Afslutter til hovedmenuen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_FAILED">
		<value>Kunne ikke oprette forbindelse</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_LOST">
		<value>Forbindelsen blev afbrudt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_SERVER">
		<value>Forbindelsen til serveren blev afbrudt. Afslutter til hovedmenuen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED">
		<value>Serveren afbrød forbindelsen</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_KICKED">
		<value>Du blev smidt ud af spillet</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_FLYING">
		<value>Du blev smidt ud af spillet, fordi du fløj</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_LOGIN_TOO_LONG">
		<value>Det tog for lang tid at oprette forbindelse</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_SERVER_FULL">
		<value>Serveren er fyldt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_SERVER_QUIT">
		<value>Værten har forladt spillet.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_NO_FRIENDS_IN_GAME">
		<value>Du kan ikke deltage i dette spil, fordi du ikke er venner med nogen i spillet.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_BANNED">
		<value>Du kan ikke deltage i dette spil, fordi du tidligere er blevet smidt ud af værten.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_SERVER_OLD">
		<value>Du kan ikke deltage i dette spil, da værten spiller en ældre version af spillet.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISCONNECTED_CLIENT_OLD">
		<value>Du kan ikke deltage i dette spil, da værten spiller en nyere version af spillet.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEFAULT_SAVENAME">
		<value>Ny verden</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_TITLE">
		<value>Belønning oplåst!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_GAMERPIC1">
		<value>Hurra – du har låst op for et billede af Steve fra Minecraft!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_GAMERPIC2">
		<value>Hurra – du har låst op for et billede af en sniger fra Minecraft!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_TITLE">
		<value>Lås op for det komplette spil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_TOSAVE_TEXT">
		<value>Du spiller prøveversionen, men du skal købe det komplette spil for at kunne gemme dit spil.
Vil du låse op for det komplette spil nu?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_LOADING">
		<value>Vent venligst</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_NORESULTS">
		<value>Ingen resultater</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_FILTER">
		<value>Filter: </value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_FILTER_FRIENDS">
		<value>Venner</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_FILTER_MYSCORE">
		<value>Mine point</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_FILTER_OVERALL">
		<value>Sammenlagt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_ENTRIES">
		<value>Placeringer: </value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_RANK">
		<value>Rang</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_SAVING_LEVEL">
		<value>Gør forberedelser til at gemme banen</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_SAVING_CHUNKS">
		<value>Forbereder dele ...</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_SAVING_TO_DISC">
		<value>Afslutter ...</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_BUILDING_TERRAIN">
		<value>Bygger terræn</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_SIMULATING_WORLD">
		<value>Simulerer verdenen et kort stykke tid</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_INITIALISING_SERVER">
		<value>Starter server</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_GENERATING_SPAWN_AREA">
		<value>Opretter fremkaldelsesområde</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_LOADING_SPAWN_AREA">
		<value>Indlæser fremkaldelsesområde</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_ENTERING_NETHER">
		<value>Rejser til Afgrunden</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_LEAVING_NETHER">
		<value>Forlader Afgrunden</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_RESPAWNING">
		<value>Gendanner</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_GENERATING_LEVEL">
		<value>Skaber bane</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_LOADING_LEVEL">
		<value>Indlæser bane</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_SAVING_PLAYERS">
		<value>Gemmer spillere</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_CONNECTING">
		<value>Tilslutter til vært</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_DOWNLOADING_TERRAIN">
		<value>Downloader terræn</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_CONVERTING_TO_OFFLINE_GAME">
		<value>Skifter til offlinespil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_HOST_SAVING">
		<value>Vent venligst, mens værten gemmer spillet</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_ENTERING_END">
		<value>Rejser til Mørket</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_LEAVING_END">
		<value>Forlader Mørket</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BED_OCCUPIED">
		<value>Sengen er optaget</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BED_NO_SLEEP">
		<value>Du kan kun sove om natten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BED_PLAYERSLEEP">
		<value>%s sover i en seng. Hvis I vil springe frem til daggry, skal alle spillere sove i hver sin seng på samme tid.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BED_NOT_VALID">
		<value>Din seng blev væk eller var blokeret</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BED_NOTSAFE">
		<value>Du kan ikke hvile nu, der er monstre i nærheden</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_BED_MESLEEP">
		<value>Du sover i en seng. Hvis I vil springe frem til daggry, skal alle spillere sove i hver sin seng på samme tid.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_TOOLS">
		<value>Redskaber og våben</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_WEAPONS">
		<value>Våben</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_FOOD">
		<value>Mad</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_STRUCTURES">
		<value>Strukturer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_ARMOUR">
		<value>Rustning</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_MECHANISMS">
		<value>Mekanismer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_TRANSPORT">
		<value>Transport</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_DECORATIONS">
		<value>Dekorationer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_BUILDING_BLOCKS">
		<value>Byggeblokke</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_REDSTONE_AND_TRANSPORT">
		<value>Rødsten og transport</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_MISCELLANEOUS">
		<value>Diverse</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_POTIONS">
		<value>Brygning</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_TOOLS_WEAPONS_ARMOR">
		<value>Redskaber, Våben &amp; Rustning</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_MATERIALS">
		<value>Materialer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RETURNEDTOMENU_TITLE">
		<value>Logget ud</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_DIFFICULTY">
		<value>Sværhedsgrad</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_MUSIC">
		<value>Musik</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_SOUND">
		<value>Lyd</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_GAMMA">
		<value>Lysstyrke</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_SENSITIVITY_INGAME">
		<value>Spilfølsomhed</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_SENSITIVITY_INMENU">
		<value>Skærmfølsomhed</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_TITLE_PEACEFUL">
		<value>Fredfyldt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_TITLE_EASY">
		<value>Let</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_TITLE_NORMAL">
		<value>Normal</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_TITLE_HARD">
		<value>Svær</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_PEACEFUL">
		<value>På denne sværhedsgrad får spilleren automatisk ny energi, og der er ingen fjender i omgivelserne.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_EASY">
		<value>På denne sværhedsgrad er der fjender i omgivelserne, men spilleren tager mindre skade end normalt.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_NORMAL">
		<value>På denne sværhedsgrad er der fjender i omgivelserne, og spilleren tager normal skade.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DIFFICULTY_HARD">
		<value>På denne sværhedsgrad er der fjender i omgivelserne, og spilleren tager stor skade. Pas godt på snigerne – de stopper ikke deres eksplosionsangreb, selvom du går væk fra dem!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TRIALOVER_TITLE">
		<value>Prøveversionen er udløbet</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MULTIPLAYER_FULL_TITLE">
		<value>Spillet er fyldt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MULTIPLAYER_FULL_TEXT">
		<value>Kunne ikke logge ind, fordi der ikke er flere ledige pladser</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SIGN_TITLE">
		<value>Indtast tekst til skilt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SIGN_TITLE_TEXT">
		<value>Indtast tekst til dit skilt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_TITLE">
		<value>Indtast en titel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_TITLE_TEXT">
		<value>Indtast en titel til dit opslag</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_CAPTION">
		<value>Indtast overskrift</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_CAPTION_TEXT">
		<value>Indtast en overskrift til dit opslag</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_DESC">
		<value>Indtast beskrivelse</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NAME_DESC_TEXT">
		<value>Indtast en beskrivelse til dit opslag</value>
	</data>	

	<data name="IDS_INVENTORY">
		<value>Lager</value>
	</data>	

	<data name="IDS_INGREDIENTS">
		<value>Ingredienser</value>
	</data>	

	<data name="IDS_BREWING_STAND">
		<value>Bryggestativ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHEST">
		<value>Kiste</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANT">
		<value>Fortryl</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FURNACE">
		<value>Ovn</value>
	</data>	

	<data name="IDS_INGREDIENT">
		<value>Ingrediens</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FUEL">
		<value>Brændsel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISPENSER">
		<value>Automat</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_DLCOFFERS">
		<value>Der er ikke nogen tilbud på indhold, der kan hentes, af denne type i øjeblikket.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYER_JOINED">
		<value>%s har sluttet sig til spillet.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYER_LEFT">
		<value>%s har forladt spillet.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYER_KICKED">
		<value>%s blev smidt ud af spillet.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TEXT_DELETE_SAVE">
		<value>Er du sikker på, at du vil slette det gemte spil?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_STRINGVERIFY_AWAITING_APPROVAL">
		<value>Afventer godkendelse</value>
	</data>	

	<data name="IDS_STRINGVERIFY_CENSORED">
		<value>Censureret</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NOWPLAYING">
		<value>Spiller nu: </value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEFAULTS_TITLE">
		<value>Gendan indstillinger</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEFAULTS_TEXT">
		<value>Er du sikker på, at du vil gendanne dine indstillinger til deres standardværdier?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FATAL_ERROR_TITLE">
		<value>Indlæsningsfejl</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAME_HOST_NAME">
		<value>Spiller, der tilhører %s</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAME_HOST_NAME_UNKNOWN">
		<value>Ukendt spilvært</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GUEST_ORDER_CHANGED_TITLE">
		<value>Gæst logget ud</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GUEST_ORDER_CHANGED_TEXT">
		<value>Alle gæstespillere er blevet logget ud, fordi en gæst forlod spillet.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MUST_SIGN_IN_TITLE">
		<value>Log ind</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MUST_SIGN_IN_TEXT">
		<value>Du er ikke logget ind. Du skal være logget ind for at kunne spille. Vil du logge ind nu?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_TITLE">
		<value>Multiplayer er ikke tilladt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FAILED_TO_CREATE_GAME_TITLE">
		<value>Kunne ikke oprette spil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEFAULT_SKINS">
		<value>Autovalg</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_SKIN_PACK">
		<value>Ingen pakke: Standardoverflade</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FAVORITES_SKIN_PACK">
		<value>Favoritoverflade</value>
	</data>	

	<data name="IDS_BANNED_LEVEL_TITLE">
		<value>Blokeret bane</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYER_BANNED_LEVEL">
		<value>Spillet, du opretter forbindelse til, er på din liste over blokerede baner.
Hvis du opretter forbindelse til spillet, bliver banen fjernet fra listen over blokerede baner.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ACTION_BAN_LEVEL_TITLE">
		<value>Vil du blokere banen?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ACTION_BAN_LEVEL_DESCRIPTION">
		<value>Er du sikker på, at du vil føje denne bane til din liste over blokerede baner?
Hvis du vælger OK, forlader du også spillet.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_BUTTON_REMOVE_FROM_BAN_LIST">
		<value>Fjern fra blokeringsliste</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_AUTOSAVE">
		<value>Interval for automatisk gemte spil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_AUTOSAVE_OFF">
		<value>Interval for automatisk gemte spil: SLÅET FRA</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MINUTES">
		<value>Min.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CANT_PLACE_NEAR_SPAWN_TITLE">
		<value>Kan ikke placeres her!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CANT_PLACE_NEAR_SPAWN_TEXT">
		<value>Du må ikke placere lava tæt på gendannelsespunktet, da det skaber en risiko for, at gendannede spillere dør med det samme.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_INTERFACEOPACITY">
		<value>Skærmgennemsigtighed</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PROGRESS_AUTOSAVING_LEVEL">
		<value>Gør forberedelser til at gemme banen automatisk</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_UISIZE">
		<value>Display-størrelse</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SLIDER_UISIZESPLITSCREEN">
		<value>Display-størrelse (delt skærm)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SEED">
		<value>Seed</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_DLC_TITLE">
		<value>Lås op for overfladepakke</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_DLC_SKIN">
		<value>Du skal låse op for denne overfladepakke for at bruge den valgte overflade.
Vil du låse op for overfladepakken nu?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_DLC_TEXTUREPACK_TITLE">
		<value>Lås op for teksturpakke</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_DLC_TEXTUREPACK_TEXT">
		<value>Du skal låse op for denne teksturpakke for at bruge den i din verden.
Vil du låse op for den nu?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WARNING_DLC_TRIALTEXTUREPACK_TITLE">
		<value>Prøveversion af teksturpakke</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WARNING_DLC_TRIALTEXTUREPACK_TEXT">
		<value>Du bruger stadig en prøveversion af denne teksturpakke. Du kan først gemme verdenen, når du har låst op for den komplette version.
Vil du låse op for den komplette version af teksturpakken nu?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_TEXTUREPACK_NOT_PRESENT_TITLE">
		<value>Teksturpakken er ikke tilgængelig</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_TEXTUREPACK_UNLOCK_TITLE">
		<value>Lås op for den komplette version</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_TEXTUREPACK_GET_TRIAL_TITLE">
		<value>Download prøveversion</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_TEXTUREPACK_GET_FULL_TITLE">
		<value>Download komplet version</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_TEXTUREPACK_NOT_PRESENT">
		<value>Denne verden bruger en mash-up-pakke eller teksturpakke, som du mangler!
Vil du installere mash-up-pakken eller teksturpakken nu?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TEXTURE_PACK_TRIALVERSION">
		<value>Hent prøveversion</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TEXTUREPACK_FULLVERSION">
		<value>Hent den komplette version</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_KICK_PLAYER_TITLE">
		<value>Smid spiller ud</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_KICK_PLAYER">
		<value>Er du sikker på, at du vil smide spilleren ud? Vedkommende kan ikke oprette forbindelse til dit spil igen, før du genstarter verdenen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMERPICS">
		<value>Pakker med spillerbilleder</value>
	</data>	

	<data name="IDS_THEMES">
		<value>Temaer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SKINS">
		<value>Overfladepakker</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ALLOWFRIENDSOFFRIENDS">
		<value>Tillad venner af venner</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NOTALLOWED_FRIENDSOFFRIENDS">
		<value>Du kan ikke tilslutte til spillet, fordi det er begrænset til spillere, der er venner med værten.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CANTJOIN_TITLE">
		<value>Kan ikke tilslutte til spil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SELECTED">
		<value>Valgt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SELECTED_SKIN">
		<value>Valgt overflade:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CORRUPT_DLC_TITLE">
		<value>Indholdet, der kan hentes, er ødelagt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CORRUPT_DLC">
		<value>Indholdet, der kan hentes, er ødelagt og kan ikke bruges. Du skal slette det og geninstallere det fra menuen i Minecraft-butikken.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CORRUPT_DLC_MULTIPLE">
		<value>Noget af dit indhold, der kan hentes, er ødelagt og kan ikke bruges. Indholdet, der kan hentes, er ødelagt og kan ikke bruges. Du skal slette det og geninstallere det fra menuen i Minecraft-butikken.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAME_MODE_CHANGED">
		<value>Spiltypen er blevet ændret</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RENAME_WORLD_TITLE">
		<value>Omdøb din verden</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RENAME_WORLD_TEXT">
		<value>Indtast et nyt navn til din verden</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEMODE_SURVIVAL">
		<value>Spiltype: Overlevelse</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEMODE_CREATIVE">
		<value>Spiltype: Kreativ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SURVIVAL">
		<value>Overlevelse</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREATIVE">
		<value>Kreativ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREATED_IN_SURVIVAL">
		<value>Oprettet i Overlevelse</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREATED_IN_CREATIVE">
		<value>Oprettet i Kreativ</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_RENDER_CLOUDS">
		<value>Vis skyer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TEXT_SAVEOPTIONS">
		<value>Hvad vil du gøre med det gemte spil?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TITLE_RENAMESAVE">
		<value>Omdøb gemte spil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AUTOSAVE_COUNTDOWN">
		<value>Gemmer automatisk om %d ...</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ON">
		<value>Til</value>
	</data>	

	<data name="IDS_OFF">
		<value>Fra</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEVELTYPE_NORMAL">
		<value>Normal</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEVELTYPE_SUPERFLAT">
		<value>Meget flad</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_ONLINE">
		<value>Når denne funktion er slået til, bliver spillet til et onlinespil.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_INVITEONLY">
		<value>Når denne funktion er slået til, er det kun inviterede spillere, der kan deltage.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_ALLOWFOF">
		<value>Når denne funktion er slået til, kan spillere, der er venner med personer på din venneliste, deltage i spillet.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_PVP">
		<value>Når denne funktion er slået til, kan spillerne skade hinanden. Gælder kun i Overlevelse.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_TRUST">
		<value>Når denne funktion er slået fra, kan spillere, der tilslutter sig spillet, ikke bygge eller udvinde materialer, før de har fået tilladelse.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_FIRE_SPREADS">
		<value>Når denne funktion er slået til, kan ilden sprede sig til brandbare blokke i nærheden.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_TNT_EXPLODES">
		<value>Når denne funktion er slået til, eksploderer TNT, når det aktiveres.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_RESET_NETHER">
		<value>Når denne funktion er slået til, vil Afgrunden blive genskabt. Det er nyttigt, hvis du har et ældre gemt spil, hvor afgrundsfæstningen ikke er med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_STRUCTURES">
		<value>Når denne funktion er slået til, bliver strukturer som landsbyer fæstninger skabt i verdenen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_SUPERFLAT">
		<value>Når denne funktion er slået til, bliver der skabt en helt flad verden i Oververdenen og Afgrunden.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_BONUS_CHEST">
		<value>Når denne funktion er slået til, bliver der skabt en kiste med nyttige genstande i nærheden af spillerens gendannelsespunkt.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_MENU_SKINPACKS">
		<value>Overfladepakker</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_MENU_THEMES">
		<value>Temaer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_MENU_GAMERPICS">
		<value>Spillerbilleder</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_MENU_AVATARITEMS">
		<value>Avatargenstande</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_MENU_TEXTUREPACKS">
		<value>Teksturpakker</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_MENU_MASHUPPACKS">
		<value>Mash-up-pakke</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_INFIRE">
		<value>{*PLAYER*} gik op i røg</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_ONFIRE">
		<value>{*PLAYER*} brændte ihjel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_LAVA">
		<value>{*PLAYER*} prøvede at svømme i lava</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_INWALL">
		<value>{*PLAYER*} blev kvalt i en væg</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_DROWN">
		<value>{*PLAYER*} druknede</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_STARVE">
		<value>{*PLAYER*} sultede ihjel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_CACTUS">
		<value>{*PLAYER*} blev stukket ihjel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_FALL">
		<value>{*PLAYER*} ramte jorden for hurtigt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_OUTOFWORLD">
		<value>{*PLAYER*} faldt ud af verdenen</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_GENERIC">
		<value>{*PLAYER*} døde!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_EXPLOSION">
		<value>{*PLAYER*} sprang i luften</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_MAGIC">
		<value>{*PLAYER*} blev dræbt af magi</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_DRAGON_BREATH">
		<value>{*PLAYER*} blev dræbt af mørkedragens ånde</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_MOB">
		<value>{*PLAYER*} blev dræbt at {*SOURCE*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_PLAYER">
		<value>{*PLAYER*} blev dræbt at {*SOURCE*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_ARROW">
		<value>{*PLAYER*} blev skudt af {*SOURCE*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_FIREBALL">
		<value>{*PLAYER*} blev skudt ned med ildkugler af {*SOURCE*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_THROWN">
		<value>{*PLAYER*} fik tæv af {*SOURCE*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_INDIRECT_MAGIC">
		<value>{*PLAYER*} blev dræbt af {*SOURCE*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_RENDER_BEDROCKFOG">
		<value>Grundfjeldståge</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_DISPLAY_HUD">
		<value>Vis display</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_DISPLAY_HAND">
		<value>Vis hånd</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_DEATH_MESSAGES">
		<value>Beskeder ved dødsfald</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_ANIMATED_CHARACTER">
		<value>Animerede figurer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_CUSTOM_SKIN_ANIM">
		<value>Til. overfladeanimationer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_MINE_TOGGLE_ON">
		<value>Du kan ikke længere udvinde eller bruge genstande</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_MINE_TOGGLE_OFF">
		<value>Nu kan du udvinde og bruge genstande</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_BUILD_TOGGLE_ON">
		<value>Du kan ikke længere placere blokke</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_BUILD_TOGGLE_OFF">
		<value>Nu kan du placere blokke</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_USE_DOORS_TOGGLE_ON">
		<value>Nu kan du bruge døre og kontakter</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_USE_DOORS_TOGGLE_OFF">
		<value>Du kan ikke længere bruge døre og kontakter</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_USE_CONTAINERS_TOGGLE_ON">
		<value>Nu kan du bruge beholdere (fx kister)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_USE_CONTAINERS_TOGGLE_OFF">
		<value>Du kan ikke længere bruge beholdere (fx kister)</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_ATTACK_MOB_TOGGLE_ON">
		<value>Du kan ikke længere angribe væsner</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_ATTACK_MOB_TOGGLE_OFF">
		<value>Nu kan du angribe væsner</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_ATTACK_PLAYER_TOGGLE_ON">
		<value>Du kan ikke længere angribe andre spillere</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_ATTACK_PLAYER_TOGGLE_OFF">
		<value>Nu kan du angribe andre spillere</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_ATTACK_ANIMAL_TOGGLE_ON">
		<value>Du kan ikke længere angribe dyr</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_ATTACK_ANIMAL_TOGGLE_OFF">
		<value>Nu kan du angribe dyr</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_MODERATOR_TOGGLE_ON">
		<value>Nu er du en moderator</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_MODERATOR_TOGGLE_OFF">
		<value>Du er ikke længere en moderator</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_FLY_TOGGLE_ON">
		<value>Nu kan du flyve</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_FLY_TOGGLE_OFF">
		<value>Du kan ikke længere flyve</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_EXHAUSTION_TOGGLE_ON">
		<value>Du vil ikke længere blive udmattet</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_EXHAUSTION_TOGGLE_OFF">
		<value>Nu bliver du udmattet</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_INVISIBLE_TOGGLE_ON">
		<value>Nu er du en usynlig</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_INVISIBLE_TOGGLE_OFF">
		<value>Du er ikke længere usynlig</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_INVULNERABLE_TOGGLE_ON">
		<value>Nu er du usårlig</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_INVULNERABLE_TOGGLE_OFF">
		<value>Du er ikke længere usårlig</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DLC_COST">
		<value>%d MSP</value>
	</data>	

	<data name="IDS_BOSS_ENDERDRAGON_HEALTH">
		<value>Mørkedrage</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYER_ENTERED_END">
		<value>%s er rejst til Mørket</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYER_LEFT_END">
		<value>%s har forladt Mørket</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WIN_TEXT">
		<value>
{*C3*}Jeg kan se spilleren, du tænker på.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}{*PLAYER*}?{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Ja. Den har opnået et højere niveau nu. Den kan læse vores tanker.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Det gør ikke noget. Den tror, at vi er en del af spillet.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Jeg kan godt lide den her spiller. Den spillede godt. Den gav ikke op.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Den kan læse vores tanker, som var de ord på en skærm.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Det er sådan, den forestiller sig mange ting, når den befinder sig dybt i spillets drøm.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Ord er en dejlig grænseflade. Meget fleksibel. Og langt mindre skræmmende at stirre på end virkeligheden bag skærmen.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}De plejede at høre stemmer. Da spillere ikke kunne læse. Det var dengang, hvor de, der ikke spillede, kaldte spillerne for hekse og troldkarle. Og spillere drømte, at de fløj gennem luften på dæmonkæppe.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Hvad drømte denne spiller?{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Denne spiller drømte om solskin og træer. Om ild og vand. Den drømte, at den skabte. Og den drømte, at den ødelagde. Den drømte, at den jagede, og den drømte, at den blev jaget. Den drømte om ly.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Ha, den originale grænseflade. En million år på bagen og det virker stadig. Men hvilket ægte bygningsværk skabte denne spiller i den virkelighed, der er bag skærmen?{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Den arbejdede sammen med millioner af andre spillere for at forme en sand verden i folden på {*EF*}{*NOISE*}{*C3*}, og den skabte en {*EF*}{*NOISE*}{*C3*} til {*EF*}{*NOISE*}{*C3*} i {*EF*}{*NOISE*}{*C3*}.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Den tanke kan den ikke læse.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Nej. Den har endnu ikke opnået det højeste niveau. Det skal den opnå i den lange drøm om livet, ikke i den korte drøm om spillet.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Ved den, at vi elsker den? At universet er godt?{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Ja, engang i mellem hører den universet gennem sine tankers støj.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Men andre gange bliver den trist i den lange drøm. Den skaber verdener uden somre, og den ryster i kulden under den mørke sol. Den forveksler sit triste skaberværk med virkeligheden.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Men det ville ødelægge den at blive befriet fra sin sørgmodighed. Sørgmodigheden er en del af dens private opgave. Det skal vi ikke blande os i.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Nogle gange, når de drømmer dybt, får jeg lyst til at fortælle dem, at de i virkeligheden bygger ægte verdner. Nogle gange vil jeg fortælle dem om, hvor vigtige de er for universet. Nogle gange, når de ikke har haft ægte kontakt i lang tid, får jeg lyst til at hjælpe dem med at sige det ord, de frygter.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Den læser vores tanker.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Nogle gange er jeg ligeglad. Nogle gange har jeg lyst til at fortælle dem, at den verden, som de tror er ægte, i virkeligheden kun er {*EF*}{*NOISE*}{*C2*} og {*EF*}{*NOISE*}{*C2*}. Jeg har lyst til at fortælle dem, at de er {*EF*}{*NOISE*}{*C2*} i {*EF*}{*NOISE*}{*C2*}. De ser så lidt af virkeligheden i deres lange drøm.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Og alligevel spiller de spillet.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Men det ville være så let at fortælle dem det …{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Det er for stærkt for denne drøm. At fortælle dem hvordan man lever er at forhindre dem i at leve.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Jeg vil ikke fortælle spilleren, hvordan den skal leve.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Spilleren bliver rastløs.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Jeg vil fortælle spilleren en historie.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Men ikke sandheden.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Nej. En historie, der på sikker vis gemmer sandheden i ord. Ikke den skinbarlige sandhed, der brænder sig fast på en hvilken som helst afstand.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Giv den en krop igen.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Ja. Spiller …{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Brug dens navn.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}{*PLAYER*} Spiller af spil.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Godt.{*EF*}{*B*}{*B*}
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WIN_TEXT_PART_2">
		<value>
{*C2*}Træk vejret. Gør det igen. Mærk luften i dine lunger. Lad dine lemmer komme tilbage. Ja, bevæg dine fingre. Få en krop igen. Mærk tyngdekraften, mærk luften. Lad dig gendanne i den lange drøm. Der er du. Hele din krop er nu atter i kontakt med universet, som om I var to forskellige ting. Som om vi er forskellige ting.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Hvem er vi? En gang blev vi kaldt bjergets ånd. Fader sol, moder måne. Forfædrenes ånder, dyrenes ånder. Flaskeånder. Spøgelser. Den grønne mand. Dernæst guder og dæmoner. Engle. Poltergejster. Rumvæsner, fremmede. Leptoner, kvarker. Ordene forandrer sig. Det gør vi ikke.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Vi er universet. Vi er alt det, som du tror ikke er dig. Du kigger på os nu gennem din hud og dine øjne. Hvorfor rører universet ved din hud og kaster lys på dig? For at se dig, spiller. For at lære dig at kende. Og for at give sig selv til kende. Jeg vil fortælle dig en historie.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Engang var der en spiller.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Den spiller var dig, {*PLAYER*}.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Nogle gange troede den, at den var et menneske, der gik på en kugle af rødglødende stens tynde overflade. Kuglen af rødglødende sten kredsede omkring en gigantisk klump af gas og ild, der var 330.000 gange større end den selv. De var så langt fra hinanden, at det tog lyset otte minutter at tilbagelægge afstanden mellem dem. Lyset var information fra en stjerne, og det kunne brænde din hud på 150 millioner kilometers afstand.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Nogle gange drømte spilleren, at den var en minearbejder på overfladen af en flad verden, der strakte sig i det uendelige. Solen var en hvid firkant. Dagene var korte. Der var meget, der skulle gøres, og døden en midlertidig ulejlighed.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Nogle gange drømte spilleren, at den var fortabt i en historie.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Nogle gange drømte spilleren, at den var noget andet et helt andet sted. Nogle gange var drømmene foruroligende. Nogle gange var de smukke. Nogle vågnede spilleren fra én drøm til en anden og vågnede så ind i en tredje.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Nogle gange drømte spilleren, at den så ord på en skærm.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Lad os gå tilbage.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Spillerens atomer var spredt i græsset, i floderne, i luften, i jorden. En kvinde samlede atomerne sammen. Hun drak, spiste og indhalerede dem og samlede spilleren i sin krop.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Og spilleren vågnede i den lange drøm fra det mørke varme i moderens krop.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Og spilleren var en ny historie, der aldrig var blevet fortalt før, skrevet i DNA. Og spilleren var et nyt program, der aldrig var blevet afviklet før, skabt af en kildekode, der var en milliard år gammel. Og spilleren var et nyt menneske, der aldrig havde været i live før, skabt af mælk og kærlighed.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Du er spilleren. Historien. Programmet. Mennesket. Du består kun af mælk og kærlighed.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Lad os gå længere tilbage.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}De syv milliarder af milliarder atomer i spillerens krop blev skabt i hjertet af en stjerne længe inden spillet. Spilleren er informationer fra en stjerne. Og spilleren bevæger sig gennem en historie, der er en skov af informationer, som er blevet plantet af en mand ved navn Julian, i en flad uendelig verden, skabt af en anden mand ved navn Markus, som eksisterer i en lille privat verden, der er skabt af spilleren, som lever i et univers skabt af ...{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Stille. Nogle gange skabte spilleren en lille privat verden, der var blød, varm og enkel. Andre gange var den hård, kold og kompliceret. Nogle gange byggede den en model af universet i sit hoved. Stumper af energi, der bevæger sig igennem det uendelige rum. Nogle gange kaldte den stumperne for »elektroner« og »protoner«.{*EF*}{*B*}{*B*}
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WIN_TEXT_PART_3">
		<value>
{*C2*}Andre gange kaldte den dem for »planeter« og »stjerner«.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Nogle gange troede den, at den var i et univers, der var lavet af energi, der bestod af stadierne tændt og slukket. Nuller og ettaller. Linjer af programkode. Nogle gange troede den, at den spillede et spil. Nogle gange troede den, at den læste ord på en skærm.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Du er spilleren, der læser ord ...{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Stille ... Nogle gange læste spilleren linjer med programkode på en skærm. Afkodede dem, så de blev til ord. Afkodede ord, så de gav mening. Afkodede meningen, så den blev til følelser, teorier og idéer. Spilleren begyndte at trække vejret hurtigere og dybere og opdagede, at den var i live. Den var i live, og de tusinde dødsfald havde ikke været virkelige. Spilleren var i live.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Dig. Du er i live.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Og nogle gange troede spilleren, at universet havde talt til den gennem solskinnet, der brød gennem træernes kroner om sommeren.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Og nogle gange troede spilleren, at universet havde talt til den gennem lyset, der faldt fra den frostklare nattehimmel om vinteren, hvor lysglimtet i spillerens øjenkrog måske kunne være fra en stjerne, der var en million gange større end solen, og som havde forkullet alle planeterne omkring sig for at være synlig i dette korte øjeblik for spilleren, der var på vej hjem på den anden side af universet, og som pludselig kunne lugte mad uden for en velkendt dør, inden drømmen begyndte igen.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Og nogle gange troede spilleren, at universet havde talt til den gennem nuller og ettaller, gennem verdenens elektricitet, gennem de rullende ord på skærmen for enden af drømmen.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Og universet sagde, jeg elsker dig.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Og universet sagde, at du havde spillet godt.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Og universet sagde, at alt du behøver findes i dig.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Og universet sagde, at du er stærkere, end du tror.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Og universet sagde, at du er sollyset.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Og universet sagde, at du er natten.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Og universet sagde, at mørket, du bekæmper, findes i dig.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Og universet sagde, at lyset, du søger, findes i dig.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Og universet sagde, at du ikke er alene.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Og universet sagde, at du ikke er adskilt fra alt andet omkring dig.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Og universet sagde, at du er universet, der smager på sig selv, taler til sig selv, læser sin egen programkode.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Og universet sagde, jeg elsker dig, fordi du er kærlighed.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Og spillet var slut, og spilleren vågnede op fra drømmen. Og spilleren begyndte en ny drøm. Og spilleren drømte igen og drømte bedre. Og spilleren var universet. Og spilleren var kærlighed.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C3*}Du er spilleren.{*EF*}{*B*}{*B*}
{*C2*}Vågn op.{*EF*}
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RESETNETHER_TITLE">
		<value>Nulstil Afgrunden</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RESETNETHER_TEXT">
		<value>Er du sikker på, at du vil nulstille Afgrunden i dette gemte spil til sin standardtilstand? Du vil miste alt, du har bygget i Afgrunden!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RESET_NETHER">
		<value>Nulstil Afgrunden</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DONT_RESET_NETHER">
		<value>Lad være med at nulstille Afgrunden</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CANT_SHEAR_MOOSHROOM">
		<value>Du kan ikke klippe denne muhsvamp i øjeblikket. Det maksimale antal af grise, får, køer og katte er nået.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_PIGS_SHEEP_COWS_CATS_SPAWNED">
		<value>Du kan bruge fremkaldelsesæg i øjeblikket. Det maksimale antal af grise, får, køer og katte er nået.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_MOOSHROOMS_SPAWNED">
		<value>Du kan bruge fremkaldelsesæg i øjeblikket. Det maksimale antal af muhsvampe er nået.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_WOLVES_SPAWNED">
		<value>Du kan bruge fremkaldelsesæg i øjeblikket. Det maksimale antal af ulve i verdenen er nået.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_CHICKENS_SPAWNED">
		<value>Du kan bruge fremkaldelsesæg i øjeblikket. Det maksimale antal af høns i verdenen er nået.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_SQUID_SPAWNED">
		<value>Du kan bruge fremkaldelsesæg i øjeblikket. Det maksimale antal af blæksprutter i verdenen er nået.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_ENEMIES_SPAWNED">
		<value>Du kan bruge fremkaldelsesæg i øjeblikket. Det maksimale antal af fjender i verdenen er nået.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_VILLAGERS_SPAWNED">
		<value>Du kan bruge fremkaldelsesæg i øjeblikket. Det maksimale antal af landsbyboere i verdenen er nået.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_HANGINGENTITIES">
		<value>Det maksimale antal af malerier/rammer i verdenen er nået.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CANT_SPAWN_IN_PEACEFUL">
		<value>Du kan ikke fremkalde fjender i spiltypen Fredfyldt.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_PIGS_SHEEP_COWS_CATS_BRED">
		<value>Dette dyr kan ikke blive elskovssygt. Det maksimale antal af avlede grise, får, køer og katte er nået.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_WOLVES_BRED">
		<value>Dette dyr kan ikke blive elskovssygt. Det maksimale antal af avlede ulve er nået.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_CHICKENS_BRED">
		<value>Dette dyr kan ikke blive elskovssygt. Det maksimale antal af avlede høns er nået.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_MUSHROOMCOWS_BRED">
		<value>Dette dyr kan ikke blive elskovssygt. Det maksimale antal af avlede muhsvampe er nået.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_BOATS">
		<value>Det maksimale antal af både i verdenen er nået.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MAX_SKULL_TILES">
		<value>Det maksimale antal af hoveder i verdenen er nået.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_INVERT_LOOK">
		<value>Spejlvend kamera</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SOUTHPAW">
		<value>Venstrehåndet</value>
	</data>	

	<data name="IDS_YOU_DIED">
		<value>Du døde!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RESPAWN">
		<value>Gendan</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DOWNLOADABLE_CONTENT_OFFERS">
		<value>Tilbud på indhold, der kan hentes</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHANGE_SKIN">
		<value>Skift overflade</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY">
		<value>Sådan spiller du</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROLS">
		<value>Styring</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SETTINGS">
		<value>Indstillinger</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREDITS">
		<value>Folkene bag</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REINSTALL_CONTENT">
		<value>Geninstallér indhold</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEBUG_SETTINGS">
		<value>Gendan indstillinger</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FIRE_SPREADS">
		<value>Ilden spreder sig</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TNT_EXPLODES">
		<value>TNT eksploderer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYER_VS_PLAYER">
		<value>Spiller mod spiller</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TRUST_PLAYERS">
		<value>Stol på spillere</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Værtsprivilegier</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GENERATE_STRUCTURES">
		<value>Opret strukturer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SUPERFLAT_WORLD">
		<value>Helt flad verden</value>
	</data>	

	<data name="IDS_BONUS_CHEST">
		<value>Bonuskiste</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WORLD_OPTIONS">
		<value>Verdensindstillinger</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_BUILD_AND_MINE">
		<value>Kan bygge og udvinde materialer</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_USE_DOORS_AND_SWITCHES">
		<value>Kan bruge døre og kontakter</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_OPEN_CONTAINERS">
		<value>Kan åbne beholdere</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_ATTACK_PLAYERS">
		<value>Kan angribe spillere</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_ATTACK_ANIMALS">
		<value>Kan angribe dyr</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MODERATOR">
		<value>Moderator</value>
	</data>	

	<data name="IDS_KICK_PLAYER">
		<value>Smid spiller ud</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_FLY">
		<value>Kan flyve</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DISABLE_EXHAUSTION">
		<value>Slå udmattelse fra</value>
	</data>	

	<data name="IDS_INVISIBLE">
		<value>Usynlig</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOST_OPTIONS">
		<value>Indstillinger for vært</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYERS_INVITE">
		<value>Spillere/invitér</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ONLINE_GAME">
		<value>Onlinespil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_INVITE_ONLY">
		<value>Kun for inviterede</value>
	</data>	

	<data name="IDS_MORE_OPTIONS">
		<value>Flere indstillinger</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LOAD">
		<value>Indlæs</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEFAULT_WORLD_NAME">
		<value>Ny verden</value>
	</data>	

	<data name="IDS_WORLD_NAME">
		<value>Navn på verden</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREATE_NEW_WORLD_SEED">
		<value>Seed til verdensgeneratoren</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CREATE_NEW_WORLD_RANDOM_SEED">
		<value>Lad stå tom for tilfældigt seed</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAYERS">
		<value>Spillere</value>
	</data>	

	<data name="IDS_JOIN_GAME">
		<value>Tilslut til spil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_START_GAME">
		<value>Start spil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_GAMES_FOUND">
		<value>Fandt ingen spil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PLAY_GAME">
		<value>Spil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARDS">
		<value>Ranglister</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HELP_AND_OPTIONS">
		<value>Hjælp og indstillinger</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_FULL_GAME">
		<value>Lås op for det komplette spil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RESUME_GAME">
		<value>Genoptag spil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SAVE_GAME">
		<value>Gem spil</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_DIFFICULTY">
		<value>Sværhedsgrad:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_GAME_TYPE">
		<value>Spiltype:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_STRUCTURES">
		<value>Strukturer:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_LEVEL_TYPE">
		<value>Banetype:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_PvP">
		<value>PvP:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_TRUST">
		<value>Stol på spillere:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_TNT">
		<value>TNT:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_FIRE_SPREADS">
		<value>Ilden spreder sig:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REINSTALL_THEME">
		<value>Geninstallér tema</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REINSTALL_GAMERPIC_1">
		<value>Geninstallér gamerbillede 1</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REINSTALL_GAMERPIC_2">
		<value>Geninstallér gamerbillede 2</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REINSTALL_AVATAR_ITEM_1">
		<value>Geninstallér avatargenstand 1</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REINSTALL_AVATAR_ITEM_2">
		<value>Geninstallér avatargenstand 2</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REINSTALL_AVATAR_ITEM_3">
		<value>Geninstallér avatargenstand 3</value>
	</data>	

	<data name="IDS_OPTIONS">
		<value>Indstillinger</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AUDIO">
		<value>Lyd</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONTROL">
		<value>Styring</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GRAPHICS">
		<value>Grafik</value>
	</data>	

	<data name="IDS_USER_INTERFACE">
		<value>Brugerdisplay</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RESET_TO_DEFAULTS">
		<value>Gendan standardindstillinger</value>
	</data>	

	<data name="IDS_VIEW_BOBBING">
		<value>Vis gangbevægelse</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HINTS">
		<value>Tip</value>
	</data>	

	<data name="IDS_IN_GAME_TOOLTIPS">
		<value>Redskabstips i spillet</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_VERTICAL_SPLIT_SCREEN">
		<value>Lodret delt skærm for to spillere</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DONE">
		<value>Afslut</value>
	</data>	

	<data name="IDS_EDIT_SIGN_MESSAGE">
		<value>Redigér besked på skilt:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SOCIAL_TEXT">
		<value>Indtast oplysningerne til dit billede</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SOCIAL_LABEL_CAPTION">
		<value>Overskrift</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SOCIAL_DEFAULT_CAPTION">
		<value>Billede fra spillet</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SOCIAL_LABEL_DESCRIPTION">
		<value>Redigér besked på skilt:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEFAULT_TEXTUREPACK">
		<value>Klassiske teksturer, ikoner og brugerdisplay fra Minecraft!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNHIDE_MASHUP_WORLDS">
		<value>Vis alle mash-up-verdener</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_EMPTY">
		<value>Ingen effekter</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_MOVESPEED">
		<value>Hastighed</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_MOVESLOWDOWN">
		<value>Langsomhed</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DIGSPEED">
		<value>Hast</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DIGSLOWDOWN">
		<value>Minetræthed</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DAMAGEBOOST">
		<value>Styrke</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_WEAKNESS">
		<value>Svaghed</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_HEAL">
		<value>Øjeblikkelig energi</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_HARM">
		<value>Øjeblikkelig skade</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_JUMP">
		<value>Hoppeboost</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_CONFUSION">
		<value>Kvalme</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_REGENERATION">
		<value>Regenerering</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_RESISTANCE">
		<value>Modstand</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_FIRERESISTANCE">
		<value>Ildmodstand</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_WATERBREATHING">
		<value>Vandvejrtrækning</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_INVISIBILITY">
		<value>Usynlighed</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_BLINDNESS">
		<value>Blindhed</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_NIGHTVISION">
		<value>Nattesyn</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_HUNGER">
		<value>Sult</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_POISON">
		<value>Gift</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_MOVESPEED_POSTFIX">
		<value>af hurtighed</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_MOVESLOWDOWN_POSTFIX">
		<value>af langsomhed</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DIGSPEED_POSTFIX">
		<value>af hast</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DIGSLOWDOWN_POSTFIX">
		<value>af sløvhed</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DAMAGEBOOST_POSTFIX">
		<value>af styrke</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_WEAKNESS_POSTFIX">
		<value>af svaghed</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_HEAL_POSTFIX">
		<value>af energi</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_HARM_POSTFIX">
		<value>af skade</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_JUMP_POSTFIX">
		<value>af spring</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_CONFUSION_POSTFIX">
		<value>af kvalme</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_REGENERATION_POSTFIX">
		<value>af regenerering</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_RESISTANCE_POSTFIX">
		<value>af modstand</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_FIRERESISTANCE_POSTFIX">
		<value>af ildmodstand</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_WATERBREATHING_POSTFIX">
		<value>af vandvejrtrækning</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_INVISIBILITY_POSTFIX">
		<value>af usynlighed</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_BLINDNESS_POSTFIX">
		<value>af blindhed</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_NIGHTVISION_POSTFIX">
		<value>af nattesyn</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_HUNGER_POSTFIX">
		<value>af sult</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_POISON_POSTFIX">
		<value>af gift</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_POTENCY_0">
		<value/>

	</data>	

	<data name="IDS_POTION_POTENCY_1">
		<value>II</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_POTENCY_2">
		<value>III</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_POTENCY_3">
		<value>IV</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_GRENADE">
		<value>Plask </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_MUNDANE">
		<value>Banal </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_UNINTERESTING">
		<value>Uinteressant </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_BLAND">
		<value>Kedelig </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_CLEAR">
		<value>Klar </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_MILKY">
		<value>Mælket </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_DIFFUSE">
		<value>Diffus </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_ARTLESS">
		<value>Kunstløs </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_THIN">
		<value>Tynd </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_AWKWARD">
		<value>Akavet </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_FLAT">
		<value>Flad </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_BULKY">
		<value>Pladskrævende </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_BUNGLING">
		<value>Klodset </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_BUTTERED">
		<value>Smørret </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_SMOOTH">
		<value>Jævn </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_SUAVE">
		<value>Glat </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_DEBONAIR">
		<value>Rar </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_THICK">
		<value>Tyk </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_ELEGANT">
		<value>Elegant </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_FANCY">
		<value>Fancy </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_CHARMING">
		<value>Charmerende </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_DASHING">
		<value>Flot </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_REFINED">
		<value>Raffineret </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_CORDIAL">
		<value>Hjertelig </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_SPARKLING">
		<value>Mousserende </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_POTENT">
		<value>Potent </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_FOUL">
		<value>Fæl </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_ODORLESS">
		<value>Lugtfri </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_RANK">
		<value>Rang </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_HARSH">
		<value>Harsk </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_ACRID">
		<value>Stikkende </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_GROSS">
		<value>Klam </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_PREFIX_STINKY">
		<value>Stinkende </value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_WATER_BOTTLE">
		<value>Bruges som grundingrediens i alle eliksirer. Bruges i et bryggestativ for at brygge eliksirer.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_EMPTY">
		<value>Har ingen effekt, men kan tilsættes flere ingredienser i et bryggestativ for at lave eliksirer.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_MOVESPEED">
		<value>Forøger bevægelseshastigheden for spillere, dyr og monstre, som eliksiren bruges på, samt spillerens spurtehastighed, hoppelængde og synsfelt.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_MOVESLOWDOWN">
		<value>Reducerer bevægelseshastigheden for spillere, dyr og monstre, som eliksiren bruges på, samt spillerens spurtehastighed, hoppelængde og synsfelt.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_DAMAGEBOOST">
		<value>Forøger angrebsskaden, der forårsages af spillere og monstre, som eliksiren bruges på.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_WEAKNESS">
		<value>Reducerer angrebsskaden, der forårsages af spillere og monstre, som eliksiren bruges på.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_HEAL">
		<value>Forøger øjeblikkeligt energien for spillere, dyr og monstre, som eliksiren bruges på.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_HARM">
		<value>Reducerer øjeblikkeligt energien for spillere, dyr og monstre, som eliksiren bruges på.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_REGENERATION">
		<value>Gendanner energi med tiden for spillere, dyr og monstre, som eliksiren bruges på.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_FIRERESISTANCE">
		<value>Gør spillere, dyr og monstre, som eliksiren bruges på, usårlige over for angreb på afstand med ild, lava og fra flammeånder.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_POISON">
		<value>Reducerer energi med tiden for spillere, dyr og monstre, som eliksiren bruges på.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_DAMAGE_ALL">
		<value>Skarphed</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_DAMAGE_UNDEAD">
		<value>Fordriv</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_DAMAGE_ARTHROPODS">
		<value>Leddyrenes banemand</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_KNOCKBACK">
		<value>Tilbageslag</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_FIRE">
		<value>Ildaspekt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_PROTECT_ALL">
		<value>Beskyttelse</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_PROTECT_FIRE">
		<value>Beskyttelse mod ild</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_PROTECT_FALL">
		<value>Fjerfald</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_PROTECT_EXPLOSION">
		<value>Beskyttelse mod eksplosioner</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_PROTECT_PROJECTILE">
		<value>Beskyttelse mod projektiler</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_OXYGEN">
		<value>Respiration</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_WATER_WORKER">
		<value>Vandtilpasset</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_DIGGING">
		<value>Effektivitet</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_UNTOUCHING">
		<value>Silkeberøring</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_DURABILITY">
		<value>Ubrydelig</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LOOT_BONUS">
		<value>Plyndring</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LOOT_BONUS_DIGGER">
		<value>Held</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_ARROW_DAMAGE">
		<value>Kraft</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_ARROW_FIRE">
		<value>Flamme</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_ARROW_KNOCKBACK">
		<value>Slag</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_ARROW_INFINITE">
		<value>Uendelighed</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_1">
		<value>I</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_2">
		<value>II</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_3">
		<value>III</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_4">
		<value>IV</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_5">
		<value>V</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_6">
		<value>VI</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_7">
		<value>VII</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_8">
		<value>VIII</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_9">
		<value>IX</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_LEVEL_10">
		<value>X</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_EMERALDORE">
		<value>Kan smeltes til produktion af smaragder.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENDERCHEST">
		<value>Ligner en almindelig kiste, men alle genstande, der placeres i en mørkekiste, er tilgængelige i alle spillerens mørkekister selv i andre dimension.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_TRIPWIRE_SOURCE">
		<value>Aktiveres, når noget passerer gennem en forbundet snubletråd.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_TRIPWIRE">
		<value>Aktiverer en forbundet snubletrådskrog, når noget passerer gennem den.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_EMERALDBLOCK">
		<value>En kompakt måde at opbevare smaragder på.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_COBBLESTONE_WALL">
		<value>En mur af brosten.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ANVIL">
		<value>Kan bruges til at reparere våben, redskaber og rustninger med.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_NETHER_QUARTZ_ORE">
		<value>Smeltes i en ovn for at udvinde afgrundskvarts.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_QUARTZ_BLOCK">
		<value>Bruges som en dekoration.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_EMERALD">
		<value>Kan handles med landsbyboere.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_FLOWERPOT">
		<value>Bruges som en dekoration. Der kan plantes blomster, stiklinger, kaktusser og svampe i den.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CARROTS">
		<value>Gendanner 2{*ICON_SHANK_01*} og kan bruges til at fremstille en guldgulerod med. Kan plantes på opdyrket jord.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_POTATO">
		<value>Gendanner 0,5{*ICON_SHANK_01*} eller tilberedes i en ovn. Kan plantes på opdyrket jord.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_POTATO_BAKED">
		<value>Gendanner 3{*ICON_SHANK_01*}. Fremstilles ved at bage en kartoffel i en ovn.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_POTATO_POISONOUS">
		<value>Gendanner 1{*ICON_SHANK_01*} eller tilberedes i en ovn. Kan plantes på opdyrket jord. Du kan blive forgiftet af at spise det.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CARROT_GOLDEN">
		<value>Gendanner 3{*ICON_SHANK_01*}. Laves af en gulerod og guldklumper.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CARROT_ON_A_STICK">
		<value>Bruges til at styre en sadlet gris med, når du ridder på den.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_PUMPKIN_PIE">
		<value>Gendanner 4{*ICON_SHANK_01*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENCHANTED_BOOK">
		<value>Bruges med en ambolt for at fortrylle våben, redskaber og rustning.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_NETHER_QUARTZ">
		<value>Laves ved at smelte afgrundskvartsmalm. Kan laves til en blok af afgrundskvarts.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_CARPET">
		<value>Laves af uld. Bruges som en dekoration.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_EMERALD">
		<value>Smaragd</value>
	</data>	

	<data name="IDS_FLOWERPOT">
		<value>Blomsterkrukke</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CARROTS">
		<value>Gulerod</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTATO">
		<value>Kartoffel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_POTATO_BAKED">
		<value>Bagt kartoffel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_POTATO_POISONOUS">
		<value>Giftig kartoffel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CARROT_GOLDEN">
		<value>Guldgulerod</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_CARROT_ON_A_STICK">
		<value>Gulerod på en fiskestang</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_PUMPKIN_PIE">
		<value>Græskartærte</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_ENCHANTED_BOOK">
		<value>Fortryllet bog</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ITEM_NETHER_QUARTZ">
		<value>Afgrundskvarts</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_EMERALDORE">
		<value>Smaragdmalm</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ENDERCHEST">
		<value>Mørkekiste</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TRIPWIRE_SOURCE">
		<value>Snubletrådskrog</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_TRIPWIRE">
		<value>Snubletråd</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_EMERALDBLOCK">
		<value>Blok af smaragd</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_COBBLESTONE_WALL">
		<value>Mur af brosten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_COBBLESTONE_WALL_MOSSY">
		<value>Mosset brostensmur</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_FLOWERPOT">
		<value>Blomsterkrukke</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARROTS">
		<value>Gulerødder</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_POTATOES">
		<value>Kartofler</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ANVIL">
		<value>Ambolt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ANVIL_INTACT">
		<value>Ambolt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ANVIL_SLIGHTLYDAMAGED">
		<value>Lettere beskadiget ambolt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_ANVIL_VERYDAMAGED">
		<value>Svært beskadiget ambolt</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_NETHER_QUARTZ">
		<value>Afgrundskvartsmalm</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_QUARTZ_BLOCK">
		<value>Blok af smaragd</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_QUARTZ_BLOCK_CHISELED">
		<value>Tilhugget blok af kvarts</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_QUARTZ_BLOCK_LINES">
		<value>Søjle af kvarts</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STAIRS_QUARTZ">
		<value>Trappe af kvarts</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET">
		<value>Tæppe</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_BLACK">
		<value>Sort tæppe</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_RED">
		<value>Rødt tæppe</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_GREEN">
		<value>Grønt tæppe</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_BROWN">
		<value>Brunt tæppe</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_BLUE">
		<value>Blåt tæppe</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_PURPLE">
		<value>Lilla tæppe</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_CYAN">
		<value>Cyanfarvet tæppe</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_SILVER">
		<value>Lysegrå tæppe</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_GRAY">
		<value>Gråt tæppe</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_PINK">
		<value>Lyserødt tæppe</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_LIME">
		<value>Limegrønt tæppe</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_YELLOW">
		<value>Gult tæppe</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_LIGHT_BLUE">
		<value>Lyseblåt tæppe</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_MAGENTA">
		<value>Magentafarvet tæppe</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_ORANGE">
		<value>Orange tæppe</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_CARPET_WHITE">
		<value>Hvidt tæppe</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SANDSTONE_CHISELED">
		<value>Tilhugget sandsten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_SANDSTONE_SMOOTH">
		<value>Glat sandsten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_THORNS">
		<value>{*PLAYER*} blev dræbt i forsøget på at såre {*SOURCE*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_FALLING_ANVIL">
		<value>{*PLAYER*} blev mast af en ambolt.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DEATH_FALLING_TILE">
		<value>{*PLAYER*} blev mast af en blok.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_COMMAND_TELEPORT_SUCCESS">
		<value>{*PLAYER*} teleporterede dig til {*DESTINATION*}</value>
	</data>	

	<data name="IDS_COMMAND_TELEPORT_ME">
		<value>{*PLAYER*} teleporterede dig hen til vedkommendes position</value>
	</data>	

	<data name="IDS_COMMAND_TELEPORT_TO_ME">
		<value>{*PLAYER*} teleporterede dig</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENCHANTMENT_THORNS">
		<value>Torne</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TILE_STONESLAB_QUARTZ">
		<value>Flise af mursten</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_NIGHTVISION">
		<value>Skaber dagslys på mørke steder selv under vand.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_POTION_DESC_INVISIBILITY">
		<value>Gør spillere, dyr og monstre usynlige, som eliksiren bruges på.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REPAIR_AND_NAME">
		<value>Reparér og navngiv</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REPAIR_COST">
		<value>Omkostninger for fortryllelse: %d</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REPAIR_EXPENSIVE">
		<value>For dyr</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TITLE_RENAME">
		<value>Omdøb</value>
	</data>	

	<data name="IDS_YOU_HAVE">
		<value>Du har:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_REQUIRED_ITEMS_FOR_TRADE">
		<value>Krævede genstande til handel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_VILLAGER_OFFERS_ITEM">
		<value>{*VILLAGER_TYPE*} tilbyder %s</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_REPAIR">
		<value>Reparation</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_TRADE">
		<value>Handel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_DYECOLLAR">
		<value>Farv krave</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_OVERVIEW">
		<value>
			Dette er amboltskærmen. Her kan du omdøbe, reparere og fortrylle våben, rustninger eller redskaber ved at betale med erfarings niveauer.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_ANVIL_MENU_OVERVIEW">
		<value>
			{*B*}
			Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at få mere at vide om amboltskærmen.{*B*}
			Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede kender til amboltskærmen.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_START">
		<value>
			Hvis du vil arbejde med en genstand, skal du placere den i det første inputfelt.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_REPAIR">
		<value>
			Når du placerer et passende råmateriale i det andet inputfelt (fx jernbarrer til et beskadiget jernsværd), bliver den anbefalede reparation vist i resultatfeltet.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_SACRIFICE">
		<value>
			Eller du kan placere endnu en genstand, der er magen til den, som du allerede har placeret i det andet felt, for at kombinere de to genstande.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_ENCHANT">
		<value>
			Hvis du vil fortrylle genstande på ambolten, skal du placere en fortryllet bog i det andet inputfelt.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_COST">
		<value>
			Omkostningerne for arbejdet bliver vist i erfaringsniveauer under resultatet. Hvis dit erfaringsniveau ikke er højt nok, vil knappen være deaktiveret.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_RENAMING">
		<value>
			Det er muligt at omdøbe genstanden ved at redigere navnet i tekstboksen.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_MENU_SMITH">
		<value>
			Når du fjerner den reparerede genstand, bliver begge ingredienser brugt af ambolten, og dit erfaringsniveau bliver fratrukket omkostningerne for arbejdet.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_OVERVIEW">
		<value>
			I dette område finder du en ambolt og en kiste, der indeholder redskaber og våben, som du kan arbejde med.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_ANVIL_OVERVIEW">
		<value>
			{*B*}
			Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at få mere at vide om ambolten.{*B*}
			Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede kender til amboltskærmen.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_SUMMARY">
		<value>
			Med en ambolt kan du reparere våben og redskaber for at forstærke deres holdbarhed, omdøbe dem eller fortrylle dem med fortryllede bøger.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_ENCHANTED_BOOKS">
		<value>
			Du kan finde fortryllede bøger i kister i fangekældre, eller du kan fortrylle en normal bog på et fortryllelsesbord.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_COST">
		<value>
			Det koster erfaringsniveauer at bruge ambolten, og der er en risiko for, at du beskadiger ambolten.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_COST2">
		<value>
			Reparationsomkostningerne bliver afgjort af arbejdets karakter, genstandens værdi, antallet af fortryllelser samt antallet af forbedringer, der er foretaget tidligere.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_RENAMING">
		<value>
			Når du omdøber en genstand, ændres navnet for alle spillere, og omkostningerne for tidligere arbejde reduceres.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ANVIL_USE_CHESTS">
		<value>
			I kisten i dette område finder du en beskadiget hakke, råmaterialer, en erfaringseliksir og fortryllelsesbøger, som du kan eksperimentere med.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_MENU_OVERVIEW">
		<value>
			Dette er handelsskærmen, der viser, hvilke handler du kan gøre med en landsbyboer.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_TRADING_MENU_OVERVIEW">
		<value>
			{*B*}
			Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at få mere at vide om handelsskærmen.{*B*}
			Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede kender til handelsskærmen.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_MENU_START">
		<value>
			Alle handler, som landsbyboeren vil gå med til i øjeblikket, bliver vist øverst på skærmen.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_MENU_UNAVAILABLE">
		<value>
			Hvis du mangler de nødvendige genstande, vil handlerne være utilgængelige og vist med rød tekst.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_MENU_DETAILS">
		<value>
			De to felter til venstre viser mængden og typen af genstande, som du tilbyder landsbyboeren.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_MENU_INVENTORY">
		<value>
			I de to felter til venstre kan du se det samlede antal af genstande, der skal bruges for at gennemføre handlen.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_MENU_TRADE">
		<value>
			Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at handle med de genstande, som landsbyboeren har bedt om, for de genstande, der bliver tilbudt.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_OVERVIEW">
		<value>
			I dette område finder du en landsbyboer og en kiste, der indeholder papir, som du kan købe genstande for.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_TRADING_OVERVIEW">
		<value>
			{*B*}
			Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at få mere at vide om handel.{*B*}
			Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede kender til handel.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_SUMMARY">
		<value>
			Spillerne kan handle med genstande fra deres lager med landsbyboere.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_TRADES">
		<value>
			Handlerne, som en landsbyboer vil tilbyde, afhænger af vedkommendes profession.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_INCREASE_TRADES">
		<value>
			Når du udfører forskellige handler, ændres de handler, som landsbyboeren vil gå med til.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_DECREASE_TRADES">
		<value>
			Handler, der udføres ofte, bliver muligvis fjernet midlertidigt, men landsbyboeren vil altid gå med til mindst en handel.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_TRADING_USE_CHESTS">
		<value>
			Tag noget papir fra kisten, og forsøg at handle med landsbyboeren her.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENDERCHEST_OVERVIEW">
		<value>
			I dette område er der to mørkekister.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_PROMPT_ENDERCHEST_OVERVIEW">
		<value>
			{*B*}
			Tryk på{*CONTROLLER_VK_A*} for at få mere at vide om mørkekister.{*B*}
			Tryk på{*CONTROLLER_VK_B*}, hvis du allerede kender til mørkekister.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENDERCHEST_SUMMARY">
		<value>
			Alle mørkekister i en verden er forbundne selv på tværs af dimensioner. Når du placerer genstande i mørkekister, kan du finde dem i andre mørkekister.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENDERCHEST_PLAYERS">
		<value>
			Men indholdet i mørkekisterne er forskellige for hver spiller.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENDERCHEST_FUNCTION">
		<value>
			Spillerne kan dermed placere genstande i en hvilken som helst mørkekiste og hente dem igen fra andre mørkekister i verdenen. Du kan selv prøve det nu ved at placere genstande i en af mørkekisterne.
		</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_ENCHANTED_GOLDENAPPLE">
		<value>Gendanner 2{*ICON_SHANK_01*}, gendanner energi i 30 sekunder og giver ildmodstand og skademodstand i fem minutter. Laves af et æble og guldblokke.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ENABLE_TELEPORT">
		<value>Kan bruge teleportation</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TELEPORT">
		<value>Teleportér</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TELEPORT_TO_PLAYER">
		<value>Teleportér til spiller</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TELEPORT_TO_ME">
		<value>Teleportér til mig</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_DISABLE_EXHAUSTION">
		<value>Kan slå udmattelse fra</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CAN_INVISIBLE">
		<value>Kan blive usynlig</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_INVISIBLE_TOGGLE_ON">
		<value>Nu kan du slå usynlighed til</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_INVISIBLE_TOGGLE_OFF">
		<value>Nu kan du ikke længere slå usynlighed til</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_FLY_TOGGLE_ON">
		<value>Nu kan du slå flyveevne til</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_FLY_TOGGLE_OFF">
		<value>Nu kan du ikke længere slå flyveevne til</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_EXHAUSTION_TOGGLE_ON">
		<value>Nu kan du slå udmattelse fra</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_EXHAUSTION_TOGGLE_OFF">
		<value>Nu kan du ikke længere slå flyveevne til</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_TELEPORT_TOGGLE_ON">
		<value>Nu kan du teleportere</value>
	</data>	

	<data name="IDS_PRIV_CAN_TELEPORT_TOGGLE_OFF">
		<value>Du kan ikke længere teleportere</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_ANVIL">
		<value>{*T3*}SÅDAN SPILLER DU: AMBOLT{*ETW*}{*B*}{*B*}
Erfaringsniveauer kan bruges til at reparere, fortrylle eller omdøbe genstande med ambolten.{*B*}
Du kan omdøbe alle genstande, men du kan kun reparere genstande med holdbarhed eller påføre fortryllelser fra fortryllede bøger.{*B*}
Du kan reparere en genstand ved at placere den i et af inputfelterne til venstre sammen med enten råmaterialer af samme slags som genstanden, fx jernbarrer til et jernsvær, eller ved at kombinere den med en anden genstand af samme type.{*B*}
Det er mere effektivt at kombinere genstande på en ambolt, og hvis nogen af genstandene var fortryllede, vil fortryllelserne muligvis blive overført til det endelige resultat.{*B*}
Du kan fortrylle genstande med fortryllede bøger ved at kombinere dem på en ambolt, hvis bogens fortryllelse er passende. Du kan finde fortryllede bøger i kister i fangekældre, eller du kan fortrylle en normal bog på et fortryllelsesbord.{*B*}
Der er en risiko for, at ambolten bliver beskadiget, hver gang du bruger den, og hvis den bliver tilstrækkelig slidt, går den i stykker.{*B*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_TRADING">
		<value>{*T3*}SÅDAN SPILLER DU: HANDEL{*ETW*}{*B*}{*B*}
Det er muligt at handle med genstande med landsbyboere. Alle landsbyboere har en profession. De kan være landmænd, slagtere, smede, bibliotekarer eller præster, og det påvirker den type genstande, de vil handle med.{*B*}
Du kan se en oversigt over alle handler, som en landsbyboer tilbyder, i handelsmenuen. En landsbyboer kan ændre sit varesortiment, når en spiller har handlet med vedkommende, og visse varer kan blive midlertidigt utilgængelige, hvis de handles for ofte.{*B*}
Når du handler, køber eller sælger du som regel et bestemt antal genstande for smaragder.{*B*}
Hvis ikke du har det nødvendige antal til en handel, bliver genstande vist med rødt.{*B*}
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_ENDERCHEST">
		<value>{*T3*}SÅDAN SPILLER DU: MØRKEKISTER {*ETW*}{*B*}{*B*}
Alle mørkekister i en verden er forbundne. Når du placerer genstande i mørkekister, kan du finde dem i andre mørkekister. Men indholdet i mørkekisterne er forskellige for hver spiller. Spillerne kan dermed placere genstande i en hvilken som helst mørkekiste og hente dem igen fra andre mørkekister i verdenen.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_VILLAGER_FARMER">
		<value>Landmand</value>
	</data>	

	<data name="IDS_VILLAGER_LIBRARIAN">
		<value>Bibliotekar</value>
	</data>	

	<data name="IDS_VILLAGER_PRIEST">
		<value>Præst</value>
	</data>	

	<data name="IDS_VILLAGER_SMITH">
		<value>Smed</value>
	</data>	

	<data name="IDS_VILLAGER_BUTCHER">
		<value>Slagter</value>
	</data>	

	<data name="IDS_DESC_VILLAGER">
		<value>Landsbyboere bor i landsbyer og vil sælge genstande til spilleren afhængigt af deres profession.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHEST_LARGE">
		<value>Stor kiste</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_ENCHANTING_BOOKS">
		<value>
	Du kan også lave fortryllede bøger på et fortryllelsesbord og dernæst bruge dem på en ambolt for at fortrylle en genstand.
	</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_REDSTONE_TRIPWIRE">
		<value>
		Snubletrådskroge sender en konstant strøm gennem et kredsløb, så længe der er noget, der aktiverer tråden mellem dem.
	</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_WOLF_COLLAR">
		<value>
        Når en ulv først er tæmmet, vil den altid have sit halsbånd på. Du kan ændre farven på halsbåndet ved at farve det.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FARMING_CARROTS_AND_POTATOES">
		<value>Du kan dyrke gulerødder og kartofler ved at plante gulerødder eller kartofler, og du kan høste dem, når grøntsagerne er synlige over jorden.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_BREEDING_RIDING_PIGS">
		<value>
        Spillerne kan sadle grise for at ride på dem. Du kan styre dem ved hjælp af en gulerod på en fiskestang.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_MINECART_PUSHING">
		<value>
      Hvis det er nødvendigt, kan du langsomt bevæge din minevogn med {*CONTROLLER_ACTION_MOVE*}. Det sætter minevognen i gang ved at placere den på en strømskinne.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_FAILED_NO_SD_SPLITSCREEN">
		<value>Du kan ikke deltage i dette spil, da delt skærm kun understøttes i høj opløsning. Hvis du vil deltage, skal alle andre spillere logge ud.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CURE">
		<value>Kur</value>
	</data>
  <data name="IDS_PROGRESS_NEW_WORLD_SEED">
    <value>Søger efter seed til verdensgeneratoren</value>
  </data>
</root>