<root>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_0">
		<value>Wenn du dieses Spiel im HD-Modus spielst, können auf einer Konsole mit geteiltem Bildschirm bis zu vier Spieler spielen!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_1">
		<value>Schließ zusätzliche Controller an deine Konsole an und drück auf ihnen{*CONTROLLER_VK_START*}, um jederzeit einem Spiel beizutreten.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_48">
		<value>minecraftforum hat einen eigenen Bereich zur Xbox One Edition.</value>
	</data>

  <data name="IDS_TIPS_GAMETIP_44">
    <value>Die neuesten Informationen von 4J Studios und Kappische zu diesem Spiel findest du auf Twitter!</value>
  </data>

  <data name="IDS_TIPS_GAMETIP_45">
    <value>Sieh einem Enderman nicht in die Augen!</value>
  </data>

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_4">
		<value>Wir glauben, dass 4J Studios Herobrine aus dem Xbox One Konsolenspiel entfernt haben, aber wir sind uns nicht ganz sicher.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_17">
		<value>Minecraft: Xbox One Edition hat jede Menge Rekorde gebrochen!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MULTIPLAYER">
		<value>{*T3*}SO WIRD GESPIELT: MULTIPLAYER{*ETW*}{*B*}{*B*}
Minecraft auf der Xbox One Konsole ist als Standard ein Multiplayer-Spiel. Wenn du in einem HD-Modus spielst, weitere Controller anschließt und{*CONTROLLER_VK_START*} drückst, können lokale Spieler jederzeit deinem Spiel beitreten.{*B*}{*B*}
Wenn du ein Onlinespiel startest oder einem beitrittst, können die Spieler in deiner Freundesliste es sehen (es sei denn, du hostest das Spiel und hast "Nur mit Einladung" ausgewählt), und wenn sie dem Spiel beitreten, können Spieler in ihrer Freundesliste es auch sehen (falls du die Option "Freunde von Freunden zulassen" ausgewählt hast).{*B*}
Wenn du in einem Spiel bist, kannst du durch Drücken der{*CONTROLLER_VK_BACK*}-Taste eine Liste aller anderen Spieler im Spiel aufrufen, dir ihre Spielerkarten ansehen, Spieler aus dem Spiel ausschließen und andere ins Spiel einladen.
    </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_SOCIALMEDIA">
		<value>{*T3*}SO WIRD GESPIELT: SCREENSHOTS TEILEN{*ETW*}{*B*} {*B*}
Du kannst einen Screenshot von deinem Spiel erstellen, indem du das Pause-Menü aufrufst und{*CONTROLLER_VK_Y*} drückst, um den Screenshot auf Facebook zu veröffentlichen. Es wird eine verkleinerte Version deines Screenshots angezeigt, und du kannst den Begleittext deines Facebook-Beitrags bearbeiten.{*B*}{*B*}
Es gibt einen eigenen Kameramodus für das Erstellen solcher Screenshots, damit du auf dem Bild deine Spielfigur von vorn sehen kannst. Drück{*CONTROLLER_ACTION_CAMERA*}, bis du deine Spielfigur von vorn siehst, bevor du zum Teilen{*CONTROLLER_VK_Y*} drückst.{*B*}{*B*}
Gamertags werden auf Screenshots nicht angezeigt.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_CREATIVE">
		<value>{*T3*}SO WIRD GESPIELT: KREATIVMODUS{*ETW*}{*B*}{*B*}
Die Oberfläche des Kreativmodus erlaubt es dir, alle Gegenstände im Spiel in dein Inventar zu verschieben, ohne dass du sie vorher abbauen oder herstellen musst. 
Die Gegenstände werden nicht aus deinem Inventar entfernt, wenn du sie in der Welt platzierst oder sie verbrauchst. Dadurch kannst du dich ganz aufs Bauen konzentrieren anstatt auf das Sammeln von Ressourcen. {*B*}
Wenn du eine Welt im Kreativmodus erstellst, lädst oder speicherst, sind Erfolge und Bestenlisten-
Aktualisierungen in dieser Welt deaktiviert, selbst wenn du die Welt später im Überlebensmodus lädst.{*B*}
Um im Kreativmodus zu fliegen, drücke zweimal schnell {*CONTROLLER_ACTION_JUMP*}. Um das Fliegen zu beenden, wiederhole die Aktion. Um schneller zu fliegen, drück beim Fliegen{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} zweimal schnell nach vorn. 
Im Flugmodus halte{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} nach unten gedrückt, um dich nach oben zu bewegen, und{*CONTROLLER_ACTION_SNEAK*}, um dich nach unten zu bewegen. Oder verwende{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_UP*}, um dich nach oben zu bewegen, {*CONTROLLER_ACTION_DPAD_DOWN*}, um dich nach unten zu bewegen, 
{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_LEFT*}, um dich nach links zu bewegen, und {*CONTROLLER_ACTION_DPAD_RIGHT*}, um dich nach rechts zu bewegen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FLY">
		<value>Drücke zweimal schnell nacheinander {*CONTROLLER_ACTION_JUMP*}, um zu fliegen. Um das Fliegen zu beenden, wiederhole die Aktion. Um schneller zu fliegen, drück{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} beim Fliegen zweimal schnell nach vorn. 
Im Flugmodus halte{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} nach unten gedrückt, um dich nach oben zu bewegen, und{*CONTROLLER_ACTION_SNEAK*}, um dich nach unten zu bewegen, oder verwende das Steuerkreuz, um dich nach oben, nach unten, nach links oder nach rechts zu bewegen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SELECTDEVICE">
		<value>Speichergerät auswählen</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CHANGEDEVICE">
		<value>Gerät wechseln</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_VIEW_GAMERCARD">
		<value>Spielerkarte ansehen</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_VIEW_GAMERPROFILE">
		<value>Spielerkarte ansehen</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_INVITE_PARTY">
		<value>Xbox Live Party Einladung</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_CREATIVE">
		<value>Wenn du eine Welt im Kreativmodus erstellst, lädst oder speicherst, sind in dieser Welt Erfolge und Bestenlisten-Aktualisierungen deaktiviert, selbst wenn sie später im Überlebensmodus geladen wird. Möchtest du wirklich fortfahren?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_SAVEDINCREATIVE">
		<value>Diese Welt wurde im Kreativmodus gespeichert, Erfolge und Bestenlisten-Aktualisierungen sind deaktiviert. Möchtest du wirklich fortfahren?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_SAVEDINCREATIVE_CONTINUE">
		<value>Diese Welt wurde im Kreativmodus gespeichert, Erfolge und Bestenlisten-Aktualisierungen sind deaktiviert.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Wenn du eine Welt mit aktivierten Hostprivilegien erstellst, lädst oder speicherst, sind in diese Welt Erfolge und Bestenlisten-Aktualisierungen deaktiviert, selbst wenn sie später ohne diese Privilegien geladen wird. Möchtest du wirklich fortfahren?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_LIVE">
		<value>Die Verbindung zu Xbox Live wurde unterbrochen. Zurück zum Hauptmenü.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_LIVE_NO_EXIT">
		<value>Die Verbindung zu Xbox Live wurde unterbrochen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_AVATAR1">
		<value>Hurra – du hast einen Avatar-Gegenstand gewonnen – ein Minecraft: Xbox One Edition-T-Shirt!
Geh zur Xbox Steuerung, um es deinem Avatar anzuziehen!
</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_AVATAR2">
		<value>Hurra – du hast einen Avatar-Gegenstand gewonnen – eine Minecraft: Xbox One Edition-Uhr!
Geh zur Xbox Steuerung, um sie deinem Avatar anzulegen!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_AVATAR3">
		<value>Hurra – du hast einen Avatar-Gegenstand gewonnen – eine Creeper-Basecap!
Geh zur Xbox Steuerung, um sie deinem Avatar aufzusetzen!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_THEME">
		<value>Hurra – du hast das Minecraft: Xbox One Edition-Design gewonnen!
Geh zur Xbox Steuerung, um dieses Design auszuwählen!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_ACHIEVEMENT_TEXT">
		<value>Dies ist die Testversion von Minecraft: Xbox One Edition. Würdest du das vollständige Spiel besitzen, hättest du dir gerade einen Erfolg verdient!
Schalte das vollständige Spiel frei, um den ganzen Spaß von Minecraft: Xbox One Edition zu erleben und zusammen mit deinen Freunden auf der ganzen Welt über Xbox Live zu spielen.
Jetzt das vollständige Spiel freischalten?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_AVATAR_TEXT">
		<value>Dies ist die Testversion von Minecraft: Xbox One Edition. Würdest du das vollständige Spiel besitzen, hättest du dir gerade eine Avatar-Auszeichnung verdient!
Schalte das vollständige Spiel frei, um den ganzen Spaß von Minecraft: Xbox One Edition zu erleben und zusammen mit deinen Freunden auf der ganzen Welt über Xbox Live zu spielen.
Jetzt das vollständige Spiel freischalten?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_GAMERPIC_TEXT">
		<value>Dies ist die Testversion von Minecraft: Xbox One Edition. Würdest du das vollständige Spiel besitzen, hättest du dir gerade ein Spielerbild verdient!
Schalte das vollständige Spiel frei, um den ganzen Spaß von Minecraft: Xbox One Edition zu erleben und zusammen mit deinen Freunden auf der ganzen Welt über Xbox Live zu spielen.
Jetzt das vollständige Spiel freischalten?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_THEME_TEXT">
		<value>Dies ist die Testversion von Minecraft: Xbox One Edition. Würdest du das vollständige Spiel besitzen, hättest du dir gerade ein Design verdient!
Schalte das vollständige Spiel frei, um den ganzen Spaß von Minecraft: Xbox One Edition zu erleben und zusammen mit deinen Freunden auf der ganzen Welt über Xbox Live zu spielen.
Jetzt das vollständige Spiel freischalten?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_ACCEPT_INVITE">
		<value>Dies ist die Testversion von Minecraft: Xbox One Edition. Du brauchst das vollständige Spiel, um diese Einladung anzunehmen. 
Möchtest du das vollständige Spiel freischalten?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_GUEST_TEXT">
		<value>Gastspieler können das vollständige Spiel nicht freischalten. Melde dich mit einer Xbox Live-Benutzer-ID an.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_GAMERTAG">
		<value>Gamertag</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_POTIONS_480">
		<value>Brauen</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RETURNEDTOTITLESCREEN_TEXT">
		<value>Du bist zum Titelbildschirm zurückgekehrt, weil dein Spielerprofil abgemeldet wurde.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TRIALOVER_TEXT">
		<value>Du hast die Testversion von Minecraft: Xbox One Edition die maximal erlaubte Zeit lang gespielt! Möchtest du jetzt das vollständige Spiel freischalten, um weiterhin Minecraft spielen zu können? </value>
	</data>	

	<data name="IDS_FATAL_ERROR_TEXT">
		<value>Minecraft: Xbox One Edition konnte nicht geladen werden und kann daher nicht fortgesetzt werden.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_JOIN_TEXT">
		<value>Beitritt zum Spiel nicht möglich: Einer oder mehrere Spieler haben keine Multiplayer-Berechtigung für Xbox Live.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_HOST_TEXT">
		<value>Erstellen des Online-Spiels nicht möglich: Einer oder mehrere Spieler haben keine Multiplayer-Berechtigung für Xbox Live. Deaktiviere die Option "Onlinespiel", um offline zu spielen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_SINGLE_LOCAL">
		<value>Du kannst dieser Spielsitzung nicht beitreten, weil deine Rechteeinstellung für Inhalte von Mitgliedern zu streng ist. Ändere diese Einstellung bitte unter den Datenschutz- und Onlineeinstellungen in der Xbox Steuerung, wenn du dieser Sitzung beitreten möchtest.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_ALL_LOCAL">
		<value>Du kannst dieser Spielsitzung nicht beitreten, weil die Rechteeinstellung für Inhalte von Mitgliedern eines deiner lokalen Spieler zu streng ist.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_REMOTE">
		<value>Du kannst dieser Spielsitzung nicht beitreten, weil die Rechteeinstellung für Inhalte von Mitgliedern eines Spielers in der Sitzung "Nur Freunde" ist und du nicht auf seiner Freundesliste bist.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_CREATE">
		<value>Du kannst diese Spielsitzung nicht erstellen, weil die Rechteeinstellung für Inhalte von Mitgliedern eines deiner lokalen Spieler zu streng ist. Deaktiviere die Option "Onlinespiel", um offline zu spielen, oder ändere diese Einstellung unter den Datenschutz- und Onlineeinstellungen in der Xbox Steuerung.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SAVE_ICON_MESSAGE">
		<value>Dieses Spiel verfügt eine automatische Levelspeicherfunktion. Wenn du das obige Symbol siehst, speichert das Spiel deine Daten.
Bitte schalte deine Xbox One Konsole nicht aus, solange dieses Symbol angezeigt wird.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Aktiviert, dass der Host das Fliegen nutzen, Erschöpfung deaktivieren und sich selbst im Spielmenü unsichtbar machen kann. Deaktiviert Erfolge und Bestenlisten-Aktualisierungen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_DISPLAY_SPLITSCREENGAMERTAGS">
		<value>Gamertags auf geteiltem Bildschirm</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ACHIEVEMENTS">
		<value>Erfolge</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_GAMERTAGS">
		<value>Gamertags:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_IN_GAME_GAMERTAGS">
		<value>Gamertags im Spiel</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SOCIAL_DEFAULT_DESCRIPTION">
		<value>Schau mal, was ich in Minecraft: Xbox One Edition erschaffen habe!</value>
	</data>
  <data name="IDS_PLATFORM_NAME">
    <value>Xbox One</value>
  </data>
  <data name="IDS_BACK_BUTTON">
    <value>Back</value>
  </data>
  <data name="IDS_HOST_OPTION_DISABLES_ACHIEVEMENTS">
    <value>Diese Option deaktiviert für diese Welt Erfolge und Bestenlisten-Aktualisierungen während des Spielens und wenn nach dem Speichern mit aktivierter Option erneut geladen wird.</value>
  </data>
  <data name="IDS_KICK_PLAYER_DESCRIPTION">
    <value>Durch die Auswahl dieser Option werden alle Spieler, die nicht auf derselben Xbox One Konsole spielen wie der Host-Spieler, aus dem Spiel geworfen. Diese Spieler können dem Spiel erst wieder beitreten, wenn es neu gestartet wird.</value>
  </data>
  <data name="IDS_USING_TRIAL_TEXUREPACK_WARNING">
    <value>Du verwendest derzeit die Testversion eines Texturpakets. Du hast Zugriff auf alle Inhalte des Texturpakets, aber du kannst deinen Fortschritt nicht speichern.
Wenn du in der Testversion versuchst zu speichern, wird dir die Möglichkeit gegeben, die Vollversion zu kaufen.</value>
  </data>
  <data name="IDS_XBOX_STORE">
    <value>Xbox Store</value>
  </data>


  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_SMALL">
    <value>Klein</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_MEDIUM">
    <value>Mittel</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_LARGE">
    <value>Groß</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_CLASSIC">
    <value>Klassisch</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAME_OPTIONS">
    <value>Spieloptionen</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE">
    <value>Weltgröße</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAMEOPTION_SEED">
    <value>Gib einen Seed ein, um das gleiche Gelände noch einmal zu erstellen. Freilassen für eine zufällige Welt.</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAMEOPTION_WORLD_SIZE">
    <value>Wähle eine Weltgröße aus und bestimme so die Dimensionen der Welt, die du erkunden kannst.</value>
  </data>
  <data name="IDS_DISABLE_SAVING">
    <value>Autospeichern aus</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAMEOPTION_DISABLE_SAVING">
    <value>Schaltet das konstante, automatische Speichern der Welt aus. Wenn du später manuell speicherst, könnte es lange dauern.</value>
  </data>
  
  <data name="IDS_XBOX_HELP_APP">
	<value>Hilfe</value>
  </data>

  <data name="IDS_CONFIRM_EXIT_GAME">
    <value>Möchtest du das Spiel wirklich verlassen und zum Hauptmenü zurückkehren?</value>
  </data>

  <data name="IDS_CONFIRM_LEAVE_VIA_INVITE">
    <value>Möchtest du dieses Spiel wirklich verlassen und dem neuen beitreten?</value>
  </data>

  <data name="IDS_CONFIRM_EXIT_GAME_CONFIRM_DISCONNECT">
    <value>Möchtest du wirklich zum Hauptmenü zurückkehren und alle Spieler vom Spiel trennen?</value>
  </data>

  <data name="IDS_TOOLTIPS_CHOOSE_USER">
    <value>Benutzer auswählen</value>
  </data>


  <data name="IDS_TOOLTIPS_SAVETRANSFER_DOWNLOAD">
    <value>Xbox 360-Spielstand abrufen</value>
  </data>

  <data name="IDS_SAVETRANSFER_TITLE_GET">
    <value>Xbox 360-Spielstand abrufen</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_GET_DETAILS">
    <value>Dateidetails abrufen</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_GET_DATA">
    <value>Dateidaten herunterladen (%.2fMB/%.2fMB)</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_CONVERTING">
    <value>Daten für Xbox One konvertieren</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_SAVING">
    <value>Speichern</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_NONE_FOUND">
    <value>Kein Xbox 360-Spielstand gefunden</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_TITLE">
    <value>Speichern unvollständig</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_EXPLANATION_QUOTA">
    <value>Minecraft: Xbox One Edition hat nicht genug Speicherplatz. Schaffe Platz, indem du andere Welten der Minecraft: Xbox One Edition löschst und dann wiederholen wählst, oder wähle deaktivieren, um ohne Speichern fortzufahren.</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_EXPLANATION_LOCAL_STORAGE">
    <value>Wähle wiederholen, um zu speichern, oder deaktivieren, um ohne Speichern fortzufahren.</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_RETRY_SAVING">
    <value>Speichern wiederholen</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_DISABLE_SAVING">
    <value>Speichern deaktivieren</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_DELETE_SAVES">
    <value>Spielstände löschen</value>
  </data>
  <data name="IDS_PLAY_TRIAL_GAME">
    <value>Demospiel spielen</value>
  </data>
  <data name="IDS_TITLE_ENABLE_AUTOSAVE">
    <value>Autospeichern aktivieren</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_ENABLE_AUTOSAVE">
    <value>Möchtest du das konstante, automatische Speichern der Welt aktivieren?</value>
  </data>
  <data name="IDS_DISABLE_AUTOSAVE">
    <value>Autospeichern aus</value>
  </data>
  <data name="IDS_TITLE_DISABLE_AUTOSAVE">
    <value>Autospeichern aus</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_DISABLE_AUTOSAVE">
    <value>Möchtest du wirklich das konstante, automatische Speichern der Welt deaktivieren?</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_SYNC_REQUIRED">
    <value>Diese Welt erfordert eine Synchronisierung, bevor du sie spielen kannst. Möchtest du die Synchronisierung starten und spielen?</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_SYNC">
    <value>Synchronisierung</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOAD_AND_CONVERT_COMPLETE">
    <value>Download und Konvertierung für Xbox One abgeschlossen!</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOAD_CANCELLING">
    <value>Download wird abgebrochen. Bitte warten ...</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOAD_CANCELLED">
    <value>Download abgebrochen.</value>
  </data>
  <data name="IDS_DISCONNECTED_EXITED_GAME">
    <value>Du hast das Spiel verlassen.</value>
  </data>
  <data name="IDS_IN_PARTY_SESSION_FULL">
    <value>Die Spielsitzung, der du beigetreten bist, ist momentan voll. Du wirst benachrichtigt, wenn ein Platz in dieser Sitzung frei wird.</value>
  </data>

  <data name="IDS_LEADERBOARD_SCORE_HIDDEN">
    <value>Aufgrund der Datenschutzeinstellungen des Spielers verborgen.</value>
  </data>
  <data name="IDS_TEXT_COPY_SAVE">
    <value>Möchtest du diesen Spielstand wirklich kopieren?</value>
  </data>
  <data name="IDS_COPYSAVE">
    <value>Spielstand kopieren</value>
  </data>
  <data name="IDS_PROGRESS_COPYING_SAVE">
    <value>Kopiere Spielstand</value>
  </data>
</root>