<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<data name="IDS_EULA">
		<value>      Minecraft: PlayStation®Vita Edition - УСЛОВИЯ ИСПОЛЬЗОВАНИЯ
      Эти Условия определяют некоторые правила использования игры Minecraft: PlayStation®Vita Edition (далее Minecraft). Чтобы защитить Minecraft и членов нашего сообщества, мы вынуждены ввести ряд правил загрузки и использования игры Minecraft. Правила нам нравятся не больше вашего, поэтому мы попытались сделать их как можно короче, но покупая, загружая, используя игру Minecraft или играя в нее, вы соглашаетесь с этими условиями (далее "Условия").
      Прежде чем начать, мы хотим как следует прояснить одну вещь. Minecraft - игра, позволяющая игрокам строить и ломать. Если вы играете с другими людьми (в многопользовательской игре), вы можете строить вместе с ними или ломать их постройки. То же они могут делать с вами. Так что не играйте с другими, если вам не нравится, как они себя ведут. Кроме того, иногда люди делают то, чего делать не следует. Нам это не нравится, но у нас мало способов с этим бороться: мы можем разве что попросить всех вести себя подобающим образом. Мы надеемся, что вы и другие такие же игроки сообщества сообщите нам, если кто-то ведет себя не так, как полагается, и нарушает (или вам кажется, что нарушает) эти Условия или использует игру Minecraft недолжным образом. Пожалуйста, ставьте нас в известность, для этого у нас есть система оповещений и сообщений. Пожалуйста, используйте ее, и мы сделаем все необходимое, чтобы разобраться с вашими обращениями.
      Чтобы сообщить о любых проблемах, пожалуйста, напишите нам на электронный адрес support@mojang.com и сообщите как можно больше сведений, включая подробности о пользователе и описание произошедшего.
      Теперь вернемся к Условиям:
      ОДНО ВАЖНЕЙШЕЕ ПРАВИЛО
      Важнейшее правило состоит в том, что вы не должны распространять ничего из того, что мы создали. "Не распространять ничего из того, что мы создали", значит "не передавать копии игры Minecraft, не использовать ее в коммерческих целях, не пытаться на ней заработать и не давать другим доступ к игре Minecraft или ее частям нечестным или неблагоразумным образом". Таким образом, одно важнейшее правило гласит, что вы (если только мы специально не оговорили обратное, например, в наших "Инструкциях по использованию товарного знака и материалов" (Brand and Asset Usage Guidelines)) не должны:
      • передавать копии игры Minecraft никому другому;
      • использовать в коммерческих целях любые созданные нами материалы;
      • пытаться заработать на чем-либо, что мы создали; или
      • давать другим людям доступ к каким-либо нашим творениям нечестным или неразумным образом.
      ...и, чтобы избежать недоразумений, созданное нами включает (но не ограничивается) клиентское и серверное программное обеспечение для игры Minecraft. Сюда же относятся модифицированные версии Игры, ее части и части всего остального, созданного нами.
      Во всех остальных случаях мы совершенно не возражаем против того, что вы делаете. Более того, мы всячески призываем вас делать самые разные клевые штуки (см. ниже), только не делайте того, что, как мы сказали, вы делать не должны.
      ИСПОЛЬЗОВАНИЕ ИГРЫ MINECRAFT
      • Вы купили игру Minecraft, значит, вы можете использовать ее на вашей системе PlayStation®Vita.
      • Ниже мы даем вам ограниченные права на другие вещи, но необходимо определить какие-то границы, иначе некоторые зайдут слишком далеко. Если вы хотите сделать что-то, относящееся к тому, что мы создали, мы склоняемся перед вами, но, пожалуйста, убедитесь, что ваше творение нельзя будет принять за официальное и что оно соотносится с данными Условиями и, прежде всего, не использует в коммерческих целях что-либо, созданное нами.
      • Разрешение использовать игру Minecraft и играть в нее может быть отозвано, если вы нарушите эти Условия.
      • Когда вы покупаете Minecraft, мы даем вам разрешение установить игру Minecraft на вашу систему PlayStation®Vita и использовать или играть в эту игру на данной системе, как это определено данными Условиями. Разрешение дается лично вам, так что вы не можете передавать игру Minecraft (или какую-либо ее часть) кому бы то ни было (за исключением тех случаев, когда мы явно это разрешим).
      • Со скриншотами и видео Minecraft вы можете делать что угодно в пределах разумного. Под "в пределах разумного" мы имеем в виду, что их использование в коммерческих целях недопустимо, как и любые другие действия, которые затронут наши права несправедливо или неблагоприятно. Кроме того, нельзя так просто взять и извлечь арт-ресурсы и распространять их, это не шутки.
      • Суть этого простого правила заключается в том, что нельзя использовать в коммерческих целях ничего из созданного нами, если только мы сами явно на это не согласились и если это не оговорено в инструкциях по использованию товарного знака и материалов или в данных Условиях. Кстати, если это явно разрешено законом, например, в рамках доктрины "добросовестного использования" или "добросовестной сделки", мы тоже не возражаем - но только в пределах закона.
      ПРАВА СОБСТВЕННОСТИ НА ИГРУ MINECRAFT И ПРОЧЕЕ
      • Мы даем вам разрешение играть в Minecraft, однако владельцами этой игры остаемся мы. Кроме того, нам принадлежат наши товарные знаки и все материалы, содержащиеся в Minecraft, то есть, программное обеспечение, текстуры, средства, инструменты, инфраструктура и все остальные умные (и не очень) штуки, которыми мы владеем. Все наши права на это заявлены и защищены, но вы можете пользоваться всем в рамках этих Условий.
      • Это не означает, что все клевые штуки, которые вы делаете с помощью Minecraft, принадлежат нам. Просто примите тот факт, что мы владеем всеми частями игры Minecraft и игрой Minecraft как продуктом и услугой, а также всем упомянутым в предыдущем пункте. Кроме того, нам принадлежат авторские права и прочие так называемые права на интеллектуальную собственность, связанные с ними, а также с именами и товарными знаками, связанными с Minecraft.
      • Вы, разумеется, будете создавать собственные материалы в игре Minecraft и с ее помощью. Нам не принадлежат оригинальные вещи, созданные вами, и мы не заявляем права собственности на то, на что не должны. Тем не менее, нам будет принадлежать все то, что является копией (или в значительной части копией) или производным от нашей собственности и наших творений (подробнее об этом выше), если же вы создаете нечто оригинальное, то оно нам не принадлежит. Так, например:
      - отдельный блок - это наше;
      - готический собор с американскими горками внутри - это не наше.
      • Таким образом, когда вы платите за использование игры Minecraft, вы покупаете только разрешение использовать продукт Minecraft в соответствии с этими Условиями. Все права, которые у вас есть в связи с Minecraft, это права, определенные этими Условиями.
      КОНТЕНТ
      • Делая какой-либо контент доступным в игре Minecraft или посредством этой игры, вы должны разрешить нам использовать, копировать, модифицировать и адаптировать его. Разрешение должно быть безотзывным и неограниченным. Кроме того, вы должны позволить нам дать возможность использовать ваш контент другим людям. Вы также должны позволить использовать этот контент другим людям, которым вы дали к нему доступ (например, вашим партнерам по многопользовательской игре).
      • Пожалуйста, выкладывайте контент осторожно, потому что он может быть опубликован, а затем использован другими людьми не так, как вам бы хотелось.
      • Материалы, которые вы собираетесь сделать доступными в игре Minecraft или посредством этой игры, не должны быть оскорбительными или незаконными, они должны быть честными, и это должно быть ваше собственное творение. В число вещей, которые нельзя делать доступными с помощью Minecraft, входят: публикации, содержащие расистские или гомофобные высказывания; публикации, которые травят собеседников или угрожают им; публикации, которые могут нанести урон репутации другого человека; публикации, содержащие порнографию, рекламу или произведения и изображения, вам не принадлежащие; а также публикации, в которых вы выдаете себя за модератора или пытаетесь обмануть других людей или воспользоваться ими.
      • Любой контент, который вы делаете доступным в Minecraft, должен быть создан вами. Вы не должны публиковать при помощи Minecraft материалы, нарушающие права кого бы то ни было. Если вы опубликуете в Minecraft материалы, а мы получим требование, угрозу или судебный иск из-за того, что данный контент нарушает чьи-либо права, мы можем возложить всю ответственность на вас, что означает, что вам придется возместить весь ущерб, который мы понесем в результате случившегося. Поэтому действительно очень важно выкладывать контент, созданный лично вами, и не публиковать материалы, созданные кем-либо еще.
      • Пожалуйста, будьте внимательны, обращайте внимание на то, с кем вы играете. Нам, как и вам, сложно убедиться, что человек говорит правду или что он действительно тот, за кого себя выдает. Кроме того, не стоит давать информацию о себе через Minecraft.
      Если вы собираетесь сделать контент ("Ваш контент") доступным с помощью Minecraft, он должен:
      - соответствовать всем правилам Sony Computer Entertainment, включая "Условия обслуживания и пользовательское соглашение", в число которых входят "Условия обслуживания" и "Пользовательское соглашение" "PSN", а также любые другие правила, с которыми вы должны были согласиться, чтобы использовать систему PlayStation®Vita и "PSN";
      - не оскорблять других людей;
      - не быть незаконным или недопустимым;
      - быть честным и не вводить других людей в заблуждение, не обманывать их, не пользоваться ими, также вы не должны выдавать себя за других;
      - не нарушать чужие авторские или иные права;
      - не допускать проявлений расизма, сексизма или гомофобии;
      - не травить других и не угрожать им;
      - не наносить урона нашей репутации или репутации других лиц;
      - не содержать порнографию;
      - не содержать рекламу.
      • Вы не должны делать доступным с помощью Minecraft контент, нарушающий чьи-либо права.
      • Вы несете ответственность за весь Ваш контент, сделанный доступным с помощью Minecraft.
      • Делая Ваш контент доступным, вы гарантируете и ставите нас в известность, что вы имеете на это полное право в соответствии с данными Условиями и что мы можем использовать права, которые вы передали нам в соответствии с данными Условиями.
      • Если мы получим обращение, угрозы или судебный иск от кого-либо из-за контента, который вы сделали доступным с помощью Minecraft или кто-то сделал доступным в игре Minecraft или посредством этой игры, эти материалы могут быть удалены, мы можем возложить всю ответственность на вас и вам придется возместить нам все понесенные в результате этого убытки. Кроме того, вы можете лишиться доступа к некоторым аспектам игры Minecraft временно или навсегда.
      ПОЛЬЗОВАТЕЛЬСКИЙ КОНТЕНТ
      Следующие пункты определяют некоторые границы как Вашего контента, так и контента, сделанного другими, который ниже будет называться "Пользовательский контент". Minecraft - это развлекательная услуга, и мы (и наши лицензиаты (среди которых Sony Computer Entertainment)) участвуем в передаче, распространении, хранении и восстановлении Пользовательского контента, не просматривая, не отбирая и не изменяя данных. Это означает, что мы не просматриваем Пользовательский контент и не знаем, что распространяете вы или кто-либо другой. Мы описали наши правила в данных Условиях, чтобы вы и остальные люди их соблюдали, однако мы не можем знать обо всем, что происходит.
      Поэтому, пожалуйста, имейте в виду:
      • мнение, выраженное в Пользовательском контенте, является мнением его авторов или создателей; оно не отражает наше собственное мнение или мнение кого-либо, имеющего к нам отношение, если только мы не указали обратное;
      • мы не несем ответственности за весь Пользовательский контент, включая любые комментарии, мнения или замечания, выраженные в нем (а также не даем гарантий и снимаем с себя обязательства в отношении него и не являемся его представителями);
      • используя Minecraft, вы признаете, что мы не обязаны предварительно просматривать материалы Пользовательского контента и что весь Пользовательский контент становится доступным согласно принципу, что мы не должны заниматься его контролем или оценкой и не занимаемся этим.
      ОДНАКО мы (или наши лицензиаты, среди которых Sony Computer Entertainment) можем удалять, отказывать в размещении любого Пользовательского контента, лишать доступа к нему, а также лишать вас возможности публиковать, делать доступным или получать доступ к Пользовательскому контенту временно или навсегда - вплоть до временного или постоянного лишения доступа к игре Minecraft или к "PSN", если мы сочтем такие меры соответствующими, в случае если вы, например, нарушили данные Условия или мы получили жалобу. Кроме того, мы будем без промедления удалять Пользовательский контент или отключать к нему доступ, получив достоверные сведения о том, что он нарушает закон.
      УЛУЧШЕНИЯ
      • Время от времени мы можем выпускать улучшения и обновления, однако мы не обязаны этого делать. Кроме того, мы не должны обеспечивать непрерывную поддержку или техническое обслуживание любой игры. Конечно, мы надеемся, что продолжим выпускать обновления для Minecraft, мы просто не можем этого гарантировать.
      НАШИ ОБЯЗАТЕЛЬСТВА
      • Когда вы получаете копию игры Minecraft, мы предоставляем ее "как есть". Улучшения и обновления также предоставляются "как есть". Это означает, что мы не даем вам никаких обещаний относительно стандартов или качества игры Minecraft, относительно того, что игра Minecraft будет непрерывной, в ней не будет содержаться ошибок, а также относительно любых потерь и повреждений, которые они могут вызвать. Мы обещаем только предоставить игру Minecraft и любые другие услуги с разумным умением и вниманием. Законы большинства государств гласят, что мы не можем отказаться от обязательств в случае смерти или травмы, произошедшей по причине нашей халатности, так что, если ваш компьютер взлетит и ударит вас, потому что мы что-то не так сделали, то мы попали.
      МЫ НЕ НЕСЕМ ОТВЕТСТВЕННОСТИ ЗА:
      • ЛЮБОЕ ИСПОЛЬЗОВАНИЕ ИЛИ НЕПРАВИЛЬНОЕ ИСПОЛЬЗОВАНИЕ ИГРЫ MINECRAFT ВАМИ ИЛИ КЕМ-ЛИБО ЕЩЕ;
      • ЛЮБОЙ КОНТЕНТ, КОТОРЫЙ ВЫ СДЕЛАЛИ ДОСТУПНЫМ С ПОМОЩЬЮ ИГРЫ MINECRAFT;
      • ЛЮБОЕ НАРУШЕНИЕ ВАМИ ЭТИХ ПРАВИЛ;
      • ЛЮБОЕ НАРУШЕНИЕ ЭТИХ ПРАВИЛ ЛЮБЫМ ДРУГИМ ЧЕЛОВЕКОМ.
      ОКОНЧАНИЕ ИСПОЛЬЗОВАНИЯ
      • Мы можем по собственному усмотрению лишить вас права на использование игры Minecraft, если вы нарушите данные Условия. Вы также можете прервать использование в любой момент. Для этого просто удалите игру Minecraft с вашей системы PlayStation®Vita. В любом случае разделы "Права собственности на игру Minecraft ", "Наши обязательства" и "Общее" продолжат действовать даже после окончания использования игры.
      ОБЩЕЕ
      • Эти Условия ограничиваются всеми вашими правами, которыми вы обладаете по закону. Ни одно из этих условий не может ограничивать ваши права, которых вы по закону не можете быть лишены. Помимо этого, они не исключают и не ограничивают нашу ответственность в случае смерти или травмы, произошедшей по причине нашей халатности или умышленного введения в заблуждение.
      • Кроме того, время от времени мы можем изменять данные Условия, однако изменения будут действовать только в пределах, пока они могут применяться законным образом. Например, если вы используете только одиночный режим Minecraft и не устанавливаете обновления, которые мы выпускаем, то действует старое "Лицензионное соглашение с конечным пользователем". Если же вы используете обновления или части игры Minecraft, которые зависят от наших сетевых услуг, то будет действовать новое "Лицензионное соглашение с конечным пользователем". В этом случае мы, вероятно, не сможем / не должны сообщать вам об изменениях, чтобы они вступили в силу, так что вы должны заглядывать сюда время от времени, чтобы проверить, не внесено ли в Условия каких-нибудь изменений. Мы не собираемся с этим мухлевать, однако законы иногда меняются или кто-то делает нечто такое, что сказывается на остальных пользователях игры Minecraft, и мы вынуждены с этим бороться.
      • Если вы хотите внести предложение относительно Minecraft или других наших игр, это делается бесплатно. То есть, мы можем воспользоваться вашим предложением как угодно, и мы не обязаны вам за него платить. Если вы думаете, что за ваше предложение мы захотим раскошелиться, предупредите, что вы ждете платы, до того, как расскажете о своем предложении.
      • Кроме данных Условий у нас есть ряд инструкций по использованию товарного знака и материалов (Brand and Asset Usage Guidelines), их можно найти в сети.
      • Если вы нарушите эти правила, мы (или компания Sony Computer Entertainment) можем прервать ваше пользование игрой Minecraft. Если вы не хотите или не можете согласиться с этими правилами, не покупайте, не загружайте, не используйте игру Minecraft и не играйте в нее.
      Если у вас остались юридические вопросы, ответы на которые вы здесь не нашли, не держите их в себе - спросите нас. В целом же - не творите глупостей, и мы не будем.
      Мы:
      Mojang AB
      Мария Скулгата, 83
      SE-11853
      Стокгольм
      Швеция
      Номер организации: 556819-2388
</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE">
		<value>
      Любой контент, купленный во внутриигровом магазине, будет приобретен у компании Sony Network Entertainment Europe Limited ("SNEE"), и на него будут распространяться Условия обслуживания и лицензионное соглашение Sony Entertainment Network, которые можно найти в магазине PlayStation®Store. Пожалуйста, проверяйте правила использования при каждой покупке, так как они могут отличаться в зависимости от приобретаемого контента. Если не указано иное, возрастной рейтинг контента, доступного в любом внутриигровом магазине, такой же, как и у самой игры.
    </value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEA">
		<value>Покупка и использование предметов регулируются Условиями обслуживания и лицензионным соглашением Sony Entertainment Network. Сублицензия на эту сетевую услугу предоставлена вам компанией Sony Computer Entertainment America.</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE_BD">
		<value>Помните: использование данного программного обеспечения регламентируется Условиями использования Программ, опубликованными по адресу eu.playstation.com/legal.</value>
	</data>
</root>