<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<data name="IDS_EULA">
		<value>      Minecraft: PlayStation®4 Edition - CONDICIONES DE USO
      Estas condiciones enumeran algunas normas para el uso de Minecraft: PlayStation®4 Edition ("Minecraft"). Con el fin de proteger Minecraft y a los miembros de nuestra comunidad, necesitamos estas condiciones para establecer reglas sobre la descarga y el uso de Minecraft. Nos gustan las normas tanto como a ti, así que hemos procurado que este documento sea lo más breve posible, pero si compras, descargas, usas o juegas a Minecraft, aceptas respetar estas condiciones ("Condiciones").
      Antes de empezar, hay una cosa que queremos dejar muy clara. Minecraft es un juego que permite a los jugadores construir y destruir cosas. Si juegas con otras personas (multijugador), puedes construir con ellos o destruir lo que han construido, y ellos pueden hacer lo mismo contigo. Así pues, no juegues con otras personas si no se comportan como tú quieres. Además, a veces la gente hace cosas que no debería hacer. No nos gusta, pero no podemos hacer gran cosa para impedirlo, excepto pedirle a todo el mundo que se porte correctamente. Confiamos en ti y en el resto de la comunidad para que nos digan si alguien no se comporta como es debido. Si se da el caso, o crees que alguien está quebrantando las reglas o estas Condiciones o está usando Minecraft de un modo inapropiado, por favor, avísanos. Tenemos un sistema de avisos para eso, así que utilízalo y haremos lo que sea necesario para solucionar el problema.
      Para informar de cualquier problema, envíanos un correo electrónico a support@mojang.com y danos toda la información que puedas, como los datos del usuario y los detalles de lo sucedido.
      Ahora volvamos a las Condiciones:
      UNA REGLA IMPORTANTE
      La regla más importante es que no debes distribuir nada que hayamos hecho nosotros. Con "distribuir nada que hayamos hecho nosotros" queremos decir "regalar copias de Minecraft, usarlo con fines comerciales, ganar dinero con él o dar acceso a otras personas a Minecraft y sus partes de una forma injusta o no razonable". Así pues, la regla principal es que (a menos que lo aceptemos específicamente, como en Brand and Asset Usage Guidelines, nuestras guías de uso de marca y activos) no debes:
      • dar copias de Minecraft a nadie;
      • usar con fines comerciales nada de lo que hemos hecho;
      • intentar ganar dinero con nada de lo que hemos hecho; o
      • dar acceso a otras personas a nada de lo que hemos hecho de una forma injusta o no razonable.
      Para que quede súper claro, lo que hemos hecho incluye, aunque no se limita a, el cliente y el software del servidor de Minecraft. También incluye las versiones modificadas del juego, partes de él o cualquier otra cosa que hayamos hecho nosotros.
      Por lo demás, puedes hacer lo que quieras - de hecho, te animamos a que hagas cosas interesantes (ver abajo) - pero no hagas lo que te decimos que no puedes hacer.
      USO DE MINECRAFT
      • Compraste Minecraft para poder usarlo, tú personalmente, en tu consola PlayStation®4.
      • Más abajo también te damos derechos limitados a hacer otras cosas, pero tenemos que trazar una línea en algún lado o la gente puede ir demasiado lejos. Si quieres hacer algo relacionado con algo que hemos hecho nosotros, es un honor, pero asegúrate de que no se pueda interpretar como algo oficial, de que cumpla estas Condiciones, y sobre todo no uses con fines comerciales nada que hayamos hecho nosotros.
      • El permiso que te damos para usar y jugar a Minecraft puede ser revocado si incumples estas Condiciones.
      • Al comprar Minecraft, te damos permiso para instalar Minecraft en tu consola PlayStation®4 y usarlo y jugarlo en esa consola PlayStation®4 según se indica en estas Condiciones. Este permiso es personal para ti, así que no puedes distribuir Minecraft (o ninguna parte de él) a ninguna otra persona (excepto si te lo permitimos de forma expresa).
      • Eres libre para hacer lo que quieras con imágenes y videos de Minecraft, dentro de lo razonable. Con "dentro de lo razonable" queremos decir que no puedes hacer un uso comercial de ellos ni hacer cosas injustas o que afecten negativamente a nuestros derechos. Tampoco copies elementos gráficos para distribuirlos por ahí, eso no es divertido.
      • En esencia, la norma básica es no hacer uso comercial de nada que hayamos hecho nosotros, a menos que lo aceptemos específicamente, en nuestras guías de uso de marca y activos o en estas Condiciones. Ah, y si las leyes lo permiten expresamente, como en una doctrina de "uso legítimo", también está bien, pero solo hasta los límites que indique la ley.
      PROPIEDAD DE MINECRAFT Y OTRAS COSAS
      • Aunque te damos permiso para jugar a Minecraft, seguimos siendo sus propietarios. También somos propietarios de nuestras marcas y de todo el contenido de Minecraft, que está compuesto por nuestro software, texturas, activos, herramientas, infraestructura y otro montón de cosas ingeniosas (y no tan ingeniosas) de las que somos propietarios. Todos nuestros derechos sobre esas cosas están confirmados y reservados, pero puedes usarlas siguiendo estas Condiciones.
      • Eso no significa que seamos propietarios de las cosas que crees usando Minecraft: solo tienes que aceptar que somos propietarios de cada parte de Minecraft y de Minecraft como producto y servicio y esas cosas mencionadas en la frase anterior, y también somos propietarios del copyright y demás derechos de propiedad intelectual asociados a esas cosas y los nombres y marcas asociados a Minecraft.
      • Lógicamente, vas a crear tus propias cosas al usar Minecraft. No somos propietarios del material original que crees y no reclamamos ningún derecho de propiedad sobre cosas que no nos correspondan. No obstante, seremos propietarios de las cosas que sean copias (o copias sustanciales) o derivados de nuestra propiedad y nuestras creaciones (antes expuestas), pero si creas cosas originales no serán nuestras. Por ejemplo:
      - un solo bloque – eso es nuestro;
      - una catedral gótica atravesada por una montaña rusa – eso no es nuestro.
      • Por lo tanto, cuando pagas por el uso de Minecraft, solo compras un permiso para usar el producto Minecraft según estas Condiciones. Los únicos permisos que tienes en relación con Minecraft son los permisos expuestos en estas Condiciones.
      CONTENIDO
      • Si pones contenido a disposición del público en o a través de Minecraft, debes darnos permiso para usar, copiar, modificar y adaptar ese contenido. Este permiso debe ser irrevocable y sin restricciones. También debes dejar que permitamos a otras personas usar tu contenido y debes permitir utilizarlo a las otras personas a quienes hayas concedido acceso a él (por ejemplo, las personas con quienes juegues partidas multijugador).
      • Piénsalo detenidamente antes de poner cualquier contenido a disposición general, porque puede hacerse público y otras personas podrían utilizarlo de un modo que no te guste.
      • Si vas a poner algo a disposición general en o a través de Minecraft, no debe ser ofensivo o ilegal, debe ser honrado y debe ser de tu propia creación. Los tipos de cosas que no debes poner a disposición general usando Minecraft incluyen: publicaciones que incluyan términos racistas u homófobos; publicaciones que supongan acoso o maltrato; publicaciones que puedan dañar nuestra reputación o la de terceros; publicaciones que incluyan pornografía, publicidad o creaciones o imágenes de otras personas; o publicaciones que suplanten a un moderador o intenten engañar o explotar a la gente.
      • Todo el contenido que pongas a disposición general en Minecraft también debe ser de tu creación. No debes poner ningún contenido a disposición general, usando Minecraft, que infrinja los derechos de nadie. Si publicas contenido en Minecraft y alguien nos denuncia, amenaza o demanda porque el contenido infringe los derechos de esa persona, podemos considerarte responsable, y eso significa que tendrías que pagarnos por los daños que suframos como resultado. Por lo tanto, es muy importante que solo pongas a disposición general contenidos que hayas creado tú y que no lo hagas con contenidos creados por otros.
      • Ten cuidado con quién juegas. Es difícil tanto para ti como para nosotros saber con seguridad si lo que la gente dice es verdad, o incluso si son quienes dicen ser. También deberías evitar dar información sobre ti mismo a través de Minecraft.
      Si vas a poner contenidos ("tus contenidos") a disposición general usando Minecraft, estos deben:
      - cumplir todas las normas de Sony Computer Entertainment, incluyendo el Acuerdo de usuario y los Términos de servicio de "PSN", y cualesquiera otras normas que debas aceptar para usar tu consola PlayStation®4 y "PSN";
      - no ser ofensivos para otras personas;
      - no ser ilegales;
      - ser honrados y no confundir, engañar o explotar a otras personas, ni suplantarlas;
      - no infringir copyrights u otros derechos de terceros;
      - no ser racistas, sexistas u homófobos;
      - no suponer acoso o maltrato;
      - no dañar nuestra reputación o la de terceros;
      - no incluir pornografía;
      - no incluir publicidad.
      - No debes poner ningún contenido a disposición general usando Minecraft que infrinja los derechos de nadie.
      • Eres responsable de todo el contenido que pongas a disposición general usando Minecraft.
      • Al poner tu contenido a disposición general, afirmas y nos comunicas que tienes derecho a hacerlo según estas Condiciones y que podemos ejercer los derechos que nos concediste según estas Condiciones.
      • Si alguien nos denuncia, amenaza o demanda por un contenido que pongas a disposición general usando Minecraft o que haya sido puesto a disposición general por alguien en o a través de Minecraft, dicho contenido puede ser eliminado, puedes ser considerado responsable y puede que tengas que compensarnos por los daños que suframos como resultado. Tu acceso a ciertos aspectos de Minecraft también podría anularse o suspenderse.
      CONTENIDOS DE USUARIOS
      Aquí se establecen algunas condiciones relativas a tu contenido y al contenido puesto a disposición general por otras personas, lo que denominaremos sencillamente "contenidos de usuarios". Minecraft es un servicio de entretenimiento, y por lo tanto nosotros y los titulares de nuestra licencia (como Sony Computer Entertainment) participamos en la transmisión, distribución, almacenamiento y recuperación de contenidos de usuarios sin revisión, selección o alteración del contenido. Esto significa que no revisamos los contenidos de usuarios y por lo tanto no sabemos qué ponen en circulación tú u otras personas. Incluimos estas normas en las Condiciones para que tú y otras personas las cumplan, pero no podemos saber todo lo que sucede.
      Por lo tanto, toma en cuenta:
      • las opiniones expresadas en contenidos de usuarios son las opiniones de sus autores o creadores individuales, no las nuestras o las de nadie relacionado con nosotros, a menos que especifiquemos lo contrario;
      • no somos responsables de (y no ofrecemos garantías ni representación en relación con y rechazamos toda responsabilidad por) todos los contenidos de usuarios, incluidos comentarios, opiniones o afirmaciones expresados en ellos;
      • al usar Minecraft, aceptas que no tenemos la responsabilidad de revisar el contenido de ningún contenido de usuario y que todos los contenidos de usuarios se ponen a disposición general teniendo en cuenta que no se nos exige ejercer ni ejercemos ningún control o juicio sobre ellos.
      NO OBSTANTE, nosotros (o los titulares de nuestra licencia, como Sony Computer Entertainment) podemos anular, rechazar o suspender el acceso a cualquier contenido de usuario y anular o suspender tu capacidad para publicar, poner a disposición general o acceder a contenidos de usuarios, incluyendo la anulación o suspensión del acceso a Minecraft o a "PSN" si lo consideramos apropiado, porque hayas quebrantado estas Condiciones o hayamos recibido una queja. También actuaremos de forma expeditiva para anular o desactivar el acceso a contenidos de usuarios si y cuando tengamos conocimiento real de su ilegalidad.
      ACTUALIZACIONES
      • Puede que pongamos a tu disposición mejoras o actualizaciones de vez en cuando, pero no tenemos que hacerlo. Tampoco tenemos la obligación de ofrecer soporte o mantenimiento continuos de ningún juego. Por supuesto, esperamos seguir lanzando nuevas actualizaciones de Minecraft, pero no podemos garantizar que lo haremos.
      NUESTRA RESPONSABILIDAD
      • Cuando compras un ejemplar de Minecraft, te lo proporcionamos "tal cual". Las mejoras y actualizaciones también se proporcionan "tal cual". Esto significa que no hacemos ninguna promesa sobre el estándar o la calidad de Minecraft ni prometemos que no sufrirá interrupciones, que esté libre de errores o por cualquier pérdida o daño que pueda causar. Solo prometemos ofrecer Minecraft y demás servicios con habilidad y atención razonables. En la mayoría de los países, las leyes dicen que no podemos rechazar responsabilidades por muertes o daños personales causados por nuestra negligencia, así que si tu computadora se levanta y te apuñala debido a algo que hayamos hecho mal, aceptaremos nuestras culpas.
      NO SOMOS RESPONSABLES POR:
      • CUALQUIER USO DEBIDO O INDEBIDO DE MINECRAFT POR TU PARTE O POR PARTE DE OTRAS PERSONAS;
      • CUALQUIER CONTENIDO PUESTO A DISPOSICIÓN GENERAL POR TI USANDO MINECRAFT;
      • CUALQUIER INCUMPLIMIENTO DE ESTAS CONDICIONES POR TU PARTE;
      • CUALQUIER INCUMPLIMIENTO DE CUALQUIER CONDICIÓN POR PARTE DE OTRAS PERSONAS.
      CANCELACIÓN
      • Si queremos, podemos cancelar tu derecho a usar Minecraft si incumples estas Condiciones. Tú también puedes cancelarlo en cualquier momento: solo tienes que desinstalar Minecraft de tu consola PlayStation®4. En cualquier caso, los párrafos sobre "Propiedad de Minecraft", "Nuestra responsabilidad" y "Términos generales" seguirán aplicándose incluso después de la cancelación.
      TÉRMINOS GENERALES
      • Estas Condiciones están sujetas a los derechos legales que puedas poseer. Ninguna de estas Condiciones limita ninguno de tus derechos que no pueda excluirse legalmente, ni excluye o limita nuestra responsabilidad por muertes o daños personales resultados de nuestra negligencia, ni representaciones ilícitas.
      • También podemos cambiar estas Condiciones de vez en cuando, pero esos cambios solo se harán efectivos hasta el punto que permita la ley. Por ejemplo, si solo usas Minecraft en el modo para un jugador y no usas las actualizaciones que ponemos a tu disposición, entonces se aplican las Condiciones antiguas, pero si usas las actualizaciones o usas partes de Minecraft que dependen de nuestro suministro continuado de servicios online, entonces se aplican las Condiciones nuevas. En ese caso, puede que no podamos / tengamos que comunicarte los cambios para que estos tengan efecto, así que deberías volver aquí de vez en cuando para ser consciente de los cambios en estas Condiciones. No vamos a ser injustos con este tema, pero a veces las leyes cambian o alguien hace algo que afecta a otros usuarios de Minecraft y tenemos que ponerle solución.
      • Si nos haces una sugerencia sobre Minecraft o cualquiera de nuestros juegos, esa sugerencia se hace de forma gratuita. Esto significa que podemos usar tu sugerencia del modo que queramos y no tenemos que pagarte por ella. Si crees que tienes una sugerencia por la que estaríamos dispuestos a pagar, debes decirnos que esperas un pago antes de hacernos la sugerencia.
      • Además de estas Condiciones, también tenemos unas guías de uso de marca y activos que puedes encontrar online.
      • Si incumples estas normas, nosotros (o Sony Computer Entertainment) podemos impedir que uses Minecraft. Si no quieres o no puedes aceptar estas normas, no debes comprar, descargar, usar ni jugar a Minecraft.
      Si tienes alguna duda legal que no esté respondida en esta página, no lo hagas y pregúntanos. Básicamente, no hagas tonterías y nosotros tampoco las haremos.
      Somos:
      Mojang AB
      Maria Skolgata 83,
      SE-11853
      Estocolmo
      Suecia
      Número de organización: 556819-2388
</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE">
		<value>
      Todo el contenido adquirido en la tienda del juego se comprará a Sony Network Entertainment Europe Limited ("SNEE") y estará sujeto al Acuerdo de usuario y los Términos de servicio de Sony Entertainment Network disponibles en PlayStation®Store. Por favor, revisa los derechos de uso de cada adquisición, pues pueden variar en cada artículo. A menos que se indique lo contrario, el contenido disponible en cualquier tienda de un juego tiene la misma clasificación por edades que el propio juego.
</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEA">
		<value>
      La adquisición y el uso de artículos están sujetos al Acuerdo de usuario y los Términos de servicio de "PSN". Este servicio online te ha sido ofrecido bajo licencia por Sony Computer Entertainment America.
</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE_BD">
		<value>Recuerda: el uso de este software está sometido a los Términos de uso del Software recogidos en eu.playstation.com/legal.</value>
	</data>
</root>