<root>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_0">
		<value>Pokud hru budete hrát ve vysokém rozlišení, můžete v režimu rozdělené obrazovky mít až čtyři hráče na jedné konzoli!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_1">
		<value>Do hry je možné vstoupit kdykoliv, stačí ke konzoli připojit další ovladač a stisknout na něm {*CONTROLLER_VK_START*}.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_48">
		<value>minecraftforum má vlastní sekci věnovanou verzi pro Xbox One.</value>
	</data>

  <data name="IDS_TIPS_GAMETIP_44">
    <value>Nejžhavější aktuality o této hře od 4JStudios a Kappische najdete na Twitteru!</value>
  </data>

  <data name="IDS_TIPS_GAMETIP_45">
    <value>Nedívejte se Endermanovi do očí!</value>
  </data>

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_4">
		<value>Myslíme si, že 4J Studios z konzolové verze hry pro Xbox One Herobrine odstranili, ale jistě to nevíme.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_17">
		<value>Minecraft: edice pro Xbox One překonala spoustu rekordů!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MULTIPLAYER">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: MULTIPLAYER{*ETW*}{*B*}{*B*}
Minecraft v edici pro konzole Xbox One je od počátku koncipován jako multiplayerová hra. Jestliže hrajete v režimu vysokého rozlišení, mohou se k vaší hře v lokálním režimu přidat další hráči jednoduše tak, že připojí svoje ovladače a stisknou kdykoliv {*CONTROLLER_VK_START*}.{*B*}{*B*}
Jestliže vytvoříte online hru, nebo se k nějaké připojíte, bude tato hra viditelná hráčům ve vašem seznamu přátel (výjimkou je případ, kdy při zakládání hry zvolíte možnost Jen na pozvání). Pokud se k vaší hře připojí, zviditelní se i hráčům v jejich seznamu přátel (pokud jste při zakládání zaškrtli volbu Povolit přátele přátel).{*B*}
Ve hře můžete kdykoliv stisknutím tlačítka {*CONTROLLER_VK_BACK*} vyvolat seznam všech hráčů, kteří danou hru hrají, prohlížet si jejich karty hráče, vylučovat je nebo do hry naopak zvát další.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_SOCIALMEDIA">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: SDÍLENÍ SNÍMKŮ{*ETW*}{*B*}{*B*}
Snímek obrazovky při hře vytvoříte vyvoláním nabídky pozastavené hry a stisknutím {*CONTROLLER_VK_Y*} ho můžete sdílet na Facebooku. Objeví se zmenšená verze snímku s možností upravit doprovodný text, který se u facebookového příspěvku zobrazí.{*B*}{*B*}
K vytváření snímků se hodí speciální režim kamery umožňující zobrazit vaši herní postavu zepředu. Tiskněte {*CONTROLLER_ACTION_CAMERA*}, dokud svoji postavu neuvidíte z požadovaného úhlu, a stisknutím {*CONTROLLER_VK_Y*} snímek sdílejte.{*B*}{*B*}
Na snímcích obrazovky se nezobrazují jmenovky hráčů.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_CREATIVE">
		<value>{*T3*}JAK HRÁT: KREATIVNÍ REŽIM{*ETW*}{*B*}{*B*}
V kreativním režimu je možné kterýkoliv předmět přesunout do inventáře, aniž by bylo nejdříve nutné předmět vytěžit nebo vyrobit.
Předměty zůstávají v inventáři i po umístění do herního světa, a hráči se tak mohou soustředit na stavění a nemusejí si dělat starosti se sháněním materiálu.{*B*}
Jestliže herní svět vytvoříte, uložíte nebo načtete v kreativním režimu, budou v něm deaktivované herní úspěchy i žebříčky, i kdybyste ho později znovu načetli v režimu Přežití.{*B*}
V kreativním režimu se dá létat, a to dvojitým rychlým stiskem{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*}. K ukončení létání slouží stejná akce. Zrychlení během letu se provádí dvojitým rychlým stisknutím{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} směrem vpřed. 
Při létání se pohyb nahoru provádí podržením{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*}, pohyb dolů podržením{*CONTROLLER_ACTION_SNEAK*}, případně se {*CONTROLLER_ACTION_DPAD_UP*} použije k pohybu nahoru, {*CONTROLLER_ACTION_DPAD_DOWN*} k pohybu dolů, 
{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_LEFT*} k pohybu doleva a {*CONTROLLER_ACTION_DPAD_RIGHT*} k pohybu doprava.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FLY">
		<value>Létá se dvojitým rychlým stiskem{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*}. Stejnou akcí létání ukončíte. Chcete-li let zrychlit, stiskněte během letu dvakrát rychle po sobě{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} směrem vpřed. 
Při létání se pohyb nahoru provádí podržením{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*}, pohyb dolů podržením{*CONTROLLER_ACTION_SNEAK*}, příp. se pohyb všemi směry dá provést pomocí směrového ovladače.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SELECTDEVICE">
		<value>Vybrat paměťové zařízení</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CHANGEDEVICE">
		<value>Změnit paměťové zařízení</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_VIEW_GAMERCARD">
		<value>Zobrazit kartu hráče</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_VIEW_GAMERPROFILE">
		<value>Ukázat kartu hráče</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_INVITE_PARTY">
		<value>Pozvat párty Xbox Live</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_CREATIVE">
		<value>Jestliže herní svět vytvoříte, uložíte nebo načtete v kreativním režimu, budou v něm deaktivované herní úspěchy i žebříčky, i kdybyste ho později znovu načetli v režimu Přežití. Přejete si pokračovat?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_SAVEDINCREATIVE">
		<value>Tento svět byl už jednou uložen v kreativním režimu a budou v něm deaktivované herní úspěchy i žebříčky. Přejete si pokračovat?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_SAVEDINCREATIVE_CONTINUE">
		<value>Tento svět byl už jednou uložen v kreativním režimu a budou v něm deaktivované herní úspěchy i žebříčky.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Jestliže vytvoříte, uložíte nebo načtete herní svět se zapnutými právy zakládajícího hráče, budou v něm deaktivované herní úspěchy i žebříčky, i kdybyste později tuto volbu vypnuli. Přejete si pokračovat?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_LIVE">
		<value>Spojení s Xbox Live bylo přerušeno. Probíhá návrat do hlavní nabídky.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_LIVE_NO_EXIT">
		<value>Připojení k Xbox Live ztraceno.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_AVATAR1">
		<value>Hurá – získáváte předmět k avatarovi – tričko Minecraft v edici pro Xbox One!
Přejděte do ovládacího centra, kde můžete tričko svému avatarovi obléknout.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_AVATAR2">
		<value>Hurá – získáváte předmět k avatarovi – hodinky Minecraft v edici pro Xbox One!
Přejděte do ovládacího centra, kde můžete hodinky svému avatarovi nasadit.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_AVATAR3">
		<value>Hurá – získáváte předmět k avatarovi – baseballovou čepici s plíživcem!
Přejděte do ovládacího centra, kde můžete čepici svému avatarovi nasadit.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_THEME">
		<value>Hurá – získáváte předmět k avatarovi – motiv Minecraft v edici pro Xbox One!
Nový motiv vyberte v ovládacím centru.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_ACHIEVEMENT_TEXT">
		<value>Toto je zkušební verze hry Minecraft, edice pro Xbox One. Kdybyste měli plnou hru, započítal by se vám právě teď herní úspěch! 
Abyste si mohli hru Minecraft na Xbox One vychutnat naplno a hrát s přáteli z celého světa přes Xbox Live, odemkněte si plnou hru.
Přejete si odemknout plnou verzi hry?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_AVATAR_TEXT">
		<value>Toto je zkušební verze hry Minecraft, edice pro Xbox One. Kdybyste měli plnou hru, započítalo by se vám právě teď ocenění avatara! 
Abyste si mohli hru Minecraft na Xbox One vychutnat naplno a hrát s přáteli z celého světa přes Xbox Live, odemkněte si plnou hru.
Přejete si odemknout plnou verzi hry?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_GAMERPIC_TEXT">
		<value>Toto je zkušební verze hry Minecraft, edice pro Xbox One. Kdybyste měli plnou hru, získali byste právě teď obrázek hráče! 
Abyste si mohli hru Minecraft na Xbox One vychutnat naplno a hrát s přáteli z celého světa přes Xbox Live, odemkněte si plnou hru.
Přejete si odemknout plnou verzi hry?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_THEME_TEXT">
		<value>Toto je zkušební verze hry Minecraft, edice pro Xbox One. Kdybyste měli plnou hru, získali byste právě teď nový grafický motiv! 
Abyste si mohli hru Minecraft na Xbox One vychutnat naplno a hrát s přáteli z celého světa přes Xbox Live, odemkněte si plnou hru.
Přejete si odemknout plnou verzi hry?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_ACCEPT_INVITE">
		<value>Toto je zkušební verze hry Minecraft, edice pro Xbox one. Pozvání můžete přijmout jedině v plné verzi hry. 
Přejete si odemknout plnou verzi hry?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_GUEST_TEXT">
		<value>Hráči hrající jako hosté nemohou odemknout plnou verzi hry. Přihlaste se prosím pomocí uživatelského jména Xbox Live.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_GAMERTAG">
		<value>Jmenovka hráče</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_POTIONS_480">
		<value>Lektvary</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RETURNEDTOTITLESCREEN_TEXT">
		<value>Došlo k odhlášení vašeho profilu hráče. Nyní se vrátíte na úvodní obrazovku.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TRIALOVER_TEXT">
		<value>Ve zkušební verzi hry Minecraft: edici pro Xbox One jste odehráli nejvyšší povolené množství času! Přejete si odemknout plnou hru, abyste mohli v herní zábavě pokračovat? </value>
	</data>	

	<data name="IDS_FATAL_ERROR_TEXT">
		<value>„Minecraft: edici pro Xbox One“ není možné načíst, hra nemůže pokračovat.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_JOIN_TEXT">
		<value>Připojení ke hře se nezdařilo. Jeden nebo více hráčů nemá oprávnění hrát multiplayerové hry ve službě Xbox Live.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_HOST_TEXT">
		<value>Vytvoření online hry se nezdařilo. Jeden nebo více hráčů nemá oprávnění hrát multiplayerové hry ve službě Xbox Live. Chcete-li hru spustit v offline režimu, odškrtněte políčko „Online hra“.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_SINGLE_LOCAL">
		<value>K této herní relaci se nemůžete připojit, protože vám to nedovoluje hodnota nastavení Member content. Pokud se k této hře chcete připojit, změňte příslušné nastavení v oddílu Privacy and Online Settings ovládacího centra Xbox.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_ALL_LOCAL">
		<value>K této herní relaci se nemůžete připojit z důvodu omezení daného hodnotou nastavení položky Member Content jednoho z lokálních hráčů.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_REMOTE">
		<value>K této herní relaci se nemůžete připojit, protože jeden z hráčů herní relace má položku Member Content nastavenou na Friends Only, a vy nejste na jeho seznamu přátel.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_CREATE">
		<value>K této herní relaci se nemůžete připojit z důvodu omezení daného hodnotou nastavení položky Member Content jednoho z lokálních hráčů. Chcete-li hru spustit v offline režimu, odškrtněte políčko „Online hra“, nebo změňte příslušné nastavení v oddílu Privacy and Online Settings ovládacího centra Xbox.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SAVE_ICON_MESSAGE">
		<value>Tato hra používá funkci automatického ukládání. Kdykoliv vidíte ikonu zobrazenou výše, probíhá ukládání dat.
Kdykoliv se tato ikona objeví na obrazovce, nevypínejte prosím konzoli Xbox One.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Dá zakládajícímu hráči možnost zapínat pro sebe létání, vypínat vyčerpání a zneviditelnit se. Přestanou se ale registrovat herní úspěchy a postup v žebříčku.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_DISPLAY_SPLITSCREENGAMERTAGS">
		<value>Jmenovky hráče na rozděl. obrazovce</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ACHIEVEMENTS">
		<value>Herní úspěchy</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_GAMERTAGS">
		<value>Jmenovky hráče:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_IN_GAME_GAMERTAGS">
		<value>Jmenovky hráče ve hře</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SOCIAL_DEFAULT_DESCRIPTION">
		<value>Můj výtvor v Minecraftu (edice pro Xbox One)!</value>
	</data>
  <data name="IDS_PLATFORM_NAME">
    <value>Xbox One</value>
  </data>
  <data name="IDS_BACK_BUTTON">
    <value>Zpět</value>
  </data>
  <data name="IDS_HOST_OPTION_DISABLES_ACHIEVEMENTS">
    <value>Tato volba znemožňuje na tomto světě aktualizace herních úspěchů a žebříčků během hraní a při opětovném načítání, pokud byla hra uložena s touto volbou zapnutou.</value>
  </data>
  <data name="IDS_KICK_PLAYER_DESCRIPTION">
    <value>Hráče, kteří nehrají na stejné konzoli Xbox One jako zakládající hráč, je touto volbou možné ze hry vyloučit, a spolu s nimi i všechny ostatní hráče na jejich konzoli Xbox One. Takový hráč se do hry bude moci vrátit jedině v případě, že dojde k jejímu restartu.</value>
  </data>
  <data name="IDS_USING_TRIAL_TEXUREPACK_WARNING">
    <value>V této chvíli používáte sadu textur ve zkušební verzi. Máte přístup k celému obsahu sady, ale nelze ukládat herní postup.
Pokud se pokusíte postup uložit ve zkušební verzi, nabídne vám hra možnost zakoupit si verzi plnou.
    </value>
  </data>
  <data name="IDS_XBOX_STORE">
    <value>Obchod Xbox Store</value>
  </data>


  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_SMALL">
    <value>Malý</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_MEDIUM">
    <value>Střední</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_LARGE">
    <value>Velký</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_CLASSIC">
    <value>Klasický</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAME_OPTIONS">
    <value>Možnosti hry</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE">
    <value>Velikost světa</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAMEOPTION_SEED">
    <value>Zadejte známou počáteční hodnotu, pokud chcete vygenerovat stejný terén. Jestliže pole ponecháte prázdné, svět se vygeneruje náhodně.</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAMEOPTION_WORLD_SIZE">
    <value>Výběrem velikosti herního světa určíte rozsah oblasti, kterou budete moci prozkoumávat.</value>
  </data>
  <data name="IDS_DISABLE_SAVING">
    <value>Vypnout automatické ukládání</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAMEOPTION_DISABLE_SAVING">
    <value>Vypíná neustálé, automatické ukládání světa. Pokud se jej rozhodnete uložit později, může to trvat déle.</value>
  </data>
  
  <data name="IDS_XBOX_HELP_APP">
	<value>Nápověda</value>
  </data>

  <data name="IDS_CONFIRM_EXIT_GAME">
    <value>Opravdu chcete odejít do hlavní nabídky?</value>
  </data>

  <data name="IDS_CONFIRM_LEAVE_VIA_INVITE">
    <value>Opravdu chcete odejít ze stávající hry a vstoupit do jiné?</value>
  </data>

  <data name="IDS_CONFIRM_EXIT_GAME_CONFIRM_DISCONNECT">
    <value>Opravdu se chcete vrátit do hlavní nabídky a odpojit tak všechny hráče od hry?</value>
  </data>

  <data name="IDS_TOOLTIPS_CHOOSE_USER">
    <value>Vybrat uživatele</value>
  </data>


  <data name="IDS_TOOLTIPS_SAVETRANSFER_DOWNLOAD">
    <value>Obnovit uloženou hru pro Xbox 360</value>
  </data>

  <data name="IDS_SAVETRANSFER_TITLE_GET">
    <value>Obnovuje se uložená hra pro Xbox 360</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_GET_DETAILS">
    <value>Probíhá získávání podrobností o souboru</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_GET_DATA">
    <value>Probíhá stahování dat (%.2fMB/%.2fMB)</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_CONVERTING">
    <value>Probíhá konverze dat pro Xbox One</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_SAVING">
    <value>Probíhá ukládání</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_NONE_FOUND">
    <value>Nebyla nalezena žádná uložená data pro Xbox 360</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_TITLE">
    <value>Ukládání není dokončené</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_EXPLANATION_QUOTA">
    <value>Minecraft: Edice pro Xbox One nemá dostatek místa pro uložení dat. Pokud chcete vytvořit místo, smažte jiné světy hry Minecraft: Edice pro Xbox One a pokračujte stiskem Zopakovat, nebo vypněte ukládání a pokračujte bez něj.</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_EXPLANATION_LOCAL_STORAGE">
    <value>Zvolte Zopakovat a pokuste se zopakovat ukládání, nebo vypněte ukládání a pokračujte bez něj.</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_RETRY_SAVING">
    <value>Zopakovat ukládání</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_DISABLE_SAVING">
    <value>Vypnout ukládání</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_DELETE_SAVES">
    <value>Smazat uložená data</value>
  </data>
  <data name="IDS_PLAY_TRIAL_GAME">
    <value>Hrát zkušební verzi</value>
  </data>
  <data name="IDS_TITLE_ENABLE_AUTOSAVE">
    <value>Zapnout automatické ukládání</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_ENABLE_AUTOSAVE">
    <value>Chcete zapnout neustálé, automatické ukládání světa?</value>
  </data>
  <data name="IDS_DISABLE_AUTOSAVE">
    <value>Vypnout automatické ukládání</value>
  </data>
  <data name="IDS_TITLE_DISABLE_AUTOSAVE">
    <value>Vypnout automatické ukládání</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_DISABLE_AUTOSAVE">
    <value>Opravdu chcete vypnout neustálé, automatické ukládání světa?</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_SYNC_REQUIRED">
    <value>V tomto světě můžete hrát až po synchronizaci, která může chvilku trvat. Chcete spustit synchronizaci a hrát?</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_SYNC">
    <value>Synch.</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOAD_AND_CONVERT_COMPLETE">
    <value>Stahování a konverze do formátu pro Xbox One byly dokončeny!</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOAD_CANCELLING">
    <value>Probíhá zrušení stahování. Počkejte prosím...</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOAD_CANCELLED">
    <value>Stahování bylo zrušeno.</value>
  </data>
  <data name="IDS_DISCONNECTED_EXITED_GAME">
    <value>Ukončili jste hru.</value>
  </data>
  <data name="IDS_IN_PARTY_SESSION_FULL">
    <value>Herní relace, ke které jste se připojili, je momentálně plná. Až se v ní uvolní místo, budete na to upozorněni.</value>
  </data>

  <data name="IDS_LEADERBOARD_SCORE_HIDDEN">
    <value>Skryto z důvodu uživatelského nastavení soukromí.</value>
  </data>
  <data name="IDS_TEXT_COPY_SAVE">
    <value>Opravdu si přejete tuto uloženou hru zopírovat?</value>
  </data>
  <data name="IDS_COPYSAVE">
    <value>Zkopírovat uloženou hru</value>
  </data>
  <data name="IDS_PROGRESS_COPYING_SAVE">
    <value>Kopírování uložené hry</value>
  </data>
</root>