<root>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_0">
		<value>Om ni spelar i HD så kan upp till fyra spelare spela på delad skärm på samma konsol!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_1">
		<value>Du kan när som helst koppla in fler handkontroller i konsolen och trycka på {*CONTROLLER_VK_START*} på dem för att gå med i spelet.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_48">
		<value>minecraftforum har en sektion som är dedikerad till Xbox One Edition.</value>
	</data>

  <data name="IDS_TIPS_GAMETIP_44">
    <value>Du kan läsa om allt det senaste från spelet genom att följa 4J Studios och Kappische på Twitter!</value>
  </data>

  <data name="IDS_TIPS_GAMETIP_45">
    <value>Titta inte slutväsen i ögonen!</value>
  </data>

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_4">
		<value>Vi tror att 4J Studios har tagit bort Herobrine från Xbox One-versionen, men vi är inte säkra.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_17">
		<value>Minecraft: Xbox One Edition har slagit massvis med rekord!</value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MULTIPLAYER">
		<value>{*T3*}OM SPELET: MULTIPLAYER{*ETW*}{*B*}{*B*}
Minecraft på din Xbox One-konsol har stöd för multiplayer. Om du spelar i HD kan lokala spelare när som helst under spelets gång gå med i ditt spel genom att ansluta handkontroller och trycka på START.{*B*}{*B*}
När du startar eller ansluter till ett onlinespel kommer spelarna på din kompislista att kunna se det (såvida du inte väljer alternativet "Endast inbjudan" när du skapar spelet), och om de i sin tur ansluter till spelet kommer även spelarna på deras kompislistor att kunna se det (förutsatt att du väljer alternativet "Visa för kompisars kompisar").{*B*}
När du är inne i spelet kan du trycka på BACK-knappen för att se en lista över alla andra spelare i spelet. Därifrån kan du titta på deras spelarfakta, sparka spelare från spelet och bjuda in nya spelare.
 </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_SOCIALMEDIA">
		<value>{*T3*}OM SPELET: DELNING AV SKÄRMBILDER{*ETW*}{*B*}{*B*}
Du kan ta en skärmbild i spelet genom att öppna pausmenyn och därefter trycka på{*CONTROLLER_VK_Y*} för att dela den på Facebook. Du kommer att få se en miniatyrversion av skärmbilden och kunna redigera texten i Facebook-inlägget.{*B*}{*B*}
Det finns ett kameraläge som gör att du kan se din spelkaraktär framifrån på dessa skärmbilder. Tryck på {*CONTROLLER_ACTION_CAMERA*} tills du ser karaktären framifrån och tryck sedan på{*CONTROLLER_VK_Y*} för att dela bilden.{*B*}{*B*}
Gamertags visas inte på skärmbilden.
  </value>
	</data>	

	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_CREATIVE">
		<value>{*T3*}OM SPELET: SKAPARLÄGET{*ETW*}{*B*}{*B*}
I skaparläget kan du flytta vilket föremål som helst till ditt förråd utan att behöva gräva upp eller tillverka det. 
Föremålen i ditt förråd försvinner inte om du placerar ut dem eller använder dem, vilket gör att du kan fokusera på att bygga istället för att samla resurser.{*B*}
Om du skapar, laddar eller sparar en värld i skaparläget kommer achievements och rankningslistor att vara avaktiverade i den världen, även om du senare laddar den i överlevnadsläget.{*B*}
Du kan flyga i skaparläget genom att göra två snabba tryck på{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*}. Upprepa kommandot för att sluta flyga. För att flyga snabbare trycker du{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} framåt två gånger i snabb följd medan du flyger. 
Medan du flyger kan du hålla in{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} för att åka uppåt och{*CONTROLLER_ACTION_SNEAK*} för att åka nedåt, eller använda{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_UP*} för att åka uppåt, {*CONTROLLER_ACTION_DPAD_DOWN*} för att åka nedåt, 
{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_LEFT*} för att åka åt vänster och {*CONTROLLER_ACTION_DPAD_RIGHT*} för att åka åt höger.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FLY">
		<value>Du kan flyga genom att snabbt trycka på{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} två gånger. Upprepa kommandot för att sluta flyga. För att flyga snabbare trycker du{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} framåt två gånger i snabb följd medan du flyger. 
Medan du flyger kan du hålla in{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} för att åka uppåt och{*CONTROLLER_ACTION_SNEAK*} för att åka nedåt, eller använda styrknappen för att åka uppåt, nedåt, åt vänster och åt höger.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_SELECTDEVICE">
		<value>Välj lagringsenhet</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_CHANGEDEVICE">
		<value>Byt lagringsenhet</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_VIEW_GAMERCARD">
		<value>Visa gamercard</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_VIEW_GAMERPROFILE">
		<value>Visa gamercard</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TOOLTIPS_INVITE_PARTY">
		<value>Bjud in Xbox Live Party</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_CREATIVE">
		<value>Om du skapar, laddar eller sparar en värld i skaparläget kommer achievements och rankningslistor att vara avaktiverade i den världen, även om du senare laddar den i överlevnadsläget. Är du säker på att du vill fortsätta?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_SAVEDINCREATIVE">
		<value>Den här världen har tidigare sparats i skaparläget. Achievements och rankningslistor kommer därför att vara avaktiverade. Är du säker på att du vill fortsätta?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_SAVEDINCREATIVE_CONTINUE">
		<value>Den här världen har tidigare sparats i skaparläget. Achievements och rankningslistor kommer därför att vara avaktiverade.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONFIRM_START_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Om du skapar, laddar eller sparar en värld med värdprivilegier aktiverade kommer achievements och rankningslistor att vara avaktiverade i den världen, även om du senare laddar den med privilegierna avstängda. Är du säker på att du vill fortsätta?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_LIVE">
		<value>Anslutningen till Xbox Live förlorades. Återvänder till huvudmenyn.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_LIVE_NO_EXIT">
		<value>Anslutningen till Xbox Live förlorades.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_AVATAR1">
		<value>Grattis! Du har belönats med ett avatarföremål: en Minecraft: Xbox One Edition-t-shirt!
Gå till Xbox Dashboard för att sätta på t-shirten på din avatar.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_AVATAR2">
		<value>Grattis! Du har belönats med ett avatarföremål: en Minecraft: Xbox One Edition-klocka!
Gå till Xbox Dashboard för att sätta på klockan på din avatar.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_AVATAR3">
		<value>Grattis! Du har belönats med ett avatarföremål: en basebollkeps med creeper-motiv!
Gå till Xbox Dashboard för att sätta på kepsen på din avatar.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_AWARD_THEME">
		<value>Grattis! Du har belönats med Minecraft: Xbox One Edition-temat!
Gå till Xbox Dashboard för att välja temat.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_ACHIEVEMENT_TEXT">
		<value>Det här är provversionen av Minecraft: Xbox One Edition. Om du hade hela spelet skulle du precis ha fått en achievement! 
Vill du låsa upp hela spelet?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_AVATAR_TEXT">
		<value>Det här är provversionen av Minecraft: Xbox One Edition. Om du hade hela spelet skulle du precis ha fått en avatarbelöning! 
Vill du låsa upp hela spelet?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_GAMERPIC_TEXT">
		<value>Det här är provversionen av Minecraft: Xbox One Edition. Om du hade hela spelet skulle du precis ha fått en spelarbild! 
Vill du låsa upp hela spelet?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_THEME_TEXT">
		<value>Det här är provversionen av Minecraft: Xbox One Edition. Om du hade hela spelet skulle du precis ha fått ett tema! 
Vill du låsa upp hela spelet?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_ACCEPT_INVITE">
		<value>Det här är provversionen av Minecraft: Xbox One Edition. Du måste ha hela spelet för att kunna acceptera den här inbjudan. 
Vill du låsa upp hela spelet?</value>
	</data>	

	<data name="IDS_UNLOCK_GUEST_TEXT">
		<value>Gästspelare kan inte låsa upp hela spelet. Logga in med en Xbox Live-gamertag.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LEADERBOARD_GAMERTAG">
		<value>Gamertag</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GROUPNAME_POTIONS_480">
		<value>Bryggning</value>
	</data>	

	<data name="IDS_RETURNEDTOTITLESCREEN_TEXT">
		<value>Du har skickats tillbaka till titelskärmen eftersom din spelarprofil loggades ut</value>
	</data>	

	<data name="IDS_TRIALOVER_TEXT">
		<value>Du kan inte spela provversionen av Minecraft: Xbox One Edition längre än så här! Vill du låsa upp hela spelet så att du kan fortsätta med allt det roliga? </value>
	</data>	

	<data name="IDS_FATAL_ERROR_TEXT">
		<value>Minecraft: Xbox One Edition kunde inte laddas och kommer att avslutas.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_JOIN_TEXT">
		<value>Spelet kunde inte laddas eftersom en eller flera spelare inte får spela multiplayerspel på Xbox Live.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_HOST_TEXT">
		<value>Det gick inte att skapa ett onlinespel eftersom en eller flera spelare inte får spela multiplayerspel på Xbox Live. Avmarkera rutan "Onlinespel" för att starta ett offlinespel istället.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_SINGLE_LOCAL">
		<value>Du kan inte ansluta till denna spelsession eftersom dina inställningar för medlemsinnehåll är för restriktiva. Ändra inställningarna under "Sekretess- och onlineinställningar" i Xbox Dashboard om du vill ansluta till sessionen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_ALL_LOCAL">
		<value>Du kan inte ansluta till denna spelsession eftersom en av de lokala spelarna har för restriktiva inställningar för medlemsinnehåll.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_REMOTE">
		<value>Du kan inte ansluta till denna spelsession eftersom en av spelarna har valt alternativet "Endast kompisar" för medlemsinnehåll, och du är inte med på hans eller hennes kompislista.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_CREATE">
		<value>Du kan inte skapa denna spelsession eftersom en av de lokala spelarna har för restriktiva inställningar för medlemsinnehåll. Avmarkera rutan "Onlinespel" för att starta ett offlinespel, eller ändra inställningarna under "Sekretess- och onlineinställningar" i Xbox Dashboard.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SAVE_ICON_MESSAGE">
		<value>Det här spelet har en autosparningsfunktion. När ikonen ovan visas sparas dina data.
Stäng inte av din Xbox One-konsol när ikonen visas på skärmen.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_GAMEOPTION_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Detta alternativ låter värden flyga, avaktivera utmattning och bli osynlig via menyn i spelet. Achievements och rankningslistor avaktiveras.</value>
	</data>	

	<data name="IDS_CHECKBOX_DISPLAY_SPLITSCREENGAMERTAGS">
		<value>Gamertags på delad skärm</value>
	</data>	

	<data name="IDS_ACHIEVEMENTS">
		<value>Achievements</value>
	</data>	

	<data name="IDS_LABEL_GAMERTAGS">
		<value>Gamertags:</value>
	</data>	

	<data name="IDS_IN_GAME_GAMERTAGS">
		<value>Gamertags i spelet</value>
	</data>	

	<data name="IDS_SOCIAL_DEFAULT_DESCRIPTION">
		<value>Kolla vad jag har gjort i Minecraft: Xbox One Edition!</value>
	</data>
  <data name="IDS_PLATFORM_NAME">
    <value>Xbox One</value>
  </data>
  <data name="IDS_BACK_BUTTON">
    <value>Tillbaka</value>
  </data>
  <data name="IDS_HOST_OPTION_DISABLES_ACHIEVEMENTS">
    <value>Detta alternativ gör att achievements och rankningslistor avaktiveras medan du spelar i denna värld. Detta gäller även om du laddar världen efter att ha sparat den med alternativet aktiverat.</value>
  </data>
  <data name="IDS_KICK_PLAYER_DESCRIPTION">
    <value>När spelare inte är på samma Xbox One-konsol som värden kickas spelaren från spelet med det här alternativet tillsammans med andra spelare på dennas Xbox One-konsol. Spelaren kommer inte kunna gå med i spelet igen förrän vid omstart.</value>
  </data>
  <data name="IDS_USING_TRIAL_TEXUREPACK_WARNING">
    <value>Du använder testversionen av ett texturpaket. Du kommer kunna komma åt allt i texturpaketet, men inte spara dina framsteg.
Om du försöker spara kommer du få möjligheten att köpa den kompletta versionen.
    </value>
  </data>
  <data name="IDS_XBOX_STORE">
    <value>Xbox Store</value>
  </data>


  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_SMALL">
    <value>Liten</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_MEDIUM">
    <value>Mellan</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_LARGE">
    <value>Stor</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE_TITLE_CLASSIC">
    <value>Klassisk</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAME_OPTIONS">
    <value>Spelalternativ</value>
  </data>
  <data name="IDS_WORLD_SIZE">
    <value>Världstorlek</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAMEOPTION_SEED">
    <value>Ange ett frö för att skapa samma terräng igen. Lämna tom om du vill slumpa fram världen.</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAMEOPTION_WORLD_SIZE">
    <value>Välj storlek på världen för att bestämma hur mycket av världen som du kan utforska.</value>
  </data>
  <data name="IDS_DISABLE_SAVING">
    <value>Avaktivera autosparning</value>
  </data>
  <data name="IDS_GAMEOPTION_DISABLE_SAVING">
    <value>Stänger av det konstanta, automatiska sparandet av världen. Om du väljer att spara senare kan det ta lång tid.</value>
  </data>
  
  <data name="IDS_XBOX_HELP_APP">
	<value>Hjälp</value>
  </data>

  <data name="IDS_CONFIRM_EXIT_GAME">
    <value>Är du säker på att du vill gå till huvudmenyn? Alla osparade framsteg kommer att gå förlorade.</value>
  </data>

  <data name="IDS_CONFIRM_LEAVE_VIA_INVITE">
    <value>Är du säker på att du vill lämna ditt nuvarande spel och gå med i ett nytt? Alla osparade framsteg kommer att gå förlorade.</value>
  </data>

  <data name="IDS_CONFIRM_EXIT_GAME_CONFIRM_DISCONNECT">
    <value>Är du säker på att du vill lämna huvudmenyn och koppla ifrån alla spelare från spelet?</value>
  </data>

  <data name="IDS_TOOLTIPS_CHOOSE_USER">
    <value>Välj användare</value>
  </data>


  <data name="IDS_TOOLTIPS_SAVETRANSFER_DOWNLOAD">
    <value>Hämta Xbox 360-sparfil</value>
  </data>

  <data name="IDS_SAVETRANSFER_TITLE_GET">
    <value>Hämtar Xbox 360-sparfil</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_GET_DETAILS">
    <value>Hämtar filinformation</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_GET_DATA">
    <value>Laddar ner fildata (%.2fMB/%.2fMB)</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_CONVERTING">
    <value>Omvandlar data till Xbox One</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_SAVING">
    <value>Sparar</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVETRANSFER_NONE_FOUND">
    <value>Ingen Xbox 360-sparfil hittades</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_TITLE">
    <value>Sparande ej komplett</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_EXPLANATION_QUOTA">
    <value>Minecraft: Xbox One Edition har för lite utrymme för att kunna spara. Skapa utrymme genom att radera andra Minecraft: Xbox One Edition-världar och försök igen. Eller välj att stänga av sparandet för att gå vidare.</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_EXPLANATION_LOCAL_STORAGE">
    <value>Välj Försök igen för att göra ett nytt sparförsök, eller välj Avaktivera sparning för att fortsätta utan att spara.</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_RETRY_SAVING">
    <value>Försök spara igen</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_DISABLE_SAVING">
    <value>Avaktivera sparning</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_DELETE_SAVES">
    <value>Radera sparfiler</value>
  </data>
  <data name="IDS_PLAY_TRIAL_GAME">
    <value>Spela provversion</value>
  </data>
  <data name="IDS_TITLE_ENABLE_AUTOSAVE">
    <value>Aktivera autosparning</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_ENABLE_AUTOSAVE">
    <value>Vill du aktivera det konstanta, automatiska sparandet av världen?</value>
  </data>
  <data name="IDS_DISABLE_AUTOSAVE">
    <value>Avaktivera autosparning</value>
  </data>
  <data name="IDS_TITLE_DISABLE_AUTOSAVE">
    <value>Avaktivera autosparning</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_DISABLE_AUTOSAVE">
    <value>Är du säker på att du vill stänga av det konstanta, automatiska sparandet av världen?</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_SYNC_REQUIRED">
    <value>Världen måste synkas innan du kan spela den, det kan ta en liten stund. Vill du börja synka och spela?</value>
  </data>
  <data name="IDS_CONFIRM_SYNC">
    <value>Synkronisering</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOAD_AND_CONVERT_COMPLETE">
    <value>Nedladdning och konvertering till Xbox One-format klart!</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOAD_CANCELLING">
    <value>Avbryter nedladdning. Var god vänta ...</value>
  </data>
  <data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOAD_CANCELLED">
    <value>Nedladdning avbruten.</value>
  </data>
  <data name="IDS_DISCONNECTED_EXITED_GAME">
    <value>Du har lämnat spelet.</value>
  </data>
  <data name="IDS_IN_PARTY_SESSION_FULL">
    <value>Spelsessionen du har gått med i är för tillfället full. Du blir meddelad när en plats blir ledig i sessionen.</value>
  </data>

  <data name="IDS_LEADERBOARD_SCORE_HIDDEN">
    <value>Dolda på grund av spelarens sekretessinställningar.</value>
  </data>
  <data name="IDS_TEXT_COPY_SAVE">
    <value>Är du säker på att du vill kopiera det här sparade spelet?</value>
  </data>
  <data name="IDS_COPYSAVE">
    <value>Kopiera sparat spel</value>
  </data>
  <data name="IDS_PROGRESS_COPYING_SAVE">
    <value>Kopierar sparat spel</value>
  </data>
</root>